<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Où recevoir les sacrements ? on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/</link>
    <description>Recent content in Où recevoir les sacrements ? on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cardinal Jean de Lugo</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/cardinal-jean-de-lugo/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/cardinal-jean-de-lugo/</guid>
      <description>Cardinal Jean de Lugo S.J. (1583-1660), Tractatus de Virtute Fidei Divinae: Disputatio XXII : &amp;ldquo;Le deuxième grand doute est de savoir si nous pouvons communiquer avec un hérétique non déclaré uniquement dans les affaires civiles et humaines ou même dans les choses sacrées et spirituelles. Il est certain qu&amp;rsquo;on ne peut communiquer avec les hérétiques dans les rites propres à une secte hérétique, car cela serait contraire au précepte de confession de la foi et contiendrait une profession implicite de l&amp;rsquo;erreur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Excommunication de fait</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/excommunication-de-fait/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/excommunication-de-fait/</guid>
      <description>Droit canonique de 1917, can. 2314.1 : &amp;ldquo;p.1 Tous les apostats de la foi chrétienne, tous les hérétiques ou schismatiques et chacun d&amp;rsquo;eux :&#xA;n1) Encourent par le fait même une excommunication;&#xA;n2) Si après monition, ils ne viennent pas à résipiscence, qu&amp;rsquo;on les prive de tout bénéfice, dignité, pension, office ou autre charge, s&amp;rsquo;ils en avaient dans l&amp;rsquo;Eglise, et qu&amp;rsquo;on les déclare infâmes; après deux monitions, ceux qui sont clercs doivent être déposés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Excommuniés à éviter</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/excommunies-a-eviter/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/excommunies-a-eviter/</guid>
      <description>E. Jombart, commentaire du can. 2267, 1958 : &amp;ldquo;Les rapports de la vie, civile (conversations, cohabitation ou association, etc) sont interdits aux fidèles avec le vitandus, sauf au conjoint, aux parents, aux enfants, aux domestiques, aux sujets et généralement à moins d’avoir une excuse raisonnable (C. 2267). Les termes très adoucis de cette règle font admettre que sa violation ne dépasse pas la faute vémelle.&amp;rdquo; 1&#xA;Droit canonique de 1917, can.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Notoriété</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/notoriete/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/notoriete/</guid>
      <description>Droit canonique de 1917, can. 2197 : &amp;ldquo;Le délit est :&#xA;n1) &amp;ldquo;public&amp;rdquo;, s&amp;rsquo;il est déjà divulgué, ou s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;est produit ou se présente dans des circonstances telles, qu&amp;rsquo;on puisse juger avec prudence qu&amp;rsquo;il doive facilement être divulgué.&#xA;n2) &amp;ldquo;Notoire de notoriété de droit&amp;rdquo; après la sentence du juge compétent passée en force de chose jugée ou après l&amp;rsquo;aveu du délinquant fait en justice selon le Can. 1750.&#xA;n3) &amp;ldquo;Notoire de notoriété de fait&amp;rdquo;, s&amp;rsquo;il est connu publiquement et a été commis dans des circonstances telles qu&amp;rsquo;il ne puisse être caché par aucun artifice ni excusé par aucune considération.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pape Eugene IV, Concile de Bâle</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/pape-eugene-iv-sess-20/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/pape-eugene-iv-sess-20/</guid>
      <description>Pape Eugène IV, Council of Basel, Sess. 20, Jan. 22, 1435 : &amp;ldquo;Pour éviter les scandales et bien des dangers et pour soulager les consciences timorées, ce saint synode décrète que désormais personne ne sera obligé de s&amp;rsquo;abstenir de communion avec qui que ce soit dans l&amp;rsquo;administration et la réception des sacrements ou dans toute autre matière sacrée ou profane, ni d&amp;rsquo;éviter quelqu&amp;rsquo;un ou d&amp;rsquo;observer un interdit ecclésiastique, en raison de toute sentence, censure, suspension ou interdiction ecclésiastique qui a été promulguée d&amp;rsquo;une manière générale par une personne ou par la loi, à moins que la sentence, l&amp;rsquo;interdiction, la suspension ou la censure n&amp;rsquo;ait été spécifiquement ou expressément promulguée ou prononcée par un juger contre une personne, un collège, une université, une église ou un lieu déterminé, ou s&amp;rsquo;il est clair que quelqu&amp;rsquo;un a encouru une peine d&amp;rsquo;excommunication avec une telle notoriété qu&amp;rsquo;elle ne peut être dissimulée ou excusée de quelque manière que ce soit par la loi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pape Martin V, Ad Evitanda Scandala</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/pape-martin-v-ad-evitanda-scandala/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/pape-martin-v-ad-evitanda-scandala/</guid>
      <description>Abbé Craisson, De la sépulture ecclésiastique, 1868 : &amp;ldquo;On sait que, d&amp;rsquo;après la bulle de Martin V Ad evitanda, il y a deux sortes d&amp;rsquo;excommuniés : ceux que l&amp;rsquo;on doit éviter et ceux qu&amp;rsquo;on peut tolérer. Par excommuniés qu&amp;rsquo;on doit éviter, on entend ceux qui sont dénoncés nommément comme tels, ou qui sont notoirement connus comme ayant frappé des clercs. Les excommuniés non compris dans ces deux catégories sont appelés tolérés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sacrements de l&#39;excommunié</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/sacrements-de-l-excommunie/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/sacrements-de-l-excommunie/</guid>
      <description>Droit canonique de 1917, can. 882 : En péril de mort, tous les prêtres, quoique non approuvés pour les confessions, absolvent validement et licitement n&amp;rsquo;importe quels pénitents de tous péchés ou censures, quoique réservés ou notoires, même si un prêtre approuvé est présent, les prescriptions des Can. 884; Can. 2252 demeurant sauves. 1&#xA;Droit canonique de 1917, can. 884 : &amp;quot;L&amp;rsquo;absolution du complice dans un péché impur est invalide, sauf en péril de mort, et même en ce péril, sauf cas de nécessité, elle est illicite de la part du confesseur conformément aux Constitutions apostoliques et spécialement à celle de Benoît XIV, Sacramentum Poenitentiae, du 1er juin 1741.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saint Thomas d&#39;Aquin</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/saint-thomas-d-aquin/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/sacrements/saint-thomas-d-aquin/</guid>
      <description>Saint Thomas d&amp;rsquo;Aquin, Summa Theologica, p. III., Q. 82, A. 9, Est-il permis de recevoir la communion des excommuniés, des hérétiques ou des pécheurs, et d’entendre leur messe ? :&#xA;&amp;ldquo;Il faut répondre que, comme nous l’avons dit (art. 7 et 8), les prêtres, s’ils sont hérétiques, ou schismatiques, ou excommuniés, quoiqu’ils aient le pouvoir de consacrer l’eucharistie, ne peuvent cependant pas en user licitement, mais ils pêchent quand ils en usent.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
