<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Constitutions de 1925 on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/</link>
    <description>Recent content in Constitutions de 1925 on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/01/</guid>
      <description>Au nom du Seigneur, commence la vie des Frères Mineurs.&#xA;(1) La doctrine évangélique, toute pure, souverainement parfaite et divine que le très doux Fils de Dieu nous a apportée du ciel, et qu&amp;rsquo;il nous a lui-même enseignée par ses exemples et par ses oeuvres, étant celle qui nous apprend et nous montre sûrement la voie droite qui nous conduit à Dieu et au sommet de la perfection religieuse, notre séraphique Père saint François, au commencement et à la fin de sa Règle, fait une mention expresse de l&amp;rsquo;observation du saint Évangile, et affirme, dans son Testament, lui avoir été révélé qu&amp;rsquo;il devait vivre selon la forme de ce même Évangile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/10/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;admonition et correction des Frères.&#xA;(217) Les prélats de l&amp;rsquo;Eglise, suivant la doctrine du Christ, notre humble Sauveur, ne doivent pas ressembler aux princes païens, qui s’enorgueillissent dans leurs dignités 1; ils doivent au contraire s’abaisser d&amp;rsquo;autant plus, qu’ils ont à supporter le poids d’une plus lourde responsabilité, se rappelant que, si les Frères sont obligés d’obéir à leur Supérieur, ils sont eux-mêmes obligés à leur tour d’obéir à tous les Frères, de les servir et de les assister en tous leurs besoins, surtout spirituels, à l&amp;rsquo;exemple du Christ, qui est venu pour nous assister, nous servir et sacrifier sa propre vie pour nous 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/11/</guid>
      <description>Que les Frères n&amp;rsquo;entrent point dans les monastères de Religieuses.&#xA;(234) C&amp;rsquo;est le sentiment des saints Docteurs de l&amp;rsquo;Eglise, et en particulier de saint Jérôme 1, que les serviteurs de Dieu doivent éviter les rapports familiers avec les femmes, même pieuses. Aussi nous recommandons très instamment à tous nos Frères de ne pas accepter facilement la direction spirituelle de monastères, ou de n&amp;rsquo;importe quelle maison de religieuses, et seulement quand ils en seront priés par les Ordinaires des lieux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/12/</guid>
      <description>De ceux qui vont chez les Sarrasins et autres infidèles.&#xA;(240) Notre séraphique Père eut toujours souverainement à coeur la conversion des infidèles; en conséquence, à la gloire de Dieu et pour le salut de leurs âmes, nous ordonnons, conformément à la Règle, que, si quelques Frères embrasés de l&amp;rsquo;amour du Christ béni et du zèle de propager la foi catholique, voulaient, par inspiration divine, aller prêcher parmi les infidèles, qu’ils recourent d’abord au Ministre général, par l&amp;rsquo;intermédiaire de leurs Supérieurs provinciaux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/02/</guid>
      <description>De ceux qui veulent embrasser cette vie, et comment ils doivent être reçus.&#xA;Désireux de voir notre Ordre croître en vertu, en perfection et en esprit religieux, plutôt qu&amp;rsquo;en nombre; persuadés d’ailleurs, d’après l&amp;rsquo;oracle de la Vérité infaillible, qu&amp;rsquo;il y a beaucoup d&amp;rsquo;appelés, mais peu d&amp;rsquo;élus 1, et qu’il n&amp;rsquo;est rien selon la prédiction de notre séraphique Père, à son lit de mort, de si nuisible à la pure observance de la Règle, que la multitude des Frères inutiles et sensuels, on ordonne aux Supérieurs majeurs de n’admettre personne au noviciat, sans le consentement [consilio] de leur Définitoire respectif 2, ou de trois ou quatre Pères des plus graves, dont le choix appartient au même Définitoire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/03/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;office divin, du jeûne et comment les Frères doivent aller par le monde.&#xA;(49) Notre séraphique Père, dont l&amp;rsquo;esprit était tout catholique et apostolique, et éclairé des lumières célestes, ayant toujours professé la plus profonde vénération pour l&amp;rsquo;Église Romaine, qu&amp;rsquo;il regardait comme l&amp;rsquo;arbitre et la mère de toutes les autres Églises, a ordonné aux clercs, dans sa Règle, de faire l&amp;rsquo;office selon l’ordre de cette Eglise, et défendu dans son Testament de le changer en aucune manière.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/04/</guid>
      <description>Que les Frères ne reçoivent point de pécune.&#xA;(85) Bien persuadé que la cupidité est, selon l&amp;rsquo;expression de l’Apôtre 1, la racine de tous les vices, notre séraphique Père saint François, extrêmement jaloux de l’extirper du coeur de ses enfants, leur a défendu dans la Règle de recevoir en aucune manière deniers ou pécune, par eux-mêmes ou par personne interposée. Et afin de graver plus profondément ce principe dans nos âmes, et de nous faire comprendre combien il l&amp;rsquo;avait à coeur, il l&amp;rsquo;a réitéré jusqu&amp;rsquo;à trois fois dans la dite Règle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/05/</guid>
      <description>De la manière de travailler.&#xA;(90) Dieu seul étant la fin dernière à laquelle nous devons tous tendre et aspirer, en nous efforçant de nous transformer en lui, nous exhortons les Frères à diriger, avec les plus vifs élans d&amp;rsquo;amour, toutes leurs pensées, leurs intentions et tous leurs désirs vers ce but : en sorte que, continuellement unis à ce Père infiniment bon, de tout leur esprit, de tout leur coeur, de toute leur âme et de toutes leurs forces, ils l&amp;rsquo;aiment d&amp;rsquo;un amour efficace, pur, constant et généreux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/06/</guid>
      <description>Que les Frères ne s&amp;rsquo;approprient rien; qu&amp;rsquo;ils demandent l&amp;rsquo;aumône; et des Frères malades.&#xA;(97) Considérant attentivement la très haute pauvreté du Christ, roi du ciel et de la terre, qui pour demeure ici-bas ne trouva même pas une petite place dans l&amp;rsquo;hôtellerie à sa naissance 1, habita pendant sa vie comme un étranger dans la maison d&amp;rsquo;autrui 2, et enfin n&amp;rsquo;eut pas où reposer la tête à sa mort; observant en outre combien son dénuement fut entier, notre Père saint François voulant que ses Frères l’imitassent, leur a défendu dans la Règle, d&amp;rsquo;avoir aucune chose en propre; afin que, dégagés de tout, comme pèlerins sur la terre et citoyens du ciel, ils marchent avec plus d’ardeur dans les voies de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/07/</guid>
      <description>De la pénitence à imposer aux Frêres tombés dans le péché.&#xA;(123) Comme notre Séraphique Père, tout enflammé de la charité agissante de Jésus-Christ, ne désirait rien plus ardemment que la gloire de Dieu et le salut des âmes, nous devons, pour suivre son exemple, dépenser nos sueurs et notre travail dans la vigne du Seigneur, afin de promouvoir efficacement en même temps que notre sanctification, celle du prochain : en conséquence nous déclarons que là où le bien spirituel des peuples l&amp;rsquo;exige et l’obéissance le demande, les prêtres de notre Ordre, qui auront été approuvés par les Supérieurs provinciaux et les Ordinaires des lieux, pourront entendre les confessions des séculiers, non seulement dans les autres églises, mais aussi dans les notres 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/08/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;élection du Ministre général de cette Fraternité et du Chapitre de la Pentecôte.&#xA;(129) Attendu que Notre Seigneur Jésus-Christ, ce Maître très sage, a établi son Église sur le fondement inébranlable de l&amp;rsquo;autorité, et que, selon son oracle, tout royaume divisé contre lui-même périra 1, nous ordonnons, conformément au précepte formel de la Règle, que les Frères soient soumis à leurs Gardiens et Supérieurs immédiats; ceux-ci avec leurs sujets aux Supérieurs provinciaux; et les Supérieurs provinciaux, ainsi que tous les Frères au Ministre général, comme au représentant et légitime successeur du séraphique Père saint François.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/09/</guid>
      <description>Des Prédicateurs.&#xA;(181) Le ministère de la prédication évangélique est un des plus honorables, des plus utiles, des plus élevés de l&amp;rsquo;Eglise militante; celui d’où dépend en grande partie le salut du monde, et qui, par là même, fut si cher au coeur de Jésus-Christ, notre Dieu, qu’il voulut lui-même l&amp;rsquo;exercer avec toute l’ardeur du zèle que lui inspirait sa divine charité. Afin que l&amp;rsquo;exercice d’un ministère si noble, si excellent et si efficace, ne puisse, au grand préjudice des âmes, dégénérer dans notre Ordre, nous ordonnons qu&amp;rsquo;il y ait dans toutes les Provinces des Etudes, où les Frères, en toute piété, humilité et charité, pourront apprendre, tant les lettres humaines que les autres sciences nécessaires pour acquérir la connaissance de la Sainte Théologie scolastique, des divines Ecritures et des sacrés Canons; car, indépendamment d&amp;rsquo;une conduite religieuse et exemplaire, cette connaissance est nécessaire à quiconque veut prêcher la parole de Dieu avec la dignité et l’ordre convenables.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Préface</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/constitutions/00/</guid>
      <description>Afin que notre Ordre, semblable à la vigne du Très-Haut Fils de Dieu, pût se maintenir plus sûrement dans la spirituelle observance de la Règle évangélique et séraphique, il parut convenable à notre Chapitre général, assemblé dans notre couvent de Sainte-Euphémie, à Rome, l&amp;rsquo;an du Seigneur 1536, de faire quelques Statuts, pour le défendre comme un rempart, contre les attaques des ennemis du vivant esprit de Notre-Seigneur Jésus-Christ, et le préserver de tous les relâchements contraires aux exemples de ferveur et de zèle que nous a laissés notre Père saint François.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
