<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Genesis on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/</link>
    <description>Recent content in Genesis on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap001/</guid>
      <description>1 In principio creavit Deus cælum, et terram.&#xA;2 Terra autem erat inanis et vacua, et tenebræ erant super faciem abyssi: et Spiritus Dei ferebatur super aquas.&#xA;3 Dixitque Deus: Fiat lux. Et facta est lux.&#xA;4 Et vidit Deus lucem quod esset bona: et divisit lucem a tenebris.&#xA;5 Appellavitque lucem Diem, et tenebras Noctem: factumque est vespere et mane, dies unus.&#xA;6 Dixit quoque Deus: Fiat firmamentum in medio aquarum: et dividat aquas ab aquis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap010/</guid>
      <description>1 Hæ sunt generationes filiorum Noe, Sem, Cham, et Iapheth: natique sunt eis filii post diluvium.&#xA;2 Filii Iapheth: Gomer, et Magog, et Madai, et Iavan, et Thubal, et Mosoch, et Thiras.&#xA;3 Porro filii Gomer: Ascenez et Riphath et Thogorma.&#xA;4 Filii autem Iavan: Elisa et Tharsis, Cetthim et Dodanim.&#xA;5 Ab his divisæ sunt insulæ gentium in regionibus suis, unusquisque secundum linguam suam et familias suas in nationibus suis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap011/</guid>
      <description>1 Erat autem terra labii unius, et sermonum eorumdem.&#xA;2 Cumque proficiscerentur de oriente, invenerunt campum in terra Senaar, et habitaverunt in eo.&#xA;3 Dixitque alter ad proximum suum: Venite, faciamus lateres, et coquamus eos igni. Habueruntque lateres pro saxis, et bitumen pro cæmento:&#xA;4 et dixerunt: Venite, faciamus nobis civitatem et turrim, cuius culmen pertingat ad cælum: et celebremus nomen nostrum antequam dividamur in universas terras.&#xA;5 Descendit autem Dominus ut videret civitatem et turrim, quam ædificabant filii Adam,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap012/</guid>
      <description>1 Dixit autem Dominus ad Abram: Egredere de terra tua, et de cognatione tua, et de domo patris tui, et veni in terram, quam monstrabo tibi.&#xA;2 Faciamque te in gentem magnam, et benedicam tibi, et magnificabo nomen tuum, erisque benedictus.&#xA;3 Benedicam benedicentibus tibi, et maledicam maledicentibus tibi, atque IN TE benedicentur universæ cognationes terræ.&#xA;4 Egressus est itaque Abram sicut præceperat ei Dominus, et ivit cum eo Lot: septuaginta quinque annorum erat Abram cum egrederetur de Haran.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap013/</guid>
      <description>1 Ascendit ergo Abram de Ægypto, ipse et uxor eius, et omnia quæ habebat, et Lot cum eo ad australem plagam.&#xA;2 Erat autem dives valde in possessione auri et argenti.&#xA;3 Reversusque est per iter, quo venerat, a meridie in Bethel usque ad locum ubi prius fixerat tabernaculum inter Bethel et Hai:&#xA;4 in loco altaris quod fecerat prius, et invocavit ibi nomen Domini.&#xA;5 Sed et Lot qui erat cum Abram, fuerunt greges ovium, et armenta, et tabernacula.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap014/</guid>
      <description>1 Factum est autem in illo tempore, ut Amraphel rex Senaar, et Arioch rex Ponti, et Chodorlahomor rex Elamitarum, et Thadal rex Gentium&#xA;2 inirent bellum contra Bara regem Sodomorum, et contra Bersa regem Gomorrhæ, et contra Sennaab regem Adamæ, et contra Semeber regem Seboim, contraque regem Balæ, ipsa est Segor.&#xA;3 Omnes hi convenerunt in vallem Silvestrem, quæ nunc est mare salis.&#xA;4 Duodecim enim annis servierunt Chodorlahomor, et tertiodecimo anno recesserunt ab eo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap015/</guid>
      <description>1 His itaque transactis, factus est sermo Domini ad Abram per visionem dicens: Noli timere Abram, ego protector tuus sum, et merces tua magna nimis.&#xA;2 Dixitque Abram: Domine Deus, quid dabis mihi? ego vadam absque liberis: et filius procuratoris domus meæ iste Damascus Eliezer.&#xA;3 Addiditque Abram: Mihi autem non dedisti semen: et ecce vernaculus meus, heres meus erit.&#xA;4 Statimque sermo Domini factus est ad eum, dicens: Non erit hic heres tuus: sed qui egredietur de utero tuo, ipsum habebis heredem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap016/</guid>
      <description>1 Igitur Sarai, uxor Abram, non genuerat liberos: sed habens ancillam Ægyptiam nomine Agar,&#xA;2 dixit marito suo: Ecce, conclusit me Dominus, ne parerem: ingredere ad ancillam meam, si forte saltem ex illa suscipiam filios. Cumque ille acquiesceret deprecanti,&#xA;3 tulit Agar Ægyptiam ancillam suam post annos decem quam habitare cœperant in terra Chanaan: et dedit eam viro suo uxorem.&#xA;4 Qui ingressus est ad eam. At illa concepisse se videns, despexit dominam suam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap017/</guid>
      <description>1 Postquam vero nonaginta et novem annorum esse cœperat, apparuit ei Dominus: dixitque ad eum: Ego Deus omnipotens: ambula coram me, et esto perfectus.&#xA;2 Ponamque fœdus meum inter me et te, et multiplicabo te vehementer nimis.&#xA;3 Cecidit Abram pronus in faciem.&#xA;4 Dixitque ei Deus: Ego sum, et pactum meum tecum, erisque pater multarum gentium.&#xA;5 Nec ultra vocabitur nomen tuum Abram: sed appellaberis Abraham: quia patrem multarum gentium constitui te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap018/</guid>
      <description>1 Apparuit autem ei Dominus in convalle Mambre sedenti in ostio tabernaculi sui in ipso fervore diei.&#xA;2 Cumque elevasset oculos, apparuerunt ei tres viri stantes prope eum: quos cum vidisset, cucurrit in occursum eorum de ostio tabernaculi, et adoravit in terram.&#xA;3 Et dixit: Domine, si inveni gratiam in oculis tuis, ne transeas servum tuum:&#xA;4 sed afferam pauxillum aquæ, et lavate pedes vestros, et requiescite sub arbore.&#xA;5 Ponamque buccellam panis, et confortate cor vestrum, postea transibitis: idcirco enim declinastis ad servum vestrum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap019/</guid>
      <description>1 Veneruntque duo Angeli Sodomam vespere, et sedente Lot in foribus civitatis. Qui cum vidisset eos, surrexit, et ivit obviam eis: adoravitque pronus in terram,&#xA;2 et dixit: Obsecro, domini, declinate in domum pueri vestri, et manete ibi: lavate pedes vestros, et mane proficiscemini in viam vestram. Qui dixerunt: Minime, sed in platea manebimus.&#xA;3 Compulit illos oppido ut diverterent ad eum: ingressisque domum illius fecit convivium, et coxit azyma: et comederunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap002/</guid>
      <description>1 Igitur perfecti sunt cæli et terra, et omnis ornatus eorum.&#xA;2 Complevitque Deus die septimo opus suum quod fecerat: et requievit die septimo ab universo opere quod patrarat.&#xA;3 Et benedixit diei septimo; et sanctificavit illum: quia in ipso cessaverat ab omni opere suo quod creavit Deus ut faceret.&#xA;4 Istæ sunt generationes cæli et terræ, quando creata sunt, in die quo fecit Dominus Deus cælum et terram:&#xA;5 Et omne virgultum agri antequam orietur in terra, omnemque herbam regionis priusquam germinaret: non enim pluerat Dominus Deus super terram, et homo non erat qui operaretur terram:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap020/</guid>
      <description>1 Profectus inde Abraham in terram australem, habitavit inter Cades, et Sur: et peregrinatus est in Geraris.&#xA;2 Dixitque de Sara uxore suo, Soror mea est. Misit ergo Abimelech rex Geraræ, et tulit eam.&#xA;3 Venit autem Deus ad Abimelech per somnium nocte, et ait illi: En morieris propter mulierem, quam tulisti: habet enim virum.&#xA;4 Abimelech vero non tetigerat eam, et ait: Domine, num gentem ignorantem et iustam interficies?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap021/</guid>
      <description>1 Visitavit autem Dominus Saram, sicut promiserat: et implevit quæ locutus est.&#xA;2 Concepitque et peperit filium in senectute sua, tempore quo prædixerat ei Deus.&#xA;3 Vocavitque Abraham nomen filii sui, quem genuit ei Sara, Isaac:&#xA;4 et circumcidit eum octavo die, sicut præceperat ei Deus,&#xA;5 cum centum esset annorum: hac quippe ætate patris, natus est Isaac.&#xA;6 Dixitque Sara: Risum fecit mihi Deus: quicumque audierit, corridebit mihi.&#xA;7 Rursumque ait: Quis auditurus crederet Abraham quod Sara lactaret filium, quem peperit et iam seni?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap022/</guid>
      <description>1 Quæ postquam gesta sunt, tentavit Deus Abraham, et dixit ad eum: Abraham, Abraham. At ille respondit: Adsum.&#xA;2 Ait illi: Tolle filium tuum unigenitum, quem diligis, Isaac, et vade in terram visionis: atque ibi offeres eum in holocaustum super unum montium quem monstravero tibi.&#xA;3 Igitur Abraham de nocte consurgens, stravit asinum suum: ducens secum duos iuvenes, et Isaac filium suum: cumque concidisset ligna in holocaustum, abiit ad locum quem præceperat ei Deus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap023/</guid>
      <description>1 Vixit autem Sara centum vigintiseptem annis.&#xA;2 Et mortua est in civitate Arbee, quæ est Hebron, in terra Chanaan: venitque Abraham ut plangeret, et fleret eam.&#xA;3 Cumque surrexisset ab officio funeris, locutus est ad filios Heth, dicens:&#xA;4 Advena sum et peregrinus apud vos: date mihi ius sepulchri vobiscum, ut sepeliam mortuum meum.&#xA;5 Responderunt filii Heth, dicentes:&#xA;6 Audi nos domine, princeps Dei es apud nos: in electis sepulchris nostris sepeli mortuum tuum: nullusque te prohibere poterit quin in monumento eius sepelias mortuum tuum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap024/</guid>
      <description>1 Erat autem Abraham senex, dierumque multorum: et Dominus in cunctis benedixerat ei.&#xA;2 Dixitque ad servum seniorem domus suæ, qui præerat omnibus quæ habebat: Pone manum tuam subter femur meum,&#xA;3 ut adiurem te per Dominum, Deum cæli et terræ, ut non accipias uxorem filio meo de filiabus Chananæorum, inter quos habito:&#xA;4 sed ad terram et cognationem meam proficiscaris, et inde accipias uxorem filio meo Isaac.&#xA;5 Respondit servus: Si noluerit mulier venire mecum in terram hanc, numquid reducere debeo filium tuum ad locum, de quo egressus es?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap025/</guid>
      <description>1 Abraham vero aliam duxit uxorem nomine Ceturam:&#xA;2 quæ peperit ei Zamran et Iecsan, et Madam, et Madian, et Iesboc, et Sue.&#xA;3 Iecsan quoque genuit Saba, et Dadan. Filii Dadan fuerunt Assurim, et Latusim, et Loomin.&#xA;4 At vero ex Madian ortus est Epha, et Opher, et Henoch, et Abida, et Eldaa: omnes hi filii Ceturæ.&#xA;5 Deditque Abraham cuncta quæ possederat, Isaac:&#xA;6 filiis autem concubinarum largitus est munera, et separavit eos ab Isaac filio suo, dum adhuc ipse viveret, ad plagam orientalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap026/</guid>
      <description>1 Orta autem fame super terram post eam sterilitatem, quæ acciderat in diebus Abraham, abiit Isaac ad Abimelech regem Palæstinorum in Gerara.&#xA;2 Apparuitque ei Dominus, et ait: Ne descendas in Ægyptum, sed quiesce in terra, quam dixero tibi.&#xA;3 Et peregrinare in ea, eroque tecum, et benedicam tibi: tibi enim et semini tuo dabo universas regiones has, complens iuramentum quod spopondi Abraham patri tuo.&#xA;4 Et multiplicabo semen tuum sicut stellas cæli: daboque posteris tuis universas regiones has: et BENEDICENTUR in semine tuo omnes gentes terræ,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap027/</guid>
      <description>1 Senuit autem Isaac, et caligaverunt oculi eius, et videre non poterat: vocavitque Esau filium suum maiorem, et dixit ei: Fili mi? Qui respondit: Adsum.&#xA;2 Cui pater: Vides, inquit, quod senuerim, et ignorem diem mortis meæ.&#xA;3 Sume arma tua, pharetram, et arcum, et egredere foras: cumque venatu aliquid apprehenderis,&#xA;4 fac mihi inde pulmentum sicut velle me nosti, et affer ut comedam: et benedicat tibi anima mea antequam moriar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap028/</guid>
      <description>1 Vocavit itaque Isaac Iacob, et benedixit eum, præcepitque ei dicens: Noli accipere coniugem de genere Chanaan:&#xA;2 sed vade, et proficiscere in Mesopotamiam Syriæ, ad domum Bathuel patris matris tuæ, et accipe tibi inde uxorem de filiabus Laban avunculi tui.&#xA;3 Deus autem omnipotens benedicat tibi, et crescere te faciat, atque multiplicet: ut sis in turbas populorum.&#xA;4 Et det tibi benedictiones Abrahæ, et semini tuo post te: ut possideas terram peregrinationis tuæ, quam pollicitus est avo tuo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap029/</guid>
      <description>1 Profectus ergo Iacob venit in terram Orientalem.&#xA;2 Et vidit puteum in agro, tres quoque greges ovium accubantes iuxta eum: nam ex illo adaquabantur pecora, et os eius grandi lapide claudebatur.&#xA;3 Morisque erat ut cunctis ovibus congregatis devolverent lapidem, et refectis gregibus rursum super os putei ponerent.&#xA;4 Dixitque ad pastores: Fratres, unde estis? Qui responderunt: De Haran.&#xA;5 Quos interrogans, Numquid, ait, nostis Laban filium Nachor? Dixerunt: Novimus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap003/</guid>
      <description>1 Sed et serpens erat callidior cunctis animantibus terræ quæ fecerat Dominus Deus. Qui dixit ad mulierem: Cur præcepit vobis Deus ut non comederetis de omni ligno paradisi?&#xA;2 Cui respondit mulier: De fructu lignorum, quæ sunt in paradiso, vescimur:&#xA;3 de fructu vero ligni, quod est in medio paradisi, præcepit nobis Deus ne comederemus: et ne tangeremus illud, ne forte moriamur.&#xA;4 Dixit autem serpens ad mulierem: Nequaquam morte moriemini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap030/</guid>
      <description>1 Cernens autem Rachel quod infecunda esset, invidit sorori suæ, et ait marito suo: Da mihi liberos, alioquin moriar.&#xA;2 Cui iratus respondit Iacob: Num pro Deo ego sum, qui privavit te fructu ventris tui?&#xA;3 At illa: Habeo, inquit, famulam Balam: ingredere ad illam, ut pariat super genua mea, et habeam ex illa filios.&#xA;4 Deditque illi Balam in coniugium: quæ,&#xA;5 ingresso ad se viro, concepit, et peperit filium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap031/</guid>
      <description>1 Postquam autem audivit verba filiorum Laban dicentium: Tulit Iacob omnia quæ fuerunt patris nostri, et de illius facultate ditatus, factus est inclytus:&#xA;2 animadvertit quoque faciem Laban, quod non esset erga se sicut heri et nudiustertius,&#xA;3 maxime dicente sibi Domino: Revertere in terram patrum tuorum, et ad generationem tuam, eroque tecum.&#xA;4 Misit, et vocavit Rachel et Liam in agrum, ubi pascebat greges,&#xA;5 dixitque eis: Video faciem patris vestri quod non sit erga me sicut heri, et nudiustertius: Deus autem patris mei fuit mecum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap032/</guid>
      <description>1 Iacob quoque abiit itinere quo cœperat: fueruntque ei obviam Angeli Dei.&#xA;2 Quos cum vidisset, ait: Castra Dei sunt hæc. et appellavit nomen loci illius Mahanaim, id est, Castra.&#xA;3 Misit autem et nuncios ante se ad Esau fratrem suum in terram Seir, in regionem Edom:&#xA;4 præcepitque eis, dicens: Sic loquimini domino meo Esau: Hæc dicit frater tuus Iacob: Apud Laban peregrinatus sum, et fui usque in præsentem diem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap033/</guid>
      <description>1 Elevans autem Iacob oculos suos, vidit venientem Esau, et cum eo quadringentos viros: divisitque filios Liæ et Rachel, ambarumque famularum:&#xA;2 et posuit utramque ancillam, et liberos earum in principio: Liam vero, et filios eius in secundo loco: Rachel autem, et Ioseph novissimos.&#xA;3 Et ipse progrediens adoravit pronus in terram septies, donec appropinquaret frater eius.&#xA;4 Currens itaque Esau obviam fratri suo, amplexatus est eum: stringensque collum eius, et osculans flevit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap034/</guid>
      <description>1 Egressa est autem Dina filia Liæ ut videret mulieres regionis illius.&#xA;2 Quam cum vidisset Sichem filius Hemor Hevæi, princeps terræ illius, adamavit eam: et rapuit, et dormivit cum illa, vi opprimens virginem.&#xA;3 Et conglutinata est anima eius cum ea, tristemque delinivit blanditiis.&#xA;4 Et pergens ad Hemor patrem suum, Accipe, inquit, mihi puellam hanc coniugem.&#xA;5 Quod cum audisset Iacob, absentibus filiis, et in pastu pecorum occupatis, siluit donec redirent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap035/</guid>
      <description>1 Interea locutus est Deus ad Iacob: Surge, et ascende Bethel, et habita ibi, facque altare Deo qui apparuit tibi quando fugiebas Esau fratrem tuum.&#xA;2 Iacob vero convocata omni domo sua, ait: Abiicite deos alienos qui in medio vestri sunt, et mundamini, ac mutate vestimenta vestra.&#xA;3 Surgite, et ascendamus in Bethel, ut faciamus ibi altare Deo: qui exaudivit me in die tribulationis meæ, et socius fuit itineris mei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap036/</guid>
      <description>1 Hæ sunt autem generationes Esau, ipse est Edom.&#xA;2 Esau accepit uxores de filiabus Chanaan: Ada filiam Elon Hethæi, et Oolibama filiam Anæ filiæ Sebeon Hevæi:&#xA;3 Basemath quoque filiam Ismael sororem Nabaioth.&#xA;4 Peperit autem Ada, Eliphaz: Basemath genuit Rahuel:&#xA;5 Oolibama genuit Iehus et Ihelon et Core. hi filii Esau qui nati sunt ei in terra Chanaan.&#xA;6 Tulit autem Esau uxores suas et filios et filias, et omnem animam domus suæ, et substantiam, et pecora, et cuncta quæ habere poterat in terra Chanaan: et abiit in alteram regionem, recessitque a fratre suo Iacob.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap037/</guid>
      <description>1 Habitavit autem Iacob in terra Chanaan, in qua pater suus peregrinatus est.&#xA;2 Et hæ sunt generationes eius: Ioseph cum sedecim esset annorum, pascebat gregem cum fratribus suis adhuc puer: et erat cum filiis Balæ et Zelphæ uxorum patris sui: accusavitque fratres suos apud patrem crimine pessimo.&#xA;3 Israel autem diligebat Ioseph super omnes filios suos, eo quod in senectute genuisset eum: fecitque ei tunicam polymitam.&#xA;4 Videntes autem fratres eius quod a patre plus cunctis filiis amaretur, oderant eum, nec poterant ei quidquam pacifice loqui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap038/</guid>
      <description>1 Eodem tempore descendens Iudas a fratribus suis, divertit ad Virum Odollamitem, nomine Hiram.&#xA;2 Viditque ibi filiam hominis Chananæi, vocabulo Sue: et accepta uxore, ingressus est ad eam.&#xA;3 Quæ concepit, et peperit filium, et vocavit nomen eius Her.&#xA;4 Rursumque concepto fœtu, natum filium vocavit Onan.&#xA;5 Tertium quoque peperit: quem appellavit Sela. quo nato, parere ultra cessavit.&#xA;6 Dedit autem Iudas uxorem primogenito suo Her, nomine Thamar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap039/</guid>
      <description>1 Igitur Ioseph ductus est in Ægyptum, emitque eum Putiphar eunuchus Pharaonis, princeps exercitus, vir Ægyptius, de manu Ismaelitarum, a quibus perductus erat.&#xA;2 Fuitque Dominus cum eo, et erat vir in cunctis prospere agens: habitavitque in domo domini sui,&#xA;3 qui optime noverat Dominum esse cum eo, et omnia, quæ gerebat, ab eo dirigi in manu illius.&#xA;4 Invenitque Ioseph gratiam coram domino suo, et ministrabat ei, a quo præpositus omnibus gubernabat creditam sibi domum, et universa quæ ei tradita fuerant:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap004/</guid>
      <description>1 Adam vero cognovit uxorem suam Hevam: quæ concepit et peperit Cain, dicens: Possedi hominem per Deum.&#xA;2 Rursumque peperit fratrem eius Abel. Fuit autem Abel pastor ovium, et Cain agricola.&#xA;3 Factum est autem post multos dies ut offerret Cain de fructibus terræ munera Domino.&#xA;4 Abel quoque obtulit de primogenitis gregis sui, et de adipibus eorum: et respexit Dominus ad Abel, et ad munera eius.&#xA;5 Ad Cain vero, et ad munera illius non respexit: iratusque est Cain vehementer, et concidit vultus eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap040/</guid>
      <description>1 His ita gestis, accidit ut peccarent duo eunuchi, pincerna regis Ægypti, et pistor, domino suo.&#xA;2 Iratusque contra eos Pharao (nam alter pincernis præerat, alter pistoribus)&#xA;3 misit eos in carcerem principis militum, in quo erat vinctus et Ioseph.&#xA;4 At custos carceris tradidit eos Ioseph, qui et ministrabat eis: aliquantulum temporis fluxerat, et illi in custodia tenebantur.&#xA;5 Videruntque ambo somnium nocte una iuxta interpretationem congruam sibi:&#xA;6 ad quos cum introisset Ioseph mane, et vidisset eos tristes,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap041/</guid>
      <description>1 Post duos annos vidit Pharao somnium. Putabat se stare super fluvium,&#xA;2 de quo ascendebant septem boves, pulchræ et crassæ nimis: et pascebantur in locis palustribus.&#xA;3 Aliæ quoque septem emergebant de flumine, fœdæ, confectæque macie: et pascebantur in ipsa amnis ripa in locis virentibus:&#xA;4 devoraveruntque eas, quarum mira species, et habitudo corporum erat. Expergefactus Pharao,&#xA;5 rursum dormivit, et vidit alterum somnium: Septem spicæ pullulabant in culmo uno plenæ atque formosæ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap042/</guid>
      <description>1 Audiens autem Iacob quod alimenta venderentur in Ægypto, dixit filiis suis: Quare negligitis?&#xA;2 audivi quod triticum venundetur in Ægypto: descendite, et emite nobis necessaria, ut possimus vivere, et non consumamur inopia.&#xA;3 Descendentes igitur fratres Ioseph decem, ut emerent frumenta in Ægypto,&#xA;4 Beniamin domi retento a Iacob, qui dixerat fratribus eius: Ne forte in itinere quidquam patiatur mali:&#xA;5 ingressi sunt terram Ægypti cum aliis qui pergebant ad emendum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap043/</guid>
      <description>1 Interim fames omnem terram vehementer premebat.&#xA;2 Consumptisque cibis quos ex Ægypto detulerant, dixit Iacob ad filios suos: Revertimini, et emite nobis pauxillum escarum.&#xA;3 Respondit Iudas: Denuntiavit nobis vir ille sub attestatione iurisiurandi, dicens: Non videbitis faciem meam, nisi fratrem vestrum minimum adduxeritis vobiscum.&#xA;4 Si ergo vis eum mittere nobiscum, pergemus pariter, et ememus tibi necessaria:&#xA;5 sin autem non vis, non ibimus: vir enim, ut sæpe diximus, denunciavit nobis, dicens: Non videbitis faciem meam absque fratre vestro minimo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap044/</guid>
      <description>1 Præcepit autem Ioseph dispensatori domus suæ, dicens: Imple saccos eorum frumento, quantum possunt capere: et pone pecuniam singulorum in summitate sacci.&#xA;2 Scyphum autem meum argenteum, et pretium quod dedit tritici, pone in ore sacci iunioris. factumque est ita.&#xA;3 Et orto mane, dimissi sunt cum asinis suis.&#xA;4 Iamque urbem exierant, et processerant paululum: tunc Ioseph accersito dispensatore domus, Surge, inquit, et persequere viros: et apprehensis dicito: Quare reddidistis malum pro bono?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap045/</guid>
      <description>1 Non se poterat ultra cohibere Ioseph multis coram astantibus: unde præcepit ut egrederentur cuncti foras, et nullus interesset alienus agnitioni mutuæ.&#xA;2 Elevavitque vocem cum fletu: quam audierunt Ægyptii, omnisque domus Pharaonis.&#xA;3 Et dixit fratribus suis: Ego sum Ioseph: adhuc pater meus vivit? Non poterant respondere fratres nimio terrore perterriti.&#xA;4 Ad quos ille clementer: Accedite, inquit, ad me. Et cum accessissent prope, Ego sum, ait, Ioseph, frater vester, quem vendidistis in Ægyptum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap046/</guid>
      <description>1 Profectusque Israel cum omnibus quæ habebat, venit ad Puteum iuramenti. et mactatis ibi victimis Deo patris sui Isaac,&#xA;2 audivit eum per visionem noctis vocantem se, et dicentem sibi: Iacob, Iacob. Cui respondit: Ecce adsum.&#xA;3 Ait illi Deus: Ego sum fortissimus Deus patris tui: noli timere, descende in Ægyptum, quia in gentem magnam faciam te ibi.&#xA;4 Ego descendam tecum illuc, et ego inde adducam te revertentem: Ioseph quoque ponet manus suas super oculos tuos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap047/</guid>
      <description>1 Ingressus ergo Ioseph nunciavit Pharaoni, dicens: Pater meus et fratres, oves eorum et armenta, et cuncta quæ possident, venerunt de Terra Chanaan: et ecce consistunt in Terra Gessen.&#xA;2 Extremos quoque fratrum suorum quinque viros constituit coram rege:&#xA;3 quos ille interrogavit: Quid habetis operis? Responderunt: Pastores ovium sumus servi tui, et nos, et patres nostri.&#xA;4 Ad peregrinandum in terra tua venimus: quoniam non est herba gregibus servorum tuorum, ingravescente fame in terra Chanaan: petimusque ut esse nos iubeas servos tuos in Terra Gessen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap048/</guid>
      <description>1 His ita transactis, nunciatum est Ioseph quod ægrotaret pater suus: qui, assumptis duobus filiis Manasse et Ephraim, ire perrexit.&#xA;2 Dictumque est seni: Ecce filius tuus Ioseph venit ad te. Qui confortatus sedit in lectulo.&#xA;3 Et ingresso ad se ait: Deus omnipotens apparuit mihi in Luza, quæ est in Terra Chanaan: benedixitque mihi,&#xA;4 et ait: Ego te augebo et multiplicabo, et faciam te in turbas populorum: daboque tibi terram hanc, et semini tuo post te in possessionem sempiternam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 49</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap049/</guid>
      <description>1 Vocavit autem Iacob filios suos, et ait eis: Congregamini, ut annunciem quæ ventura sunt vobis in diebus novissimis.&#xA;2 Congregamini, et audite filii Iacob, audite Israel patrem vestrum:&#xA;3 Ruben primogenitus meus, tu fortitudo mea, et principium doloris mei: prior in donis, maior in imperio.&#xA;4 Effusus es sicut aqua, non crescas: quia ascendisti cubile patris tui, et maculasti stratum eius.&#xA;5 Simeon et Levi fratres: vasa iniquitatis bellantia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap005/</guid>
      <description>1 Hic est liber generationis Adam. In die, qua creavit Deus hominem, ad similitudinem Dei fecit illum.&#xA;2 Masculum et feminam creavit eos, et benedixit illis: et vocavit nomen eorum Adam, in die quo creati sunt.&#xA;3 Vixit autem Adam centum triginta annis: et genuit ad imaginem et similitudinem suam, vocavitque nomen eius Seth.&#xA;4 Et facti sunt dies Adam, postquam genuit Seth, octingenti anni: genuitque filios et filias.&#xA;5 Et factum est omne tempus quod vixit Adam, anni nongenti triginta, et mortuus est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 50</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap050/</guid>
      <description>1 Quod cernens Ioseph, ruit super faciem patris flens et deosculans eum.&#xA;2 Præcepitque servis suis medicis ut aromatibus condirent patrem.&#xA;3 Quibus iussa explentibus, transierunt quadraginta dies: iste quippe mos erat cadaverum conditorum. flevitque eum Ægyptus septuaginta diebus.&#xA;4 Et expleto planctus tempore, locutus est Ioseph ad familiam Pharaonis: Si inveni gratiam in conspectu vestro, loquimini in auribus Pharaonis:&#xA;5 eo quod pater meus adiuraverit me, dicens: En morior, in sepulchro meo quod fodi mihi in terra Chanaan, sepelies me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap006/</guid>
      <description>1 Cumque cœpissent homines multiplicari super terram, et filias procreassent,&#xA;2 Videntes filii Dei filias hominum quod essent pulchræ, acceperunt sibi uxores ex omnibus, quas elegerant.&#xA;3 Dixitque Deus: Non permanebit spiritus meus in homine in æternum, quia caro est: eruntque dies illius centum viginti annorum.&#xA;4 Gigantes autem erant super terram in diebus illis. postquam enim ingressi sunt filii Dei ad filias hominum, illæque genuerunt, isti sunt potentes a sæculo viri famosi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap007/</guid>
      <description>1 Dixitque Dominus ad eum: Ingredere tu, et omnis domus tua in arcam: te enim vidi iustum coram me in generatione hac.&#xA;2 Ex omnibus animantibus mundis tolle septena et septena, masculum et feminam: de animantibus vero immundis duo et duo, masculum et feminam.&#xA;3 Sed et de volatilibus cæli septena et septena, masculum et feminam: ut salvetur semen super faciem universæ terræ.&#xA;4 Adhuc enim, et post dies septem ego pluam super terram quadraginta diebus et quadraginta noctibus: et delebo omnem substantiam, quam feci, de superficie terræ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap008/</guid>
      <description>1 Recordatus autem Deus Noe, cunctorumque animantium, et omnium iumentorum, quæ erant cum eo in arca, adduxit spiritum super terram, et imminutæ sunt aquæ.&#xA;2 Et clausi sunt fontes abyssi, et cataractæ cæli: et prohibitæ sunt pluviæ de cælo.&#xA;3 Reversæque sunt aquæ de terra euntes et redeuntes: et cœperunt minui post centum quinquaginta dies.&#xA;4 Requievitque arca mense septimo, vigesimo septimo die mensis super montes Armeniæ.&#xA;5 At vero aquæ ibant et decrescebant usque ad decimum mensem: decimo enim mense, primo die mensis, apparuerunt cacumina montium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/01-genesis/chap009/</guid>
      <description>1 Benedixitque Deus Noe et filiis eius. Et dixit ad eos: Crescite, et multiplicamini, et replete terram.&#xA;2 Et terror vester ac tremor sit super cuncta animalia terræ, et super omnes volucres cæli, cum universis quæ moventur super terram: omnes pisces maris manui vestræ traditi sunt.&#xA;3 Et omne, quod movetur et vivit, erit vobis in cibum: quasi olera virentia tradidi vobis omnia.&#xA;4 Excepto, quod carnem cum sanguine non comedetis.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
