<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bréviaire on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/</link>
    <description>Recent content in Bréviaire on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conditions pour bien réciter le bréviaire</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/04-conditions-pour-bien-reciter/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/04-conditions-pour-bien-reciter/</guid>
      <description>Abbé Veghe, 1912 : &amp;quot;L’office divin étant une prière vocale, la première condition exprimée par le mot digne regarde l’exactitude, que l’on doit apporter dans la récitation du Bréviaire. Pour cela il faut prononcer chaque mot, chaque syllabe, et il ne suffit pas de méditer, ni de lire des yeux.&#xA;Cependant, si on récite en Choeur ou avec un compagnon, chacun dit sa partie, et il suffit, pendant que l’autre lit un verset ou une legon, d’écouter sans rien dire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Définition</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/01-definition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/01-definition/</guid>
      <description>Abbé Maugère : &amp;ldquo;Le Bréviaire peut se définir : L&amp;rsquo;ensemble des prières vocales établies par l&amp;rsquo;Eglise et qui doivent être récitées chaque jour par des personnes députées à cet effet.&amp;rdquo; 1&#xA;Abbé Maugère : &amp;ldquo;le Sauveur nait au milieu de la nuit, le matin il ressuscite; à Prime, il se montre aux saintes femmes; à Tierce, le Saint-Esprit descend sur les apôtres; à Sexte, Jésus est crucifié; à None, il meurt; Vêpres est la figure de la fin du monde où le Sauveur viendra triomphant juger les vivants et les morts; Complies, qui est le signal du repos, figure l&amp;rsquo;heureux instant où Notre-Seigneur dira aux élus : Venez, les bénis de mon Père, entrez dans la joie de votre Maître.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quand réciter le bréviaire ?</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/03-quand-reciter-le-breviaire/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/03-quand-reciter-le-breviaire/</guid>
      <description>Abbé Velghe 1912 : &amp;ldquo;Le temps accordé par l’Eglise pour l’accomplissement de la priére publique qui se fait en son nom est de vingt-quatre heures; il s’étend de minuit à minuit. Pour éviter le péché mortel, il suffit donc de dire son office entier en ce temps.&#xA;A la récitation de Matines et Laudes, il est accordé un temps plus considérable encore ; car on peut les dire la veille à l&amp;rsquo;heure ou le soleil a parcouru les trois quarts de sa course.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qui doit réciter l&#39;office ?</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/02-qui-doit-reciter-le-breviaire/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/breviaire/02-qui-doit-reciter-le-breviaire/</guid>
      <description>Droit canonique de 1917, can. 610 : &amp;ldquo;§ 1. In religionibus sive virorum sive mulierum, quibus est chori obligatio, in singulis domibus ubi quatuor saltem sint religiosi choro obligati et actu legitime non impediti, et etiam pauciores, si ita ferant constitutiones, debet ad normam constitutionum quotidie divinum officium communiter persolvi.&#xA;§ 2. Missa quoque officio diei respondens secundum rubricas quotidie celebrari debet in religionibus virorum et etiam, quoad fieri possit, in religionibus mulierum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
