<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jérémie on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/</link>
    <description>Recent content in Jérémie on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap010/</guid>
      <description>Le Seigneur exhorte Israël à ne pas prendre part à l’idolâtrie des nations dans sa captivité. Il avertit Jérusalem de se préparer à la désolation dont elle est menacée. Jérusalem conjure le Seigneur de détourner d’elle sa colère.&#xA;1 Ecoutez la parole que le Seigneur a dite sur vous, maison d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : Jr. 10, 1-19 : Vanité des idoles.&#xA;2 Voici ce que dit le Seigneur : N&amp;rsquo;apprenez pas les voies des nations, et ne redoutez pas les signes du ciel, que craignent les nations;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap011/</guid>
      <description>Habitants de Juda et de Jérusalem exhortés à observer l’alliance du Seigneur. Leur infidélité. Vengeances du Seigneur. Dieu défend à Jérémie de prier pour eux. Mauvais dessein qu’ils forment contre Jérémie. Prophétie contre Anathoth.&#xA;1 Parole qui fut adressée par le Seigneur à Jérémie, disant :&#xA;Note : Jr. 11, 1-23 : 3° La violation de l’alliance du côté d’Israël est suivie de la rupture de cette alliance du côté de Dieu, chapitre 11.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap012/</guid>
      <description>Le prophète se plaint à Dieu de la prospérité des méchants. Dieu lui annonce les persécutions qu’il aura à souffrir. Désolation de l’héritage du Seigneur. Vengeance du Seigneur sur les peuples voisins de Juda. Rétablissement de ces peuples. Dernière vengeance sur eux.&#xA;1 Vous êtes certainement juste, vous, Seigneur, si je dispute avec vous; cependant je vous dirai des choses justes : Pourquoi la voie des impies est-elle prospère, et le bonheur est-il pour tous ceux qui prévariquent, et qui agissent iniquement ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap013/</guid>
      <description>Ceinture de Jérémie cachée et pourrie, figure des Juifs rejetés de Dieu. Jérémie les exhorte à faire pénitence ; il leur reproche leurs infidélités et leur annonce les vengeances du Seigneur.&#xA;1 Voici ce que le Seigneur me dit : Va, et procure-toi une ceinture de lin, et tu la mettras sur tes reins, et tu ne la laveras pas dans l&amp;rsquo;eau.&#xA;Note : Jr. 13, 1-27 : 2° Dieu rejette son peuple comme inutile, chapitre 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap014/</guid>
      <description>Sécheresse et famine dans le pays de Juda. Prière de Jérémie au nom du peuple. Faux prophètes qui séduisent le peuple en lui promettant la paix. Jérémie renouvelle ses instances au nom du peuple.&#xA;1 Parole du Seigneur qui fut adressée à Jérémie au sujet de la sécheresse.&#xA;Note : Jr. 14, 1-22 : 3° Dieu n’écoute aucune prière en faveur de son peuple, chapitres 14 et 15. ― 1° La sécheresse et la famine portent Jérémie à intercéder pour son peuple, chapitre 14, versets 1 à 6 ; Israël ne mérite pas, il est vrai, que Dieu ait pitié de lui, mais que Dieu le traite avec miséricorde à cause de la gloire de son nom, versets 7 à 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap015/</guid>
      <description>Le Seigneur refuse de pardonner aux habitants de Juda. Le prophète se plaint d’être devenu un sujet de contradiction à son peuple. Il implore le secours du Seigneur. Le Seigneur lui promet de le remplir de force, et de le délivrer de ses ennemis.&#xA;1 Et le Seigneur médit : Quand même Moïse et Samuel se présenteraient devant moi, mon âme ne serait pas pour ce peuple ; chasse-les de ma face, et qu&amp;rsquo;ils se retirent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap016/</guid>
      <description>Le Seigneur défend à son Prophète de se marier, et de prendre part au deuil ou à la joie de son peuple, à cause des vengeances qui sont près de tomber sur lui. Captivité des enfants d’Israël, leur délivrance. Double expédition de Nabuchodonosor. Conversion des Gentils.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Jr. 16, 1-21 : 4° Le Seigneur fera périr ignominieusement Israël ; rayons d’espoir, chapitre 16.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap017/</guid>
      <description>Vengeances du Seigneur contre l’infidélité de Juda. Maudit celui qui met sa confiance dans l’homme ; heureux qui la met en Dieu. Le prophète implore la protection du Seigneur. Sanctification du sabbat.&#xA;1 Le péché de Juda a été écrit avec une plume de fer et avec une pointe de diamant, et gravé sur l&amp;rsquo;étendue de leur cœur et sur les cornes de leurs autels.&#xA;Note : Jr. 17, 1-27 : 5° Dieu châtie les Juifs comme ils l’ont mérité, chapitre 17.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap018/</guid>
      <description>Comme le potier fait de son argile ce qu’il veut, ainsi le Seigneur dispose de son peuple comme il lui plaît. Infidélité de Juda.&#xA;1 Parole qui fut adressée à Jérémie par le Seigneur, disant :&#xA;Note : Jr. 18, 1-23 : IIe partie : Confirmation de la réprobation d’Israël, chapitres 18 et 19. ― Israël rejeté comme un vase de terre brisé, chapitres 18 et 19. ― La seconde partie renferme le récit de deux actions symboliques qui montrent que la réprobation d’Israël est irrévocable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap019/</guid>
      <description>Vase de terre brisé par Jérémie dans la vallée de Topheth, symbole de la désolation de Juda et de Jérusalem. Jérémie parle dans le temple, et y réitère des menaces.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur: Va, et reçois des anciens du peuple et des anciens des prêtres une petite bouteille de terre de potier ; 2 Et sors vers la vallée du fils d&amp;rsquo;Ennom, qui est près de l&amp;rsquo;entrée de la porte d&amp;rsquo;argile, et tu publieras là les paroles que moi je te dirai.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap020/</guid>
      <description>Phassur fait mettre Jérémie en prison. Le Prophète délivré prophétise contre Phassur. Il se plaint au Seigneur de l’opprobre où il se trouve exposé. Il met sa confiance en Dieu. Il maudit le jour de sa naissance.&#xA;1 Et Phassur, le prêtre, fils d&amp;rsquo;Emmer, qui avait été établi prince dans la maison du Seigneur, entendit Jérémie prophétisant ces choses.&#xA;Note : Jr. 20, 1-18 : IIIe partie : Exécution de la sentence de réprobation contre Juda, du chapitre 20 au chapitre 45.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap021/</guid>
      <description>Sédécias envoie consulter Jérémie. Le Prophète lui prédit les maux qui vont fondre sur Jérusalem. Moyens que Dieu donne à ses habitants pour sauver leur vie, et au roi de Juda pour éviter les maux dont il est menacé.&#xA;1 Parole qui fut adressée à Jérémie par le Seigneur, quand le roi Sédécias envoya vers lui Phassur, fils de Melchias, et Sophonias, le prêtre, fils de Maasias, disant :&#xA;Note : Jr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap022/</guid>
      <description>Le Seigneur exhorte Joakim, roi de Juda, et son peuple à être docile à la voix du Seigneur. Ne pas pleurer Josias, mais Sellum. Reproches contre Joakim. Sa fin malheureuse. Jérusalem abandonnée de ses alliés. Jugement du Seigneur contre Jéchonias.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur : Descends dans la maison du roi de Juda, et tu prononceras là cette parole,&#xA;Note : Jr. 22, 1 : Voici, etc. Cette prophétie se rapporte au temps du règne de Joakim, qui monta sur le trône après que le Pharaon Néchao eut déposé et emmené en Egypte son frère Joachaz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap023/</guid>
      <description>Menaces contre les pasteurs infidèles. Retour de la captivité. Règne du Messie. Douleur et affliction de Jérémie. Reproches et menaces contre les faux prophètes, et contre ceux qui méprisent la parole de Dieu annoncée par les vrais prophètes.&#xA;1 Malheur aux pasteurs qui perdent et déchirent le troupeau de mon pâturage, dit le Seigneur !&#xA;Note : Jr. 23, 1 : Voir Ezéchiel, 34, 2. ― Malheur, etc. C’est une suite du discours précédent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap024/</guid>
      <description>Vision de deux paniers : l’un plein de bonnes figues qui représentent les Juifs emmenés captifs à Babylone ; l’autre plein de mauvaises figues qui représentent les Juifs restés en Judée ou retirés en Egypte.&#xA;1 Le Seigneur me fit voir, et voici deux paniers pleins de figues, placés devant le temple du Seigneur, après que Nabuchodonosor, roi de Babylone, eut transféré Jéchonias, fils de Joakim, roi de Juda, et ses princes, et l&amp;rsquo;artisan, et le lapidaire, loin de Jérusalem, et qu&amp;rsquo;il les eut emmenés à Babylone.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap025/</guid>
      <description>Juda est indocile à la voix du Prophète. Vengeance du Seigneur sur Juda et sur les nations qui l’environnent. Soixante-dix ans de captivité. Vengeance du Seigneur sur Babylone. Calice de la colère du Seigneur ; exécution de ses vengeances.&#xA;1 Parole qui fut adressée à Jérémie touchant tout le peuple de Juda, en la quatrième année de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, qui est la première année de Nabuchodonosor, roi de Babylone;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap026/</guid>
      <description>Jérémie prophétisant la ruine de Jérusalem est présenté aux princes de Juda pour être condamné à mort ; les princes et le peuple le reconnaissent innocent. Exemple de Michée épargné par Ezéchias, et d’Urie mis à mort par Joakim.&#xA;1 Au commencement du règne de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, cette parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Jr. 26, 1-24 : 3° Non seulement le peuple sera emmené captif, mais Jérusalem et le temple seront ruinés : c’est ce que prédit Jérémie au commencement du règne de Joakim, par conséquent trois ou quatre ans avant la prophétie du chapitre 25.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap027/</guid>
      <description>Liens et joug envoyés à divers rois. Le Seigneur ordonne à ces princes de se soumettre au roi de Babylone. Faux prophètes qui séduisent le peuple. Vases du temple transportés à Babylone.&#xA;1 Au commencement du règne de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, cette parole fut adressée à Jérémie par le Seigneur, disant :&#xA;Note : Jr. 27, 1-22 : 4° Tous les peuples voisins subiront le joug de Babylone, que Jérémie se met symboliquement au cou.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap028/</guid>
      <description>Fausse prédiction d’Hananias ; Jérémie en appelle à l’événement. Hananias continue de soutenir sa fausse prédiction. Jérémie lui déclara qu’il mourra dans l’année même. Mort d’Hananias.&#xA;1 Et il arriva en cette année-là, au commencement du règne de Sédécias, roi de Juda, en la quatrième année, au cinquième mois, qu&amp;rsquo;Hananias, fils d&amp;rsquo;Azur, prophète de Gabaon, me parla dans la maison du Seigneur, devant les prêtres et tout le peuple, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap029/</guid>
      <description>Lettre de Jérémie aux captifs de Babylone. Promesse de leur retour. Menaces contre Achab et Sédécias, faux prophètes. Lettre de Séméias à Sophonias contre Jérémie. Menaces contre Séméias.&#xA;1 Et voici les paroles de la lettre que Jérémie le prophète envoya de Jérusalem aux restes des anciens de la transmigration, et aux prêtres, et aux prophètes, et à tout le peuple que Nabuchodonosor avait fait passer de Jérusalem à Babylone.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap030/</guid>
      <description>Retour d’Israël et de Juda. Jour terrible qui le précèdera. Les deux maisons d’Israël et de Juda serviront le Seigneur et David leur roi. Le Seigneur perdra les ennemis de son peuple. Il rassemblera les enfants d’Israël, et les comblera de biens et de gloire. Vengeance qu’il doit auparavant exercer sur son peuple.&#xA;1 Voici la parole qui fut adressée à Jérémie par le Seigneur, disant :&#xA;Note : Jr. 30, 1-24 : IIIe section : Prophéties messianiques, du chapitre 30 au chapitre 33.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap031/</guid>
      <description>Rétablissement de la maison d’Israël réunie à celle de Juda. Ephraïm reconnaît son iniquité. Dieu le regarde dans sa miséricorde. Prodige de la naissance du Messie. Bonheur des Israélites après la captivité. Alliance nouvelle. Jérusalem rebâtie.&#xA;1 En ce temps-là, dit le Seigneur, je serai le Dieu de toutes les familles d&amp;rsquo;Israël, et elles seront mon peuple.&#xA;Note : Jr. 31, 1-40 : 2° Prophétie de la nouvelle alliance ou du Nouveau Testament, chapitre 31.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap032/</guid>
      <description>Siège de Jérusalem. Jérémie achète un champ dont il fait conserver le contrat en signe du retour de la captivité. Sa prière au Seigneur. Vengeances du Seigneur contre son peuple infidèle, et promesse de le rétablir.&#xA;1 Parole qui fut adressée à Jérémie par le Seigneur en la dixième année de Sédécias, roi de Juda; c&amp;rsquo;est la dix-huitième année de Nabuchodonosor.&#xA;Note : Jr. 32, 1-44 : 3° Jérémie, pendant le siège de Jérusalem, achète un champ à Anathoth, comme signe du retour futur du peuple dans sa patrie et de l’alliance de Dieu avec le nouvel Israël, chapitres 32 et 33.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap033/</guid>
      <description>Promesses du retour de Juda et du rétablissement de Jérusalem. Exécution des promesses à l’égard d’Israël et de Juda. Nouveau germe de la race de David. Alliance du Seigneur avec les deux races royale et sacerdotale. Promesse du Seigneur en faveur de Jacob et de David.&#xA;1 Et la parole du Seigneur fut adressée à Jérémie une seconde fois, lorsqu&amp;rsquo;il était encore enfermé dans le vestibule de la prison, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap034/</guid>
      <description>Jugement du Seigneur sur Sédécias. Violation de la loi touchant l’année sabbatique. Vengeances du Seigneur contre l’infidélité de son peuple.&#xA;1 Parole qui fut adressée à Jérémie par le Seigneur, lorsque Nabuchodonosor, roi de Babylone, et toute son armée, et tous les royaumes de la terre qui étaient sous le pouvoir de sa main, et tous les peuples combattaient contre Jérusalem et contre toutes ses villes, disant :&#xA;Note : Jr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap035/</guid>
      <description>Le Seigneur confond l’infidélité des habitants de Juda par la fidélité des Réchabites. Menaces contre les habitants de Juda. Promesses en faveur des Réchabites.&#xA;1 Parole qui fut adressée à Jérémie par le Seigneur, dans les jours de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, disant :&#xA;Note : Jr. 35, 1 ; 35. 12 : Disant. Voir, sur ce mot, Jérémie, 1, 4.&#xA;2 Vas à la maison des Réchabites, et parle-leur; et tu les introduiras dans la maison du Seigneur, dans une des salles des trésors ; et tu leur donneras à boire du vin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap036/</guid>
      <description>Jérémie dicte ses prophéties à Baruch qui les lit devant le peuple, puis devant les princes. Le roi Joakim fait brûler le livre. Jérémie les dicte une seconde fois, en ajoute de nouvelles, et annonce les vengeances du Seigneur contre Joakim.&#xA;1 Et il arriva dans la quatrième année de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, que cette parole fut adressée à Jérémie par le Seigneur, disant :&#xA;Note : Jr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap037/</guid>
      <description>Sédécias se recommande aux prières de Jérémie. Nabuchodonosor marche contre le roi d’Egypte ; Jérémie prédit qu’il reviendra contre Jérusalem. Le Prophète est arrêté, et mis dans un cachot ; Sédécias l’en retire.&#xA;1 Et le roi Sédécias, fils de Josias, régna en la place de Jéchonias, fils de Joakim, Nabuchodonosor, roi de Babylone, l&amp;rsquo;ayant établi roi dans la terre de Juda.&#xA;Note : Jr. 37, 1-2 : La terre ; de Juda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap038/</guid>
      <description>Jérémie est mis dans une basse-fosse. Abdémélech l’en retire. Sédécias le consulte en secret ; Jérémie lui conseille de se rendre aux Chaldéens. Sédécias lui recommande le secret sur cet entretien. Jérémie le lui garde.&#xA;1 Or Saphatias, fils de Mathan, et Gédélias, fils de Phassur, et Juchal, fils de Sélémias, et Phassur, fils de Melchias, entendirent les paroles que Jérémie adressait à tout le peuple, disant :&#xA;Note : Jr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap039/</guid>
      <description>Prise de Jérusalem. Fuite de Sédécias. Ce prince est arrêté et conduit devant Nabuchodonosor, qui fait mourir ses enfants, lui fait arracher les yeux à lui-même en le chargeant de fers. Pauvres laissés dans la Judée. Jérémie est mis en liberté. Prophétie en faveur d’Abdémélech.&#xA;1 La neuvième année de Sédécias, roi de Juda, au dixième mois, Nabuchodonosor, roi de Babylone, vint et toute son armée devant Jérusalem, et ils en faisaient le siège.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap040/</guid>
      <description>Nabuzardan met Jérémie en liberté. Le Prophète se retire auprès de Godolias. Les Juifs dispersés par la fuite se rassemblent. Baalis, roi des Ammonites, envoie Ismahel pour tuer Godolias.&#xA;1 Paroles qui furent adressées à Jérémie par le Seigneur après qu&amp;rsquo;il fut mis en liberté à Rama par Nabuzardan, chef de la milice, quand il le prit lié de chaînes au milieu de ceux qui émigraient de Jérusalem et de Juda et étaient conduits à Babylone.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap041/</guid>
      <description>Ismahel tue Godolias, et tous ceux qui étaient avec lui. Il emmène prisonnier tout le reste du peuple qui était à Masphath. Il est poursuivi par Johanan. Il s’enfuit chez les Ammonites. Johanan ramène les prisonniers. Ils prennent la résolution de rentrer en Egypte.&#xA;1 Et il arriva dans le septième mois qu&amp;rsquo;Ismahel, fils de Nathanias, fils d&amp;rsquo;Elisama, de la race royale, et les grands du roi, et dix hommes avec lui vinrent vers Godolias, fils d&amp;rsquo;Ahicam, à Masphath; et ils mangèrent là des pains ensemble à Masphath.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap042/</guid>
      <description>Les Juifs prient Jérémie de consulter le Seigneur. Le Seigneur leur déclare que, s’ils restent en Judée, il les affermira ; il les exhorte à ne pas craindre le roi de Babylone, et les menace de ses vengeances s’ils se retirent en Egypte. Jérémie leur reproche leur indocilité.&#xA;1 Et s&amp;rsquo;approchèrent tous les princes des hommes de guerre, Johanan, fils de Carée, et Jézonias, fils d&amp;rsquo;Osaïas, et tout le reste du peuple, depuis le petit jusqu&amp;rsquo;au grand ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap043/</guid>
      <description>Les Juifs accusent Jérémie de mensonge ; ils se retirent en Egypte contre l’ordre du Seigneur ; ils emmènent avec eux Jérémie et Baruch. Prophétie contre l’Egypte.&#xA;1 Or il arriva que, lorsque Jérémie eut achevé toutes ces prophéties, disant au peuple toutes les paroles du Seigneur leur Dieu, paroles pour lesquelles le Seigneur leur Dieu l&amp;rsquo;avait envoyé vers eux,&#xA;Note : Jr. 43, 1 : Toutes ces prophéties ; rapportées au chapitre précédent ; littéralement toutes ces paroles (omnia verba hæc).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap044/</guid>
      <description>Jérémie reprend de leur idolâtrie les Juifs qui étaient en Egypte, et leur annonce les vengeances du Seigneur. Ils persistent dans leur idolâtrie. Il réitère ses reproches et ses menaces. Il annonce la prise du roi d’Egypte.&#xA;1 Parole qui fut adressée par Jérémie à tous les Juifs qui habitaient dans la terre d&amp;rsquo;Egypte, à Magdalum, et à Taphnis, et à Memphis, et dans la terre de Phaturès, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap045/</guid>
      <description>Le Seigneur reprend Baruch, qui se plaignait de ne pas trouver de repos ; il lui promet de lui conserver la vie au milieu des maux dont les autres sont accablés.&#xA;1 Parole que Jérémie, le prophète, dit à Baruch, fils de Nérias, lorsqu&amp;rsquo;il eut écrit dans un livre ces paroles sorties de la bouche de Jérémie, la quatrième année de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap046/</guid>
      <description>Prophéties de la défaite des Egyptiens par Nabuchodonosor à Charcamis ; de la désolation de l’Egypte par le même prince ; du rétablissement de l’Egypte ; de la délivrance et du retour des enfants de Jacob.&#xA;1 Parole du Seigneur qui fut adressée à Jérémie, le prophète, contre les nations ;&#xA;Note : Jr. 46, 1-28 : IVe partie : Prophéties contre les peuples étrangers, du chapitre 46 au chapitre 51.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap047/</guid>
      <description>Prophétie de l’expédition de Nabuchodonosor contre les Philistins, après la prise de Jérusalem.&#xA;1 Parole du Seigneur qui fut adressée à Jérémie, le prophète, contre les Philistins, avant que Pharaon attaquât Gaza.&#xA;Note : Jr. 47, 1 : Pharaon, Psammétique Ier ou bien Néchao II. Psammétique Ier s’était emparé d’Azot, d’où l’on conclut qu’il avait dû également s’emparer de Gaza avant d’arriver à Azot. Néchao avait pu aussi s’emparer de Gaza en allant faire sa campagne d’Asie, avant d’arriver à Mageddo où il battit Josias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap048/</guid>
      <description>Prophétie de l’expédition de Nabuchodonosor contre les Moabites ; de leur captivité et de leur retour.&#xA;1 A Moab, voici ce que dit le Seigneur des armées, Dieu d&amp;rsquo;Israël : Malheur à Nabo, parce qu&amp;rsquo;elle a été dévastée et couverte de confusion ; Cariathaïm a été prise; la forte a été couverte de confusion, et elle a tremblé,&#xA;Note : Jr. 48, 1 : A Moab (ad Moab) ; ainsi les Septante ; la particule hébraïque correspondante signifie proprement à, vers (ad) ; mais elle a aussi quelquefois le sens de sur, touchant, au sujet de ; c’est vraisemblablement celui qui faut lui donner ici.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 49</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap049/</guid>
      <description>Prophéties de la désolation, de la captivité et du retour des Ammonites ; de la désolation des Iduméens, des Syriens et des Cédaréniens ; de la dispersion et du retour des Elamites.&#xA;1 Aux fils d&amp;rsquo;Ammon, voici ce que dit le Seigneur : Est-ce qu&amp;rsquo;Israël n&amp;rsquo;a point d&amp;rsquo;enfants? ou n&amp;rsquo;a-t-il point d&amp;rsquo;héritiers? Pourquoi donc Melchom s&amp;rsquo;est-il emparé de Gad comme de son héritage, et son peuple a-t-il établi son habitation dans ses villes ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 50</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap050/</guid>
      <description>Prophétie de la ruine de Babylone par les Mèdes et les Perses, et de la délivrance d’Israël et de Juda.&#xA;1 Parole que le Seigneur dit sur Babylone et sur les Chaldéens par l&amp;rsquo;entremise de Jérémie, le prophète.&#xA;Note : Jr. 50, 1 : Les chapitres 50 et 51 contiennent une prophétie contre Babylone.&#xA;2 Annoncez parmi les nations, et faites-le entendre ; levez l&amp;rsquo;étendard, publiez, ne cachez point, dites : Babylone est prise.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 51</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap051/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap051/</guid>
      <description>Suite de la prophétie contre Babylone. Ordre donné par Jérémie à Saraïas qui allait à Babylone.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur : Voilà que moi je susciterai sur Babylone et sur ses habitants, qui ont élevé leur cœur contre moi, comme un vent pestilentiel. 2 Et j&amp;rsquo;enverrai contre Babylone des gens le van à la main; et ils la vanneront, et ils ruineront sa terre. De tous côtés ils sont venus sur elle au jour de son affliction.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 52</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap052/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap052/</guid>
      <description>Histoire du siège et de la prise de Jérusalem par Nabuchodonosor.&#xA;1 Sédécias était âgé de vingt et un ans lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner; et il régna onze ans dans Jérusalem; le nom de sa mère était Amital, fille de Jérémie de Lobna.&#xA;Note : Jr. 52, 1-34 : Epilogue, chapitre 52. ― Le livre de Jérémie se termine par un chapitre qui en forme la conclusion, montrant comment toutes les prophéties qu’il contient sur la ville sainte ont été accomplies ; il raconte la prise de Jérusalem par Nabuchodonosor, après deux ans de siège, versets 1 à 6 ; les malheurs de Sédécias, versets 7 à 11 ; l’incendie de la capitale, versets 12 et 13 ; la déportation des habitants, sauf les pauvres ouvriers, versets 14 à 16 ; l’enlèvement des vases sacrés du Temple, versets 17 à 23 ; le dénombrement de ceux qui ont été emmenés en captivité à trois reprises diverses, versets 21 à 30, et l’adoucissement apporté aux maux de Jéchonias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap006/</guid>
      <description>Désolation de Jérusalem et de Juda. Infidélité des Juifs. Fausse paix qui leur est promise. S’instruire de la bonne voie ; et y marcher. Sentinelles établies et non écoutées. Jérémie est établi sur le peuple de Seigneur pour l’éprouver.&#xA;1 Fortifiez-vous, fils de Benjamin, au milieu de Jérusalem, et dans Thécua sonnez de la trompette, et sur Bethacarem levez l&amp;rsquo;étendard; parce qu&amp;rsquo;un mal a été vu du côté de l&amp;rsquo;aquilon, ainsi qu&amp;rsquo;une grande destruction.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap007/</guid>
      <description>Vaine confiance des Juifs dans le temple du Seigneur, tandis qu’ils le déshonorent par leurs crimes. Le Seigneur défend à Jérémie de prier pour ce peuple. Sacrifices inutiles sans l’obéissance.&#xA;1 Parole qui a été adressée à Jérémie par le Seigneur, disant :&#xA;Note : Jr. 7, 1 et suivants : III. Juda est impénitent, aveuglé par une fausse confiance dans le temple, les sacrifices et la circoncision, du chapitre 7 au chapitre 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap008/</guid>
      <description>Châtiment de Jérusalem. Impénitence du peuple juif. Faux sages. Désolation de la Judée. Affliction du prophète. Gémissement de la fille de Sion. Résine et médecins de Galaad.&#xA;1 En ce temps-là, dit le Seigneur, on jettera les os des rois de Juda, et les os de ses princes, et les os des prêtres, et les os des prophètes, et les os de ceux qui ont habité Jérusalem, hors de leurs sépulcres;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap009/</guid>
      <description>Jérémie déplore le malheur du peuple juif. Le Seigneur cherche un homme sage qui comprenne ses jugements. Femmes appelées pour pleurer la désolation de Juda. Vengeance du Seigneur sur Juda et sur les peuples voisins.&#xA;1 Qui donnera à ma tête de l&amp;rsquo;eau, et à mes yeux une fontaine de larmes? et je pleurerai jour et nuit les morts de la fille de mon peuple.&#xA;2 Qui me donnera dans la solitude une cabane de voyageur, et j&amp;rsquo;abandonnerai ce peuple, et je me retirerai d&amp;rsquo;eux?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap001/</guid>
      <description>Mission de Jérémie. Maux qui doivent fondre sur la terre de Juda.&#xA;1 Paroles de Jérémie, fils d&amp;rsquo;Helcias, un des prêtres qui demeuraient à Anathoth, dans la terre de Benjamin.&#xA;Note : Jr. 1, 1-19 : Prologue, chapitre 1. Vocation de Jérémie au ministère prophétique. ― L’histoire de la vocation de Jérémie est très instructive. Dieu l’appelle ; il l’a choisi dès le sein de sa mère, et malgré sa faiblesse, il est destiné à faire exécuter les ordres divins, versets 4 à 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap002/</guid>
      <description>Plaintes du Seigneur contre son peuple. Prédiction des maux qui doivent fondre sur lui.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Jr. 2, 1 et suivants : Ire partie : Réprobation d’Israël, du chapitre 2 au chapitre 17. ― 1re section : Causes de cette réprobation, du chapitre 2 au chapitre 11. ― 1° Infidélité d’Israël, du chapitre 2 au chapitre 3, verset 5. ― La première cause de la réprobation d’Israël, annoncée par les visions symboliques montrées à Jérémie dans le chapitre 1, c’est son infidélité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap003/</guid>
      <description>Le Seigneur invite son peuple à revenir vers lui. Infidélité de Juda. Rappel d’Israël, son retour. Réunion des maisons d’Israël et de Juda. Gloire de Jérusalem.&#xA;1 On dit ordinairement : Si un homme renvoie sa femme, et que, se séparant de lui, elle épouse un autre homme, la reprendra-t-il ensuite? est-ce qu&amp;rsquo;elle ne sera pas impure et souillée, cette femme? mais toi tu as forniqué avec beaucoup d&amp;rsquo;amants ; cependant, reviens à moi, dit le Seigneur, et moi je te recevrai.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap004/</guid>
      <description>Promesses du Seigneur en faveur d’Israël. Il exhorte ceux de Juda à prévenir sa colère, et annonce la désolation terrible qui est près de fondre sur eux. Douleurs que ressent le prophète à la vue de ces maux. Le Seigneur promet de ne pas perdre entièrement son peuple.&#xA;1 Si tu reviens, Israël, dit le Seigneur, convertis-toi à moi : si tu ôtes de devant ma face tes pierres d&amp;rsquo;achoppement, tu ne seras pas ébranlé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/30-jeremie/chap005/</guid>
      <description>Corruption général des habitants de Jérusalem. Le Seigneur reproche aux Israélites leur infidélité et leur incrédulité. Il annonce la punition de leurs crimes ; il promet de ne pas perdre entièrement son peuple.&#xA;1 Parcourez les rues de Jérusalem, et regardez, et considérez, et cherchez dans ses places publiques si vous trouvez un homme faisant la justice et cherchant la vérité, et je lui serai propice.&#xA;Note : Jr. 5, 1 : Parcourez, etc.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
