<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Frères mineurs on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/</link>
    <description>Recent content in Frères mineurs on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frère Ubertin de Casale défend l&#39;observance régulière au Concile de Vienne (1309-1312)</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/ubertin-de-casale-concile-de-vienne/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/ubertin-de-casale-concile-de-vienne/</guid>
      <description>Fr. Callaey, 1911 : &amp;ldquo;C&amp;rsquo;est par la pauvreté qu&amp;rsquo;il commence. On remarquera avec quelle subtilité il distingue ses différentes notes caractéristiques.&#xA;&amp;ldquo;La pauvreté, dit-il, doit être expropriatrice, car elle prive les frères de toute possession directe ou indirecte. Or, grâce à des privilèges accordés par des pontifes qui ignoraient qu&amp;rsquo;ils étaient contraires à la règle, les frères se fournissent de ce qui bon leur semble par l&amp;rsquo;entremise des procureurs. Ils font des quêtes abondantes, construisent des églises splendides, accaparent les services funèbres des riches et les exécutions testamentaires, et ne craignent même pas de s&amp;rsquo;immiscer dans les procès d&amp;rsquo;argent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privilèges</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/privileges/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/privileges/</guid>
      <description>Père Kazenberger, 1872 : &amp;ldquo;Privileges insignes que le Seigneur accorda à notre Bienheureux Père Saint François pour son Ordre, et tous ceux qui lui seraient affectionnés.&#xA;Le pape Grégoire IX, d&amp;rsquo;heureuse mémoire, rapporte que saint François lui dit pendant son vivant, qu&amp;rsquo;il avait obtenu de Notre-Seigneur trois priviléges :&#xA;Le premier, que plus le nombre des Frères augmenterait, plus aussi les secours deviendraient abondants.&#xA;Le deuxième, qu&amp;rsquo;aucun des Frères revêtu du saint habit ne ferait une mauvaise fin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prophéties</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/</guid>
      <description>P. Chalippe, La vie de saint François, 1728 : &amp;ldquo;Un jour que François revenait d&amp;rsquo;un de ces ravissements qui l&amp;rsquo;élevaient de terre, Jésus-Christ parut assis sur une table de pierre fort basse, où le Saint avait accoutumé de manger, et lui parlant avec familiarité d&amp;rsquo;ami, de la protection qu&amp;rsquo;il donnerait à son Ordre après sa mort, il déclara quatre choses : la première, que cet Ordre durerait jusqu&amp;rsquo;à la fin du monde; la seconde, que ceux qui le persécuteraient avec malice, ne vivraient pas longtemps, s&amp;rsquo;ils ne se convertissaient; la troisième et la quatrième étaient des grâces que notre Seigneur promettait pour le salut, tant aux frères mineurs, qu&amp;rsquo;aux personnes qui leur seraient sincèrement affectionnées.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saint François au sujet des possessions</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/saint-francois-pauvrete/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/saint-francois-pauvrete/</guid>
      <description>Frère Frédégand Callaey, O.M.Cap., 1911 : &amp;ldquo;Celui-ci [Frère Richer] s&amp;rsquo;était rendu auprès du fondateur, couché mortellement malade au palais épiscopal d&amp;rsquo;Assise, et lui avait demandé :&#xA;Mon père, dites-moi quelle fut votre intention en acceptant des frères, et quelle est votre volonté actuelle et dernière sur leur conduite, afin que je sache si nous, frères clercs, pouvons licitement employer autant de livres que nous en avons à présent.&#xA;A quoi le bienheureux répondit :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usage pauvre</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/usage-pauvre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/usage-pauvre/</guid>
      <description>Etudes franciscaines, déc. 1905 : &amp;ldquo;Il était difficile, sans doute, de définir exactement en quoi consistait cet &amp;ldquo;usus pauper&amp;rdquo;, et cette difficulté donna même occasion aux mitigés d&amp;rsquo;attaquer et de condamner sur ce point la doctrine d&amp;rsquo;Olivi.&#xA;Mais les esprits droits et non prévenus ne pouvaient guère s&amp;rsquo;y tromper. Comme le fait observer M. Tocco, les défenseurs de l&amp;rsquo;usage pauvre entendaient seulement proscrire tout ce qui n&amp;rsquo;était pas indispensable à l&amp;rsquo;entretien et à la subsistance des Frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vision de Saint François sur l&#39;avenir de son Ordre</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/vision-avenir-ordre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/vision-avenir-ordre/</guid>
      <description>Source : Annales des Frères Mineurs, Castet 1680, t. 1, pp. 166-167.&#xA;&amp;ldquo;Saint François avait un grand déplaisir de voir que la première ferveur de ses Frères commençait si fort à se rallentir par le relâchement de ceux qui devaient être les premiers à l&amp;rsquo;accroître, mais Dieu lui fît connaître par une vision prodigieuse qu&amp;rsquo;il devait arriver à son Ordre des choses encore plus surprenantes;&#xA;Tandis qu&amp;rsquo;il faisait sa prière dans l&amp;rsquo;Eglise de Notre-Dame des Anges, il vit de ses propres yeux une grande statue qui avait la tête d&amp;rsquo;or et un très beau visage; sa poitrine et ses bras étaient d&amp;rsquo;argent; son ventre et ses cuisses d&amp;rsquo;arain, ses jambes de fer, et ses pieds en partie de terre et en partie de fer : Elle était couverte d&amp;rsquo;un sac de quoi elle paraissait toute honteuse;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chronologie</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/chronologie/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/chronologie/</guid>
      <description>1210&#xA;Saint François rédige et fait approuver par le Pape Innocent III ce qu&amp;rsquo;on appelle la Première Règle.&#xA;Le Pape Innocent III éleva Saint François au rang de diacre et reçut ses voeux solennels ainsi que ceux de ses compagnons.&#xA;1223&#xA;Saint François, sous l&amp;rsquo;inspiration de Dieu, rédige la Règle définitive des Frères Mineurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Déclaration du Frère Pierre de Jean Olivi avant sa mort</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/pierre-de-jean-olivi-declaration/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/pierre-de-jean-olivi-declaration/</guid>
      <description>Source : Castet 1680, t. 2, pp. 328.&#xA;(1) &amp;ldquo;Je dis premièrement que l&amp;rsquo;abdication de tout droit temporel, et l&amp;rsquo;usage pauvre sont de l&amp;rsquo;essence de notre vie Evangélique, et j&amp;rsquo;entends par l&amp;rsquo;usage pauvre celui qui toutes circonstances pesées sera estimé pencher plus à la pauvreté qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;abondance.&#xA;(2) En second lieu, je soutiens que c&amp;rsquo;est un péché mortel, duquel l&amp;rsquo;ignorance crasse et affectée n&amp;rsquo;excuse pas, que de défendre avec opiniâtreté les transgressions de la pauvreté, et les imperfections contre la Règle, disant qu&amp;rsquo;elle sont bonnes; ou de contraindre les Religieux à les pratiquer, et persécuter ceux qui veulent observer la Règle dans toute sa pureté 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Histoire</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/histoire/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/histoire/</guid>
      <description>Mgr Albert Battandier, Annuaire pontifical catholique, franciscains de l&amp;rsquo;union léonienne : &amp;ldquo;Ordre confirmé par Innocent III en 1209;&#xA;règle approuvée par Honorius III en 1223 (trois Ordres);&#xA;des Cong. s&amp;rsquo;en détachent dès 1289;&#xA;en 1517, il y eut les Conventuels, distincts des Observants.&#xA;Léon XIII, le 4 oct. 1897, réunit les 4 branches des Observants, des Récollets, des Réformés et des Alcantarins.&#xA;Pie X leur donne le nom d&amp;rsquo;Union Léonienne, et délimite les droits et les noms des trois branches, par la Constit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indulgences</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/indulgences/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/indulgences/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs, 1680 : &amp;ldquo;Sixte IV concéda une indulgence plénière à tous les religieux et à toutes les religieuses des trois Ordres de saint François pour le jour de leur réception et de leur mort.&amp;rdquo; 1&#xA;Castet 1680, t. 7, p. 77.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Observance régulière</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/observance-reguliere/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/observance-reguliere/</guid>
      <description>Frère Ubertin de Casale, 1309 : &amp;ldquo;Grâce à Dieu et aux mérites de saint François il y a toujours eu, et il y aura toujours dans l&amp;rsquo;Ordre des Frères attachés à leur règle; mais il y aura toujours également d&amp;rsquo;autres Frères qui les persécuteront. La paix n&amp;rsquo;y fleurira donc jamais, maintenant surtout que la masse des religieux est si relâchée et paraît fort éloignée de vouloir abandonner ce qui est la source de tous les scandales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinq Martyrs du Maroc</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/cinq-martyrs-du-maroc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/cinq-martyrs-du-maroc/</guid>
      <description>Premiers Martyrs de l&amp;rsquo;Ordre des Frères Mineurs.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
