<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apocalypse on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/</link>
    <description>Recent content in Apocalypse on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap001/</guid>
      <description>Révélation faite à saint Jean. Saint Jean salue les sept Eglises auxquelles il écrit. Jésus-Christ lui apparaît ; description de cette vision. Paroles de Jésus-Christ à saint Jean.&#xA;1 Révélation de Jésus-Christ que Dieu lui a donnée pour découvrir à ses serviteurs ce qui doit arriver bientôt, et il l&amp;rsquo;a fait connaître, en l&amp;rsquo;envoyant par son ange à Jean, son serviteur,&#xA;Note : Ap. 1, 1 : Révélation est la traduction du mot grec Apocalypse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap010/</guid>
      <description>Un ange descend du ciel pour annoncer qu’il n’y aura plus de temps ; que le mystère de Dieu va être consommée et les prophéties accomplies. Il donne un livre à saint Jean, en lui commandant de le manger ; ce livre est à la fois doux et amer.&#xA;1 Je vis un autre ange fort, qui descendait du ciel, revêtu d&amp;rsquo;une nuée, et ayant un arc-en-ciel sur la tête ; son visage était comme le soleil, et ses pieds comme des colonnes de feu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap011/</guid>
      <description>Les parvis du temple et la ville sainte sont abandonnés à la profanation des gentils. Prédication des deux témoins. Puissance que Dieu leur donne. Ils sont mis à mort par la bête qui monte de l’abîme. Ils ressuscitent et montent au ciel. La persécution dans laquelle ils sont mis à mort est la consommation du second malheur. Septième trompette ; troisième malheur, qui est l’anathème dont le souverain Juge doit frapper la terre au jour de son avènement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap012/</guid>
      <description>Femme revêtue du soleil. Dragon à sept têtes. Enfant mâle qui doit gouverner les nations, et qui est enlevé vers Dieu. Combats des bons et des mauvais anges. Dragon précipité du ciel en terre. Il poursuit la femme, jette un fleuve après elle, va faire la guerre à ses enfants, et est forcé de s’arrêter sur le sable de la mer.&#xA;1 Et un grand prodige parut dans le ciel : Une femme revêtue du soleil, ayant la lune sous ses pieds, et sur sa tête une couronne de douze étoiles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap013/</guid>
      <description>Bête à sept têtes et à dix cornes, qui monte de la mer. Le dragon lui donne sa puissance ; elle fait la guerre aux saints ; elle est adorée par les hommes. Une autre bête s’élève de la terre, ayant deux cornes semblables à celles de l’agneau. Elle séduit les hommes par ses prodiges.&#xA;1 Et je vis une bête montant de la mer, ayant sept têtes et dix cornes, dix diadèmes sur ses cornes, et sur ses têtes dix noms de blasphème.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap014/</guid>
      <description>L’Agneau sur la montagne de Sion. Evangile éternel porté à toutes les nations. Ruine de Babylone annoncée. Supplice de ceux qui auront adoré la bête ou son image. Avènement de Jésus-Christ. Moisson et vendange de la terre.&#xA;1 Je regardai encore, et voilà que l&amp;rsquo;Agneau était debout sur la montagne de Sion, et avec lui cent quarante-quatre mille qui avaient son nom et le nom de son Père écrit sur leurs fronts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap015/</guid>
      <description>Mer transparente sur laquelle les vainqueurs chantent le cantique de Moïse et le cantique de l’Agneau. Sept coupes de la colère du Seigneur sont données à sept anges.&#xA;1 Je vis dans le ciel un autre prodige grand et merveilleux : sept anges ayant les sept dernières plaies, puisque c&amp;rsquo;est par elles que la colère de Dieu a été consommée.&#xA;2 Et je vis comme une mer de verre mêlée de feu, et ceux qui avaient vaincu la bête, son image et le nombre de son nom, qui étaient debout sur cette mer de verre, ayant des harpes de Dieu,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap016/</guid>
      <description>Effusion des sept coupes ; les quatre premières sont versées sur la terre, sur les eaux et sur le soleil ; la cinquième sur le trône de la bête ; la sixième sur l’Euphrate ; la septième est répandue dans l’air ; mais elle est précédée de l’annonce de l’avènement du Seigneur.&#xA;1 Et j&amp;rsquo;entendis une voix forte du temple, disant aux sept anges: Allez et répandez les sept coupes de la colère de Dieu sur la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap017/</guid>
      <description>Bête à sept têtes et à dix cornes, sur laquelle est assise une femme nommée la grande Babylone. L’ange, qui montre à saint Jean cette femme et cette bête, lui explique le mystère de l’une et de l’autre.&#xA;1 Alors vint un des sept anges qui avaient les sept coupes, et il me parla, disant: Viens, je te montrerai la condamnation de la grande prostituée, qui est assise sur les grandes eaux,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap018/</guid>
      <description>Un ange annonce la chute de la grande Babylone. Le peuple fidèle est exhorté à en sortir. Jugement prononcé contre elle. Effroi, étonnement et consternation de ceux qui étaient liés avec elle. Cause de sa ruine.&#xA;1 Après cela je vis un autre ange qui descendait du ciel, ayant une grande puissance; et la terre fut illuminée de sa gloire. 2 Et il cria avec force, disant : Elle est tombée, la grande Babylone, et elle est devenue une demeure de démons, et une retraite de tout esprit impur, de tout oiseau immonde et qui inspire de l&amp;rsquo;horreur ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap019/</guid>
      <description>Joie et cantique des saints sur la ruine de Babylone. Le Verbe de Dieu apparaît suivi des armées du ciel. Dernier combat de la bête et du Verbe de Dieu.&#xA;1 Après cela j&amp;rsquo;entendis comme la voix d&amp;rsquo;une grande multitude dans le ciel, disant : Alléluia. Le salut, la gloire et la vertu sont à notre Dieu, 2 Parce que ses jugements sont véritables et justes, qu&amp;rsquo;il a fait justice de la grande prostituée qui a corrompu la terre par sa prostitution, et qu&amp;rsquo;il a vengé le sang de ses serviteurs répandu par ses mains.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap002/</guid>
      <description>L’ange d’Ephèse loué de sa vertu, blâmé de son relachement. L’ange de Smyrne riche dans sa pauvreté et heureux dans sa persécution. L’ange de Pergame accusé de ne pas combattre assez les erreurs. L’ange de Thyatire blâmé de laisser séduire les fidèles.&#xA;1 Ecris à l&amp;rsquo;ange de l&amp;rsquo;église d&amp;rsquo;Ephèse : Voici ce que dit celui qui tient les sept étoiles dans sa main droite, qui marche au milieu des sept chandeliers d&amp;rsquo;or.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap020/</guid>
      <description>Le dragon est enfermé dans l’abîme pour mille ans. Les âmes des saints vivent et règnent avec Jésus-Christ. Satan est délié pour un peu de temps. Guerre contre les saints. Satan précipité dans l’enfer. Résurrection. Jugement.&#xA;1 Et je vis un ange qui descendait du ciel, ayant la clef de l&amp;rsquo;abîme, et une grande chaîne en sa main.&#xA;Note : Ap. 20, 1-6 : « Règneront avec lui pendant mille ans.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap021/</guid>
      <description>Ciel nouveau, terre nouvelle. Jérusalem céleste. Récompense des saints ; supplice des réprouvés. Description de la Jérusalem céleste ; les Apôtres en sont les fondements, Dieu est son temple ; l’Agneau est sa lampe ; rien d’impur n’y entre.&#xA;1 Et je vis un ciel nouveau et une terre nouvelle; car le premier ciel et la première terre sont passés, et la mer n&amp;rsquo;est déjà plus.&#xA;Note : Ap. 21, 1 : Voir Isaïe, 65, 17 ; 66, 22 ; 2 Pierre, 3, 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap022/</guid>
      <description>Suite de la description de la Jérusalem céleste. Conclusion de ce livre. Paroles véritables ; heureux qui les garde. Adorer Dieu. Prophétie non scellée. Avènement du Seigneur. Heureux qui se purifie dans le sang de l’Agneau. Témoignage de Jésus-Christ ; désir de son avènement. Ne rien ajouter au livre de l’Apocalypse, n’en rien retrancher. Avènement promis. Salut de l’Apôtre.&#xA;1 Il me montra aussi un fleuve d&amp;rsquo;eau vive, brillant comme du cristal, sortant du trône de Dieu et de l&amp;rsquo;Agneau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap003/</guid>
      <description>L’ange de Sardes mort devant Dieu, quoiqu’on le croie vivant. L’ange de Philadelphie aimé de Dieu pour sa fidélité et sa patience ; celui de Laodicée menacé d’être rejeté comme tiède.&#xA;1 Et à l&amp;rsquo;ange de l&amp;rsquo;église de Sardes, écris : Voici ce que dit celui qui aies sept Esprits de Dieu et les sept étoiles : Je sais tes oeuvres; tu as la réputation d&amp;rsquo;être vivant, mais tu es mort.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap004/</guid>
      <description>Le Seigneur paraît assis sur son trône ; il a quatre vieillards autour de lui, et sept lampes devant lui. Mer transparente devant le trône. Quatre animaux autour du trône ; leur cantique. Cantique des vingt-quatre vieillards.&#xA;1 Après cela je regardai, et voilà une porte ouverte dans le ciel, et la première voix que j&amp;rsquo;avais entendue comme une voix de trompette qui me parlait, dit : Monte ici, et je te montrerai ce qui doit arriver après ces choses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap005/</guid>
      <description>Livre scellé de sept sceaux. Nul n’est trouvé digne de l’ouvrir. Jésus paraît sous le symbole d’un agneau immolé, mais plein de vie ; il prend le livre. Cantique des saints, des anges et de toutes les créatures à sa louange.&#xA;1 Je vis ensuite dans la main droite de celui qui est assis sur le trône, un livre écrit dedans et dehors, scellé de sept sceaux.&#xA;Note : Ap. 5, 1 : « On voit apparaître successivement trois groupes de symboles : sept sceaux, sept trompettes et sept coupes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap006/</guid>
      <description>Ouverture des sept sceaux. Premier sceau, un cavalier monté sur un cheval blanc. Deuxième sceau, un cavalier monté sur un cheval roux. Troisième sceau, un cavalier monté sur un cheval noir. Quatrième sceau, un cavalier monté sur un cheval pâle. Cinquième sceau, plaintes des martyrs. Sixième sceau, la colère de l’Agneau.&#xA;1 Et je vis que l&amp;rsquo;Agneau avait ouvert un des sept sceaux, et j&amp;rsquo;entendis l&amp;rsquo;un des quatre animaux disant comme avec une voix de tonnerre : Viens et vois.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap007/</guid>
      <description>Quatre anges retiennent les quatre vents. Douze mille Israélites de chacune des douze tribus sont marqués du signe de Dieu. Troupe innombrable de toute nation devant le trône. Cantique des anges. Quelle est cette troupe ? Récompense dont elle jouira éternellement.&#xA;1 Après cela, je vis quatre anges qui étaient aux quatre coins de la terre, et qui retenaient les quatre vents de la terre, pour qu&amp;rsquo;ils ne soufflassent point sur la terre, ni sur la mer, ni sur aucun arbre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap008/</guid>
      <description>Ouverture du septième sceau. Sept anges paraissent avec sept trompettes. Première trompette, grêle accompagnée de feu et de sang. Deuxième trompette, montagne tout en feu jetée dans la mer. Troisième trompette, étoile d’absinthe qui corrompt les eaux. Quatrième trompette, la troisième partie de la lumière est obscurcie. Annonce des trois malheurs qui vont suivre.&#xA;1 Lorsque l&amp;rsquo;Agneau eut ouvert le septième sceau, il se fit un silence dans le ciel d&amp;rsquo;environ une demi-heure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/27-apocalypse/chap009/</guid>
      <description>Cinquième trompette, chute d’une étoile qui ouvre le puits de l’abîme ; fumée épaisse qui en sort ; sauterelles qui se répandent sur la terre : premier malheur. Sixième trompette, quatre anges liés sur le fleuve de l’Euphrate sont déliés ; cavalerie nombreuse qui fait périr la troisième partie des hommes : commencement du second malheur.&#xA;1 Le cinquième ange sonna de la trompette, et je vis qu&amp;rsquo;une étoile était tombée du ciel sur la terre ; et la clef du puits de l&amp;rsquo;abîme lui fut donnée.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
