<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecclésiaste on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/</link>
    <description>Recent content in Ecclésiaste on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap001/</guid>
      <description>Tout ce qui est ici-bas n’est que vanité. Rien de nouveau sous le soleil. La sagesse même est la science sont des sources de peines et d’afflictions.&#xA;1 Paroles de l&amp;rsquo;Ecclésiaste, fils de David, roi de Jérusalem.&#xA;Note : Eccl. 1, 1 : Le prologue, chapitre 1, versets 2 à 11, expose le sujet du livre. Il commence par une sentence qui le résume tout entier : Vanité des vanités et tout est vanité, voir Ecclésiaste, 1, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap010/</guid>
      <description>Suites funestes de l’imprudence. Imprudents et esclaves élevés en dignité. Caractère du médisant. Roi enfant. Prince débauché. Ne point médire du roi.&#xA;1 Les mouches mourant gâtent la suavité d&amp;rsquo;un parfum. Une folie légère et de courte durée prévaut sur la sagesse et la gloire.&#xA;Note : Eccl. 10, 1 : Les mouches qui meurent dans un parfum en font perdre la bonne odeur. ― Une folie, etc. Il y a une certaine folie qui l’emporte sur la sagesse et la gloire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap011/</guid>
      <description>Faire l’aumône. Œuvres de Dieu inconnues. Avoir sans cesse devant les yeux le jugement de Dieu. Vanité de la jeunesse.&#xA;1 Répands ton pain sur les eaux qui passent; parce qu&amp;rsquo;après beaucoup de temps tu le trouveras.&#xA;Note : Eccl. 11, 1 : Répands ton pain, etc. Le vrai sens de ce verset paraît être : Jette ton pain dans l’eau qui passe, comme si tu n’espérais pas de le revoir ; c’est-à-dire fais du bien même aux ingrats ou aux malheureux, de qui tu n’as rien à attendre, parce que, plus tard, tu en recevras la récompense.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap012/</guid>
      <description>Ne pas attendre la vieillesse pour servir le Seigneur. Enigme de la vieillesse. Vanité des choses du monde. Craindre Dieu et observer ses commandements.&#xA;1 Souviens-toi de ton Créateur dans les jours de ta jeunesse avant que vienne le temps de l&amp;rsquo;affliction, et qu&amp;rsquo;approchent les années dont tu diras : Elles ne me plaisent pas ;&#xA;Note : Eccl. 12, 1 : Avant que vienne, etc. Cette phrase et les suivantes, jusqu’à la fin du verset 4, sont sous la dépendance de la proposition Souviens-toi de ton Créateur, dont elles forment l’apodose.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap002/</guid>
      <description>Vanité des plaisirs, des richesses, des bâtiments. Avantages de la sagesse. Vanité d’amasser des richesses pour un héritier inconnu.&#xA;1 J&amp;rsquo;ai dit, moi en mon cœur : J&amp;rsquo;irai et je nagerai dans les défiées, et je jouirai des biens. Et j&amp;rsquo;ai vu que cela aussi était vanité. 2 Le rire, je l&amp;rsquo;ai regardé comme une erreur; et à la joie, j&amp;rsquo;ai dit : Pourquoi te séduis-tu inutilement?&#xA;3 J&amp;rsquo;ai pensé dans mon cœur à détourner ma chair du vin, afin de porter mon esprit à la sagesse, et d&amp;rsquo;éviter la folie, jusqu&amp;rsquo;à ce que je visse ce qui est utile aux fils des hommes, et ce qu&amp;rsquo;ils doivent faire sous le soleil pendant le nombre des jours de leur vie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap003/</guid>
      <description>Toutes choses ont leur temps. Tout est dans une vicissitude continuelle. Inquiétude partout. L’homme et les bêtes meurent également.&#xA;1 Toutes choses ont leur temps, et dans leurs limites elles passent toutes sous le ciel.&#xA;Note : Eccl. 3, 1 : Avec ce chapitre commence la 2e section, chapitres 3 à 5. Elle établit que l’homme n’est pas le maître de son sort, mais qu’il est tout entier entre les mains de Dieu et sous la dépendance de sa Providence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap004/</guid>
      <description>Violence et jalousie des hommes. Oisiveté des insensés. Folie des avares. Avantage de la société. Vanité de la souveraine puissance. Obéissance préférable aux sacrifices.&#xA;1 Je me suis tourné vers d&amp;rsquo;autres choses, et j&amp;rsquo;ai vu les oppressions qui se font sous le soleil, et les larmes des innocents que personne ne console : j&amp;rsquo;ai vu qu&amp;rsquo;ils ne peuvent résister à la violence des oppresseurs, étant destitués du secours de tous.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap005/</guid>
      <description>Etre circonspect dans ses paroles. S’acquitter de ses vœux. Ne point se scandaliser du renversement de la justice. L’avare est insatiable. Riche malheureux au milieu de ses richesses.&#xA;1 Ne dis rien témérairement, et que ton cœur ne se hâte pas de proférer une parole devant Dieu. Car Dieu est dans le ciel, et toi sur la terre : à cause de cela, que tes paroles soient en petit nombre. 2 Les rêves suivent les soins multipliés ; et c&amp;rsquo;est dans les discours multipliés que se trouvera la folie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap006/</guid>
      <description>Malheureuse condition de l’avare. Il a du bien, et il n’ose pas en jouir.&#xA;1 Il y a encore un autre mal que j&amp;rsquo;ai vu sous le soleil, et qui est même fréquent parmi les hommes :&#xA;Note : Eccl. 6, 1 : La 3e section embrasse les chapitres 6 à 8, verset 15. Elle montre que le bonheur n’est pas dans la recherche des richesses ni de la réputation. La sagesse pratique consiste à prendre les choses comme Dieu les envoie, à être patient, à ne pas se livrer aux récriminations, à obéir aux supérieurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap007/</guid>
      <description>Vaine curiosité. Bonne réputation. Utilité des corrections. Avantage de la sagesse. Point de juste qui ne pèche. Négliger les discours des hommes. La femme dangereuse.&#xA;1 Qu&amp;rsquo;est-il nécessaire à l&amp;rsquo;homme de rechercher ce qui est au-dessus de lui, lorsqu&amp;rsquo;il ignore ce qui lui est avantageux dans sa vie, durant le nombre des jours de son pèlerinage, et dans le temps qui comme l&amp;rsquo;ombre passe? ou qui pourra lui indiquer ce qui après lui doit arriver sous le soleil?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap008/</guid>
      <description>Ne point s’éloigner des commandements de Dieu. Patience de Dieu. Affliction des justes. Prospérité des méchants.&#xA;1 La sagesse de l&amp;rsquo;homme luit sur son visage, et le tout-puissant changera sa face.&#xA;Note : Eccl. 8, 1 : Voir Ecclésiaste, 2, 14. ― La sagesse luit, se fait remarquer sur le visage du sage, et le Tout-Puissant change son visage, selon les circonstances ; par exemple, il lui donnera un air triste ou joyeux, selon que le sage se trouvera avec des gens qui seront dans la tristesse ou dans la joie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/25-ecclesiaste/chap009/</guid>
      <description>Nul ne sait s’il est digne d’amour ou de haine. Egale condition des bons et des méchants en ce monde. Faire le bien tandis qu’on le peut. Sagesse du pauvre méprisée.&#xA;1 J&amp;rsquo;ai agité toutes ces choses dans mon cœur, afin de tâcher de les comprendre. Il y a des justes et des sages, et leurs œuvres sont dans la main de Dieu : et cependant l&amp;rsquo;homme ne sait s&amp;rsquo;il est digne d&amp;rsquo;amour ou de haine ;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
