<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deutéronome on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/</link>
    <description>Recent content in Deutéronome on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap024/</guid>
      <description>Lois touchant le divorce. Gages. Lèpre. Abandonner aux pauvres ce qui reste après la moisson et les vendanges.&#xA;1 Si un homme a pris une femme, et qu&amp;rsquo;il l&amp;rsquo;ait eue, et qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;ait pas trouvé grâce à ses yeux à cause de quelque défaut honteux, il écrira un acte de répudiation ; il le mettra dans la main de cette femme, et il la renverra de sa maison.&#xA;Note : Dr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap025/</guid>
      <description>Peine du fouet. Frère obligé d’épouser la veuve de son frère. Ordre de détruire les Amalécites.&#xA;1 S&amp;rsquo;il survient un débat entre quelques hommes, et qu&amp;rsquo;ils en appellent aux juges, celui qu&amp;rsquo;ils reconnaîtront pour juste , ils lui donneront la palme de la justice, et celui qu&amp;rsquo;ils reconnaîtront pour impie, ils le condamneront d&amp;rsquo;impiété. 2 Que s&amp;rsquo;ils jugent celui qui a péché, digne de coups, ils le renverseront, et le feront battre devant eux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap026/</guid>
      <description>Cérémonies qui devaient s’observer lorsqu’on offrait les prémices des fruits.&#xA;1 Lorsque tu seras entré dans la terre que le Seigneur ton Dieu va le donner pour la posséder, que tu l&amp;rsquo;auras conquise et que tu auras habité en elle, 2 Tu prendras les prémices de tous tes fruits, tu les mettras dans la corbeille, et tu iras au lieu que le Seigneur ton Dieu aura choisi, afin que son nom y soit invoqué,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap027/</guid>
      <description>Ordre de dresser un monument au-delà du Jourdain. Cérémonies qu’on devait observer en prononçant les bénédictions et les malédictions sur les monts Garizim et Hébal.&#xA;1 Or Moïse ordonna, et les anciens d&amp;rsquo;Israël, disant au peuple : Gardez tous les commandements que je vous prescris aujourd&amp;rsquo;hui.&#xA;Note : Dr. 27, 1 : Les chapitres 27 à 30 renferment le troisième et dernier grand discours du Deutéronome.&#xA;2 Et lorsque vous aurez passé du Jourdain dans la terre que le Seigneur ton Dieu te donnera, ta érigeras de grandes pierres, et tu les enduiras de chaux, 3 Afin que tu puisses y écrire toutes les paroles de cette loi, le Jourdain passé, pour que tu entres dans la terre que le Seigneur ton Dieu te donnera, terre où coulent du lait et du miel, comme il a juré à tes pères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap028/</guid>
      <description>Biens promis à ceux observeront la loi du Seigneur. Maux dont seront punis ceux qui la violeront.&#xA;1 Mais si tu écoutes la voix du Seigneur ton Dieu, en sorte que tu pratiques et que tu gardes tous ses commandements que moi, je te prescris aujourd&amp;rsquo;hui, le Seigneur ton Dieu t&amp;rsquo;élèvera au-dessus de toutes les nations qui sont sur la terre.&#xA;Note : Dr. 28, 1 : L’histoire atteste l’accomplissement des promesses et des menaces faites aux Juifs dans ce chapitre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap029/</guid>
      <description>Alliance confirmée de nouveau entre Dieu et Israël. Menaces contre les violateurs de cette alliance.&#xA;1 Voici les paroles de l&amp;rsquo;alliance que le Seigneur ordonna à Moïse de faire avec les enfants d&amp;rsquo;Israël dans la terre de Moab, outre l&amp;rsquo;autre alliance qu&amp;rsquo;il fit avec eux à Horeb. 2 Moïse donc appela tout Israël et leur dit : Vous, vous avez vu tout ce qu&amp;rsquo;a fait le Seigneur devant vous dans la terre d&amp;rsquo;Egypte, à Pharaon, à tous ses serviteurs et à toute sa terre,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap030/</guid>
      <description>Les Juifs retourneront au Seigneur, et il aura pitié d’eux. Les commandements de Dieu ne sont pas impossibles. Les biens et les maux proposés de sa part.&#xA;1 Lors donc que seront venues sur toi toutes ces paroles, la bénédiction ou la malédiction, que j&amp;rsquo;ai exposées en ta présence, et que conduit par le repentir de ton cœur, parmi les nations, chez lesquelles t&amp;rsquo;aura dispersé le Seigneur ton Dieu, 2 Tu seras revenu à lui avec tes enfants, et que tu obéiras à ses ordres en tout ton cœur et en toute ton âme, comme moi, je te prescris aujourd&amp;rsquo;hui, 3 Le Seigneur ton Dieu ramènera tes captifs, il aura pitié de toi, et il te rassemblera encore du milieu de tous les peuples chez lesquels il t&amp;rsquo;avait auparavant dispersé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap031/</guid>
      <description>Moïse nomme Josué pour son successeur. Il ordonne qu’on lise la loi au peuple tous les sept ans. Dieu lui annonce sa mort prochaine et lui ordonne de composer un cantique.&#xA;1 Moïse alla donc, et il adressa toutes ces paroles à tout Israël, 2 Et il leur dit : J&amp;rsquo;ai cent vingt ans aujourd&amp;rsquo;hui, je ne peux plus sortir et entrer, surtout après que le Seigneur m&amp;rsquo;a dit : Tu ne passeras point ce Jourdain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap032/</guid>
      <description>Dernier cantique de Moïse. Il monte sur la montagne d’Abarim et considère la terre de Chanaan.&#xA;1 Entendez, ô cieux, ce que je dis ; que la terre entende les paroles de ma bouche.&#xA;Note : Dr. 32, 1 : « Nous ne sommes pas ici en présence d’un peuple de pasteurs, ou d’idées de pasteurs sur Dieu et l’ensemble de la vie. Nous avons affaire à un homme né et élevé en Egypte, dont l’Arabie est la seconde patrie, la scène de ses actions, de ses voyages, de ses miracles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap033/</guid>
      <description>Moïse bénit les douze tribus et prédit ce qui doit leur arriver.&#xA;1 Voici la bénédiction dont Moïse, homme de Dieu, bénit les enfants d&amp;rsquo;Israël avant sa mort.&#xA;Note : Dr. 33, 1 : On s’accorde assez généralement à regarder ce chapitre et le suivant comme appartenant au livre de Josué. Autrefois, les livres saints étaient ordinairement sans titres et sans sommaires ; ils se suivaient, sans aucune division par sections.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap034/</guid>
      <description>Mort de Moïse. Sa sépulture. Josué lui succède. Eloge de Moïse.&#xA;1 Moïse donc monta des plaines de Moab sur la montagne de Nébo au sommet de Phasga contre Jéricho; et le Seigneur lui montra toute la terre de Galaad jusqu&amp;rsquo;à Dan,&#xA;Note : Dr. 34, 1 : Voir Deutéronome, 3, 27 ; 2 Machabées, 2, 4. ― Voir sur l’auteur de ce chapitre, Deutéronome, 33, 1. ― Nébo. Voir Deutéronome, 32, 49.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap001/</guid>
      <description>Récit abrégé de ce qui arriva aux Israélites depuis leur départ de Sinaï jusqu’à leur seconde arrivée à Cades.&#xA;1 Voici les paroles que Moïse dit à tout Israël au-delà du Jourdain au désert, dans la plaine, contre la mer Rouge, entre Pharan, Thophel, Laban et Haséroth, où il y a beaucoup d&amp;rsquo;or ;&#xA;Note : Dr. 1, 1 ; 1. 5 : Au-delà du Jourdain. Voir, sur cette expression, Nombres, 32, 32.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap010/</guid>
      <description>Secondes tables de la loi. Vocation des Lévites. Exhortation à observer la loi du Seigneur.&#xA;1 En ce temps-là le Seigneur me dit : Taille-toi deux tables de pierre, comme les premières étaient, et monte vers moi sur la montagne, et tu feras une arche de bois,&#xA;Note : Dr. 10, 1 : Voir Exode, 34, 1.&#xA;2 Et j&amp;rsquo;écrirai sur ces tables les paroles qui étaient sur celles que tu as déjà brisées, et tu les placeras dans l&amp;rsquo;arche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap011/</guid>
      <description>Moïse continue d’exhorter les Israélites à observer les préceptes du Seigneur. Bénédiction sur ceux qui les observeront. Malédiction sur ceux qui les violeront.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi aime le Seigneur ton Dieu, observe ses préceptes et ses cérémonies, ses ordonnances et ses commandements en tout temps. 2 Reconnaissez aujourd&amp;rsquo;hui ce que vos fils ignorent, eux qui n&amp;rsquo;ont pas vu les châtiments du Seigneur votre Dieu, ses merveilles, sa main puissante et son bras étendu ; 3 Les signes et les œuvres qu&amp;rsquo;il a faits au milieu de l&amp;rsquo;Egypte au roi Pharaon et à toute sa terre ; 4 A toute l&amp;rsquo;armée des Egyptiens, à ses chevaux et à ses chariots : de quelle manière les eaux de la mer Rouge les ont couverts, lorsqu&amp;rsquo;ils vous poursuivaient, et comment le Seigneur les a détruits jusqu&amp;rsquo;au présent jour ; 5 Ce qu&amp;rsquo;il vous a fait à vous-mêmes dans le désert, jusqu&amp;rsquo;à ce que vous soyez venus en ce lieu ; 6 Et à Dathan et à Abiron, fils d&amp;rsquo;Eliab, qui fut fils de Ruben, que la terre, ayant ouvert sa bouche, engloutit avec leurs maisons, leurs tentes et tout leur bien qu&amp;rsquo;ils avaient au milieu d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap012/</guid>
      <description>Dieu ordonne de ruiner l’idolâtrie dans le pays de Chanaan, de payer les dîmes et les prémices, et de ne pas imiter les Chananéens.&#xA;1 Voici les préceptes et les ordonnances que vous devez pratiquer dans le pays que le Seigneur Dieu de tes pères va te donner, afin que tu le possèdes durant tous les jours que tu marcheras sur la terre.&#xA;2 Renversez tous les lieux dans lesquels les nations que vous allez posséder ont adoré leurs dieux sur les hautes montagnes et sur les collines, et sous les arbres couverts de feuillage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap013/</guid>
      <description>Des faux prophètes et de la séduction pour entraîner à l’idolâtrie.&#xA;1 S&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;élève au milieu de toi un prophète, ou quelqu&amp;rsquo;un qui dise qu&amp;rsquo;il a vu un songe, qui prédise un signe ou un prodige,&#xA;2 Qu&amp;rsquo;arrive ce qu&amp;rsquo;il a annoncé, et qu&amp;rsquo;il te dise : Allons, et suivons des dieux étrangers, que tu ne connais pas, et servons-les :3 Tu n&amp;rsquo;écouteras point les paroles de ce prophète ou de ce songeur, parce que le Seigneur votre Dieu vous éprouve, afin qu&amp;rsquo;il soit démontré, si vous l&amp;rsquo;aimez ou non, en tout votre cœur et en toute votre âme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap014/</guid>
      <description>Défense de se faire des incisions, et de se couper les cheveux dans le deuil. Animaux purs et impurs. Dîmes. Repas devant le Seigneur.&#xA;1 Soyez les enfants du Seigneur votre Dieu : vous ne vous ferez point d&amp;rsquo;incisions; et vous ne couperez point vos cheveux à cause d&amp;rsquo;un mort,&#xA;Note : Dr. 14, 1 : Voir Lévitique, 19, 27 ; 21, 5.&#xA;2 Parce que tu es un peuple consacré au Seigneur ton Dieu ; et il t&amp;rsquo;a choisi, afin que tu sois son peuple particulier entre toutes les nations qui sont sur la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap015/</guid>
      <description>Année sabbatique. Affranchissement des esclaves. Usure tolérée envers les étrangers. Soin des pauvres. Premiers-nés qu’on doit offrir au Seigneur.&#xA;1 A la septième année, tu feras la rémission, 2 Qui sera célébrée de cette manière : Celui à qui il est dû quelque chose par son ami ou son prochain et son frère, ne pourra le redemander, parce que c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;année de la rémission du Seigneur. 3 Tu l&amp;rsquo;exigeras du voyageur et de l&amp;rsquo;étranger : tu n&amp;rsquo;auras pas le pouvoir de le redemander à ton concitoyen et à un de tes proches.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap016/</guid>
      <description>Des fêtes de Pâque, de la Pentecôte et des Tabernacles. Des juges et des magistrats dans les villes. De la fuite de l’idolâtrie.&#xA;1 Observe le mois des nouveaux grains, qui est le premier du printemps, afin que tu fasses la Pâque du Seigneur ton Dieu, parce que c&amp;rsquo;est en ce mois que le Seigneur ton Dieu t&amp;rsquo;a retiré de l&amp;rsquo;Egypte pendant la nuit.&#xA;Note : Dr. 16, 1 : Qui est ; littéralement et il est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap017/</guid>
      <description>Hébreux idolâtres punis de mort. Consulter les prêtres dans les causes difficiles. Election d’un roi.&#xA;1 Tu n&amp;rsquo;immoleras pas au Seigneur ton Dieu une brebis, ni un bœuf dans lequel est une tache, ou quelque défaut, parce que c&amp;rsquo;est une abomination pour le Seigneur ton Dieu.&#xA;2 Lorsqu&amp;rsquo;on aura trouvé chez toi, au dedans d&amp;rsquo;une de tes portes que le Seigneur ton Dieu te donnera, un homme ou une femme, qui font le mal en la présence du Seigneur ton Dieu, et qui transgressent son alliance, 3 De manière à ce qu&amp;rsquo;ils aillent, et servent des dieux étrangers et les adorent : le soleil, la lune et toute la milice du ciel, choses que je n&amp;rsquo;ai point ordonnées•4 Et lorsque cela t&amp;rsquo;aura été annoncé, et que l&amp;rsquo;ayant appris tu t&amp;rsquo;en seras informé exactement, et que tu auras trouvé que la chose est vraie, et que cette abomination a été faite en Israël, 5 Tu amèneras l&amp;rsquo;homme et la femme qui ont fait cette chose très criminelle, aux portes de ta ville, et ils seront lapidés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap018/</guid>
      <description>Partage des prêtres et des Lévites. Défense de consulter les devins. Prophète que Dieu doit susciter. Marques pour distinguer les faux prophètes.&#xA;1 Les prêtres, les Lévites, et tous ceux qui sont de la même tribu n&amp;rsquo;auront point de part et d&amp;rsquo;héritage avec le reste d&amp;rsquo;Israël, parce qu&amp;rsquo;ils mangeront des sacrifices du Seigneur et de ses oblations;&#xA;Note : Dr. 18, 1 : Voir Nombres, 18, vv. 20, 23 ; Deutéronome, 10, 9 ; 1 Corinthiens, 9, 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap019/</guid>
      <description>Villes de refuge. Homicide. Défense de changer les bornes. Châtiment des faux témoins. Peine du talion.&#xA;1 Lorsque le Seigneur ton Dieu aura détruit les nations dont il va te livrer la terre, et que tu la posséderas, et que tu habiteras dans les villes et dans les maisons, 2 Tu sépareras trois villes au milieu de la terre que le Seigneur ton Dieu te donnera en possession,&#xA;Note : Dr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap002/</guid>
      <description>Voyage des Israélites depuis Cadèsbarné jusqu’au pays de Séhon. Dieu leur défend de combattre les Iduméens, les Moabites et les Amorrhéens. Défaite de Séhon, roi des Amorrhéens.&#xA;1 Or, partis de là, nous vînmes au désert qui conduit à la mer Rouge, comme m&amp;rsquo;avait dit le Seigneur, et nous tournâmes autour de la montagne de Séir, durant un long temps. 2 Et le Seigneur me dit :3 Vous avez suffisamment tourné autour de cette montagne, allez contre l&amp;rsquo;aquilon :4 Et ordonne au peuple, disant : Vous passerez par les frontières de vos frères, les enfants d&amp;rsquo;Esaü, qui habitent à Séir, et ils vous craindront.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap020/</guid>
      <description>Loi pour la guerre. Ordonnance pour les sièges des villes. Traitement envers les Chananéens.&#xA;1 Lorsque tu sortiras pour la guerre contre tes ennemis, et que tu verras une cavalerie, des chars, et un corps d&amp;rsquo;armée ennemie plus considérable que celui que tu auras, tu ne les craindras point, parce que le Seigneur ton Dieu est avec toi, lui qui t&amp;rsquo;a retiré de l&amp;rsquo;Egypte.&#xA;2 Or, le combat approchant, le prêtre se tiendra devant l&amp;rsquo;armée, et c&amp;rsquo;est ainsi qu&amp;rsquo;il parlera, au peuple :3 Ecoute, Israël : c&amp;rsquo;est vous qui aujourd&amp;rsquo;hui engagez le combat contre vos ennemis; que votre cœur ne s&amp;rsquo;épouvante point, ne craignez point, ne reculez point, ne les redoutez point; 4 Parce que le Seigneur votre Dieu est au milieu de vous, et il combattra pour vous contre vos adversaires, pour vous délivrer du péril.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap021/</guid>
      <description>Expiation d’un meurtre dont on ignore l’auteur. Mariage avec une captive. Droit des premiers-nés. Fils désobéissant. Corps détaché de la potence.&#xA;1 Quand on trouvera dans la terre que le Seigneur ton Dieu va te donner, le cadavre d&amp;rsquo;un homme tué, et que le coupable du meurtre sera inconnu, 2 Les anciens sortiront, et tes juges aussi, et ils mesureront la distance du lieu du cadavre à chacune des villes d&amp;rsquo;alentour; 3 Puis, ayant reconnu celle qui est plus proche que toutes les autres, les anciens de cette ville-là prendront une génisse d&amp;rsquo;un troupeau, qui n&amp;rsquo;aura point porté le joug, ni labouré la terre, 4 Ils la conduiront dans une vallée âpre et pierreuse, qui n&amp;rsquo;a jamais été labourée, et n&amp;rsquo;a jamais reçu de semence, et ils couperont dans cette vallée le cou à la génisse ; 5 Alors s&amp;rsquo;approcheront les prêtres, enfants de Lévi, que le Seigneur ton Dieu aura choisis, pour qu&amp;rsquo;ils le servent, qu&amp;rsquo;ils bénissent en son nom, et que toute affaire, et tout ce qui est pur ou impur soit jugé par leurs avis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap022/</guid>
      <description>Charité envers le prochain. Femme accusée de n’avoir pas été trouvée vierge. Peine contre ceux qui auront violé une fille.&#xA;1 Tu ne verras point le bœuf de ton frère ou sa brebis égarés, en passant outre, mais tu les ramèneras à ton frère,&#xA;Note : Dr. 22, 1 : Voir Exode, 23, 4.&#xA;2 Quand ce frère ne serait pas ton parent, et que tu ne le connaîtrais pas; tu les conduiras dans ta maison, et ils seront chez toi, jusqu&amp;rsquo;à ce que ton frère les cherche et les reçoive de toi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap023/</guid>
      <description>Personnes qu’on ne devait point admettre dans l’assemblée du Seigneur. Pureté du camp. Usure. Vœux.&#xA;1 Un eunuque dont les parties génératrices auront été froissées, ou amputées, ou arrachées, n&amp;rsquo;entrera point dans l&amp;rsquo;assemblée du Seigneur.&#xA;Note : Dr. 23, 1 : N’entrera point, etc. ; c’est-à-dire ne fera point partie du peuple d’Israël, en ce sens qu’il ne jouira point des privilèges et des avantages extérieurs dont jouit ce peuple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap003/</guid>
      <description>Défaite d’Og, roi de Basan. Partage des tribus de Ruben et de Gad et de la demi-tribu de Manassé. Moïse ne peut obtenir d’entrer dans la terre promise.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi, étant retournés, nous montâmes par le chemin de Basan ; et Og, roi de Bazan, sortit à notre rencontre avec tout son peuple pour combattre à Edraï.&#xA;Note : Dr. 3, 1 : Voir Nombres, 21, 33 ; Deutéronome, 29, 7.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap004/</guid>
      <description>Exhortation à l’observation des divins commandements. Menaces contre ceux qui les violeraient. Trois villes de refuge établies en deçà du Jourdain.&#xA;1 Maintenant, Israël, écoute les préceptes et les ordonnances que moi je t&amp;rsquo;enseigne, afin que les pratiquant, tu vives, et que tu possèdes, en y entrant, la terre que le Seigneur Dieu de vos pères va vous donner. 2 Vous n&amp;rsquo;ajouterez point à la parole que je vous dis, et vous n&amp;rsquo;en retrancherez point : gardez les commandements du Seigneur votre Dieu que moi, je vous prescris.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap005/</guid>
      <description>Moïse rappelle au peuple les préceptes du Décalogue.&#xA;1 Or, Moïse appela tout Israël et lui dit : Ecoute, Israël, les cérémonies et les ordonnances que moi, je vous fais entendre aujourd&amp;rsquo;hui ; apprenez-les et les accomplissez par vos œuvres.&#xA;Note : Dr. 5, 1 : Ici commence le second discours de Moïse qui s’étend jusqu’au chapitre 26 et forme la partie principale d livre du Deutéronome.&#xA;2 Le Seigneur notre Dieu a fait avec nous une alliance à Horeb.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap006/</guid>
      <description>Moïse exhorte les Israélites à aimer le Seigneur, et à ne jamais oublier ses préceptes et ses bienfaits.&#xA;1 Voici les préceptes, les cérémonies et les ordonnances que le Seigneur votre Dieu a prescrites, afin que je vous les enseigne, et que vous les pratiquiez dans la terre dans laquelle vous allez passer pour la posséder, 2 Afin que tu craignes le Seigneur ton Dieu, et que tu gardes, tous les jours de ta vie, tous ses commandements et ses préceptes que moi, je te prescris, à toi, à tes fils et à tes petits-fils, pour que les jours soient prolongés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap007/</guid>
      <description>Ordre de Dieu d’exterminer les Chananéens. Assurance de la protection du Seigneur.&#xA;1 Lorsque le Seigneur ton Dieu t&amp;rsquo;aura introduit dans la terre dans laquelle tu entres pour la posséder, et qu&amp;rsquo;il aura détruit beaucoup de nations devant toi, l&amp;rsquo;Héthéen, le Gergézéen, l&amp;rsquo;Amorrhéen, le Chananéen, le Phérézéen, l&amp;rsquo;Hévéen et le Jébuséen, sept nations beaucoup plus nombreuses que toi et beaucoup plus fortes que toi,&#xA;Note : Dr. 7, 1 : Voir Exode, 23, 23 ; 33, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap008/</guid>
      <description>Exhortation à conserver le souvenir des bienfaits du Seigneur.&#xA;1 Prends bien garde de pratiquer tous les préceptes, que moi, je te prescris aujourd&amp;rsquo;hui, afin que vous puissiez vivre, que vous vous multipliiez, et, qu&amp;rsquo;après y être entrés, vous possédiez la terre au sujet de laquelle le Seigneur a juré à vos pères. 2 Et tu te souviendras de tout le chemin par lequel le Seigneur ton Dieu t&amp;rsquo;a conduit pendant quarante ans à travers le désert, pour t&amp;rsquo;affliger, t&amp;rsquo;éprouver et faire connaître ce qui se passait dans ton cœur : si tu garderais ses commandements, ou non.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/05-deuteronome/chap009/</guid>
      <description>Moïse rappelle aux Israélites leurs murmures et leurs infidélités passés.&#xA;1 Ecoute Israël : Tu passeras aujourd&amp;rsquo;hui le Jourdain, afin que tu possèdes des nations très grandes et plus fortes que toi, des villes immenses et fortifiées jusqu&amp;rsquo;au ciel,&#xA;Note : Dr. 9, 1 : Aujourd’hui, dans le sens de bientôt.&#xA;2 Un peuple grand et d&amp;rsquo;une très haute stature, les enfants d&amp;rsquo;Enac, que toi-même tu as vus et entendus, auxquels nul ne peut résister en face.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
