<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pape Clément V on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/</link>
    <description>Recent content in Pape Clément V on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre cinquième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/05/</guid>
      <description>Du renoncement à la propriété dans les frères.&#xA;(1) Le Saïnt Fondateur de cet Ordre, traçant la mesure de la pauvreté promise dans la profession de la Règle dit : Que les Frères n&amp;rsquo;aient rien en propre ni maison, ni lieu, ni autre chose, mais que se regardant comme voyageurs et étrangers dans ce siècle, servant le Seigneur dans la pauvreté et l&amp;rsquo;humilité, ils aillent avec confiance demander l&amp;rsquo;aumône. De plus, quelques Pontifes romains, nos prédécesseurs, ont déclaré que ce renoncement à la propriété doit s&amp;rsquo;entendre tant de chaque particulier que de la communauté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre deuxième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/02/</guid>
      <description>Les frères peuvent-ils recevoir quelque chose des biens de ceux qui entrent dans l’ordre ?&#xA;(1) Le saint confesseur de Jésus-Christ prescrivant aux Ministres et aux Frères ce qu&amp;rsquo;ils ont à faire et observer à l’égard de ceux qu&amp;rsquo;ils reçoivent en l&amp;rsquo;Ordre, a dit dans la Règle : que les Frères et les Ministres se gardent de se mêler de leurs biens temporels, afin qu&amp;rsquo;ils aient la liberté d&amp;rsquo;en disposer selon que le Seigneur le leur inspirera.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre dixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/10/</guid>
      <description>Ne point batir ou accepter d&amp;rsquo;édifices somptueux. Ne point avoir de vases ou ornements sacrés excessifs. Que faire des dons de chevaux et choses semblables.&#xA;Ne point batir ou accepter d&amp;rsquo;édifices somptueux (1) De plus, le même Saint a voulu établir ses Frères sur une souveraine pauvreté et humilité, aussi bien d&amp;rsquo;effet que d&amp;rsquo;affection, comme le proclame la Règle presque dans son entier. Il convient donc que désormais ils ne fassent ou ne laissent élever, en aucune façon, des églises ou autres édifices qui, vu le nombre des Frères destinés à les habiter, puissent être reputés excessifs pour le nombre ou la grandeur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre douzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/12/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;élection et confirmation des ministres provinciaux.&#xA;(1) Enfin cette Règle, en indiquant par qui et où doit se faire l&amp;rsquo;élection du Ministre général, n&amp;rsquo;a fait aucune mention de l&amp;rsquo;élection ou institution des Ministres Provinciaux. Il pourrait en résulter parmi les Frères quelques incertitudes à ce sujet; mais comme nous voulons qu’ils puissent procéder avec clarté et sécurité en tous leurs actes, nous déclarons, statuons même, et ordonnons, par celte constitution valable à perpétuité, que lorsqu&amp;rsquo;il faudra pourvoir quelque province d&amp;rsquo;un Ministre, l&amp;rsquo;élection de ce Ministre appartiendra au Chapitre Provincial, et la coufirmation de cette élection au Ministre Général.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre huitième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/08/</guid>
      <description>De ne pas avoir ni accepter de jardins superflus.&#xA;(1) Il est sans doute non-seulement licite, mais très-convenable et raisonnable que les Frères qui se livrent avec application aux travaux spirituels de l’oraison et de l&amp;rsquo;étude, aient des jardins et des cours qui leur permettent de se reprendre et récréer, parfois de prendre quelque exercice corporel après le travail de l’esprit, comme aussi de se procurer les productions qui leur sont nécessaires.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre neuvième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/09/</guid>
      <description>Ne point avoir de greniers ou celliers sans une évidente nécessité.&#xA;Le Saint Fondateur a montré, tant par les exemples de sa vie que par les paroles de sa Règle, qu’il voulait que ses Frères et fils, s&amp;rsquo;appuyant sur la divine Providence, déposassent toutes leurs pensées et sollicitudes en Dieu qui nourrit les oiseaux du ciel sans qu’ils sèment ni moissonnent ou amassent en des greniers. Il n’est donc pas vraisemblable qu’il ait voulu que les Frères eussent des greniers et des celliers, quand ils avaient lieu d&amp;rsquo;espérer de pouvoir vivre sans cela, au moyen de la mendicité quotidienne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre onzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/11/</guid>
      <description>À quelle pauvreté dans l&amp;rsquo;usage sont tenus le frères en vertu de la règle.&#xA;(1) Tout ce qui a été exposé précédemment a fait naître parmi les Frères une discussion mêlée de scrupule. En vertu de leur profession de la Règle, sont-ils obligés à un usage des choses concédées limité, modeste, pauvre, en un mot ? Les uns parmi eux croient et disent que, comme leur voeu les réduit à une très-étroite abdication quant à la propriété, de même, des limites fort étroites et exiguës leur sont tracées, quant à l’usage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre premier</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/01/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;observance des préceptes et des conseils évangéliques. Des choses qui équivalent à des préceptes,&#xA;De l&amp;rsquo;observance des préceptes et des conseils évangéliques (1) En premier lieu, on lit ces paroles au commencement de la Règle : La Règle et la vie des Frères Mineurs consistent à observer le saint Evangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, en vivant dans l&amp;rsquo;obéissance, sans propriété et dans la chasteté; et plus loin : L&amp;rsquo;année de probation étant écoulée, qu&amp;rsquo;ils soient recus à l&amp;rsquo;obéissance, promettant d&amp;rsquo;observer toujours cette vie et cette Règle; et encore, vers la fin : Observons la pauvreté, l&amp;rsquo;humilité et le saint Evangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, comme nous l&amp;rsquo;avons promis fermement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre quatrième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/04/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;observance du précepte fait aux frères de ne pas recevoir d&amp;rsquo;argent.&#xA;(1) Le même Saint voulant que ses Frères, avant tout, demeurent complètement étrangers à la monnaie ou à l&amp;rsquo;argent, leur a fait à tous un commandement strict de ne recevoir en aucune facon ni monnaie ni argent, par eux-mêmes ou par personne interposée. Notre prédécesseur, dans sa déclaration sur cet article, à déterminé des cas et des mesures au moyen desquels, en s’y conformant bien, les Frères ne peuvent ni ne doivent être accusés de recevoir d’argent, par eux ou par un autre, contre leur Règle et la pureté de leur Ordre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre septième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/07/</guid>
      <description>Ne point assister aux affaires de cour et plaidoiries. Ne pas se charger de l&amp;rsquo;exécution des testaments.&#xA;Ne point assister aux affaires de cour et plaidoiries (1) Les hommes parfaits doivent soigneusement éviter non-seulement ce qui est évidemment mauvais, mais encore tout ce qui à l&amp;rsquo;apparence du mal. Or, de telles assistances et sollicitations aux cours de justice, quand il s’agit de choses à convertir en leurs intérêts, sont de nature à faire croire (non sans vraisemblance), à ceux qui ne peuvent juger que l’exttérieur, qu’en de telles rencontres, les Frères poursuivent quelque bien comme leur appartenant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre sixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/06/</guid>
      <description>De la non acceptation des héritages. Défense de recevoir des revenus.&#xA;De la non acceptation des héritages. (1) Désirant donc pourvoir à la pureté des consciences des Frères, et autant qu’il nous est possible, éloigner de leurs coeurs toute espèce de doutes, nous répondons de la manière suivante aux allégations qui précèdent. Comme il est de la sincérité de la vie que les actes extérieurs représentent la disposition intérieure et l’état habituel de l’âme, il est nécessaire qu&amp;rsquo;après s&amp;rsquo;être séparés des choses temporelles par un si complet détachement de toute propriété, les Frères s’abstiennent encore de tout ce qui serait ou pourrait paraître contraire à ce renoncement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre troisième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/03/</guid>
      <description>Des vêtements des frères, et de la grossièreté de ces vêtements. Des chaussures. Des jeunes.&#xA;Des vêtements des frères, et de la grossièreté de ces vêtements. (1) Il est dit dans la Règle : Que ceux qui ont promis obéissance aient une tunique avec capuce, et ceux qui le voudront, une autre sans capuce; de même : que les Frères soient tous vétus d&amp;rsquo;habits grossiers. Nous avons déjà déclaré que ces paroles équivalent à des préceptes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/00/</guid>
      <description>Clément, Evêque, Serviteur des serviteurs de Dieu, pour servir de perpétuelle mémoire.&#xA;(1) Je suis sorti du Paradis, j&amp;rsquo;ai dit : &amp;ldquo;J&amp;rsquo;arroserai le jardin des plantes.&amp;rdquo; Ainsi parle le céleste laboureur, Vraie source de la sagesse, le Verbe de Dieu, issu du Père, demeurant en son Père, engendré par lui de toute éternité, s’est fait chair, en ces derniers temps, dans le sein d’une Vierge, par l&amp;rsquo;opération du Saint-Esprit. Il est sorti ainsi revêtu de l&amp;rsquo;humanité pour accomplir le pénible ouvrage de la rédemption du genre humain, donnant aux hommes un modèle de vie céleste, et se donnant lui-même à eux.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
