<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pape Clément V on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/</link>
    <description>Recent content in Pape Clément V on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre cinquième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/05/</guid>
      <description>Du renoncement à la propriété dans les frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre deuxième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/02/</guid>
      <description>Les frères peuvent-ils recevoir quelque chose des biens de ceux qui entrent dans l’ordre ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre dixième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne point batir ou accepter d&amp;rsquo;édifices somptueux. Ne point avoir de vases ou ornements sacrés excessifs. Que faire des dons de chevaux et choses semblables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) De plus, le même Saint a voulu établir ses Frères sur une souveraine pauvreté et humilité, aussi bien d&amp;rsquo;effet que d&amp;rsquo;affection, comme le proclame la Règle presque dans son entier. Il convient donc que désormais ils ne fassent ou ne laissent élever, en aucune façon, des églises ou autres édifices qui, vu le nombre des Frères destinés à les habiter, puissent être reputés excessifs pour le nombre ou la grandeur. Nous voulons, en conséquence, qu’à l&amp;rsquo;avenir et dans tout l&amp;rsquo;Ordre, ils se contentent d’édifices simples et humbles, de peur que ce qui paraît aux yeux ne démente la pauvreté si entière qu’ils ont promise.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Bien que les ornements et vases de l’Eglise tendent à l&amp;rsquo;honneur du nom de Dieu, pour la gloire duquel tout a été créé, néanmoins, ce Dieu qui connaît les choses cachées, regarde surtout au coeur et non aux mains de ceux qui le servent, et il ne veut pas étre servi avec ce qui ne conviendrait pas à la condition et à l’état de ses serviteurs. C&amp;rsquo;est pourquoi les Frères doivent se contenter de vases et ornements d&amp;rsquo;église décents et suffisants pour le nombre et la magnificence. Car la superfluité, une valeur trop élevée, ainsi que toute recherche eu ces objets ou autres quelconques, ne sauraient convenir à leur profession ou état. Tout cela ne sent-il pas, en effet, la thésaurisation ou l&amp;rsquo;abondance, deux choses qui dérogent manifestement, au jugement des hommes, à la souveraine pauvreté. Nous voulons donc et commandons que tout ce qui vient d&amp;rsquo;être dit soit observé par les Frères.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) Quant aux dons de chevaux et d&amp;rsquo;armes, nous décidons qu’il faut, en tout et partout, s’en tenir à la conduite tracée à l&amp;rsquo;égard des aumônes pécuniaires, par la déclaration déjà plusieurs fois citée.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre douzième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/12/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;élection et confirmation des ministres provinciaux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre huitième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/08/</guid>
      <description>De ne pas avoir ni accepter de jardins superflus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre neuvième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/09/</guid>
      <description>Ne point avoir de greniers ou celliers sans une évidente nécessité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre onzième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/11/</guid>
      <description>À quelle pauvreté dans l&amp;rsquo;usage sont tenus le frères en vertu de la règle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre premier</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De l&amp;rsquo;observance des préceptes et des conseils évangéliques. Des choses qui équivalent à des préceptes,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) En premier lieu, on lit ces paroles au commencement de la Règle : &lt;em&gt;La Règle et la vie des Frères Mineurs consistent à observer le saint Evangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, en vivant dans l&amp;rsquo;obéissance, sans propriété et dans la chasteté&lt;/em&gt;; et plus loin : &lt;em&gt;L&amp;rsquo;année de probation étant écoulée, qu&amp;rsquo;ils soient recus à l&amp;rsquo;obéissance, promettant d&amp;rsquo;observer toujours cette vie et cette Règle&lt;/em&gt;; et encore, vers la fin : &lt;em&gt;Observons la pauvreté, l&amp;rsquo;humilité et le saint Evangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, comme nous l&amp;rsquo;avons promis fermement&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ces différentes paroles ont fait naitre le doute suivant : Les Frères de cet Ordre sont-ils, en vertu de la profession de leur Règle, tenus ou non à tout le contenu de l&amp;rsquo;Evangile, tant préceptes que conseils ? Quelques-uns disent qu’ils sont tenus à tout, d&amp;rsquo;autres prétendent qu’ils sont tenus seulement à ces trois conseils : vivre dans l’obéissance, la chasteté, le détachement de la propriété, et à ceux qui sont proposés dans la Règle en termes exprimant l&amp;rsquo;obligation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour nous, suivant, au sujet de cet article, les traces de nos prédécesseurs, et cherchant à y introduire un peu plus de clarté, nous avons cru devoir répondre ainsi : comme tout voeu déterminé doit porter sur quelque chose de certain, celui qui a voué la Règle ne peut être regardé comme tenu, par suite de ce voeu, aux conseils évangéliques qui ne sont pas contenus dans la Règle. Ce qui prouve que telle a été l&amp;rsquo;intention du Bienheureux François, auteur de la Règle, c’est qu&amp;rsquo;il a introduit dans cette Règle un certain nombre de conseils évangéliques, en s’abstenant de parler des autres. Si en effet par ces mots : &lt;em&gt;La Règle et la vie des Frères Mineurs consistent, etc.&lt;/em&gt;, il eût entendu les obliger à tous les conseils de l&amp;rsquo;Evangile, n’aurait-il pas été superflu et puéril d&amp;rsquo;en exprimer quelques-uns, en supprimant les autres ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Mais comme il est de la nature du terme restrictif d’exclure ce qui lui est étranger, mais d&amp;rsquo;inclure tout ce qui lui appartient, nous déclarons et prononçons que lesdits Frères, en vertu de la profession de leur Règle, sont non-seulement obligés, proprement et absolument, aux trois voeux indiqués, mais encore sont tenus d&amp;rsquo;accomplir toutes les choses ayant trait à ces trois points qui sont proposées dans la Règle même.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si ceux qui promettent d&amp;rsquo;observer la Règle &lt;em&gt;en vivant dans l&amp;rsquo;obéissance, sans propriété, et dans la chasteté&lt;/em&gt;, n&amp;rsquo;étaient astreints qu’à ces trois points entendus d’une manière stricte et absolue, nullement à tout ce qui est encore contenu dans la Règle comme modification de ces trois obligations, il serait complétement nul et vain de proférer ces paroles : &lt;em&gt;Je promets de toujours observer cette Règle&lt;/em&gt;, puisqu&amp;rsquo;alors de ces paroles ne naitrait aucune obligation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il ne faut cependant pas croire que le Bienheureux François ait eu l&amp;rsquo;intention qu&amp;rsquo;une obligation égale pesât sur ceux qui professent sa Règle, à l&amp;rsquo;égard de tous les points de cette Règle qui modifient les trois voeux ou des autres détails qu&amp;rsquo;elle renferme. Lui-même, plutôt, distingue évidemment entre les transgressions, les unes mortelles par suite du voeu prononcé, les autres moins graves, puisque à certains articles il applique une parole de précepte, ou quelque terme équivalent à un précepte, et que, pour certains autres, il se contente d’expressions différentes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) Outre les points formulés expressément dans la Règle en termes de précepte, exhortation ou monition, il s’en trouve d’exprimés au mode impératif, négativement ou affirmativement. On est resté jusqu&amp;rsquo;ici dans le doute si les Frères sont tenus à ces points, comme à des points ayant force de précepte. Ce doute, parait-il, loin d&amp;rsquo;avoir été diminué, s’est accru encore par suite de la déclaration de notre prédécesseur le pape Nicolas III, d&amp;rsquo;heureuse mémoire. On sait qu’il prononça que les Frères, en vertu de leur profession de la Règle, sont astreints aux conseils évangéliques qui sont exprimés dans la Règle sous forme de précepte ou de prohibition, ou en termes équivalents, et en outre à l’observance de tous les points prescrits dans la Règle par paroles exprimant l&amp;rsquo;obligation. Les Frères nous ont donc supplié de daigner déclarer, pour la tranquillité de leurs consciences, quelles sont les choses qui doivent être regardées comme équivalentes à des préceptes, et obligatoires.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Heureux de voir la sincérité de leurs consciences, considérant qu’en ces matières qui regardent le salut de l’âme, on doit, pour éviter de graves remords, prendre le parti le plus sûr, nous répondons ainsi : Les Frères, il est vrai, ne sont pas tenus à l’observance de tout ce qui est proposé dans la Règle sous forme d&amp;rsquo;impératif, comme s’il s&amp;rsquo;agissait de préceptes ou de choses équivalentes à des préceptes. Mais il est bon, pour le maintien de la pureté et de la rigueur de la Règle, qu’ils sachent être obligés aux points qui vont suivre, comme équivalents à des préceptes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour qu&amp;rsquo;on puisse avoir un abrégé de ces points qui, par la force des termes, ou à raison de la matière dont il s&amp;rsquo;agit, ou pour ces deux causes réunies, peuvent être régardés comme équivalents à des préceptes, nous déclarons que ces articles contenus dans la Règle, savoir :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;De n&amp;rsquo;avoir pas plus de deux tuniques&lt;/em&gt;, une avec capuce et une autre sans capuce.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;De ne pas porter de chaussures, et de ne pas aller à cheval&lt;/em&gt;, hors le cas de nécessité.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que les Frères doivent porter des vêtements vils&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Qu&amp;rsquo;ils sont tenus à jeûner depuis la féte de tous les Saints jusqu&amp;rsquo;à la Nativité de Notre-Seigneur, et les vendredis&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que les clercs doivent s&amp;rsquo;acquitter de l&amp;rsquo;office divin selon la Règle de la sainte Eglise Romaine&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que les Ministres et Custodes doivent pourvoir avec sollicitude aux besoins des malades et au vêtement des Frères&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que les autres Frères doivent servir celui d&amp;rsquo;entre eux qui serait tombé malade&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que les Frères ne doivent pas précher dans le diocèse d&amp;rsquo;un Evéque, quand il y sera opposé&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Qu&amp;rsquo;aucun n&amp;rsquo;ose prêcher au peuple, s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a été examiné, approuvé et investi de cette mission par de Ministre général&lt;/em&gt; ou quelque autre de ceux auxquels il appartient, d’après la déclaration dont nous avons parlé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que les Frères qui reconnaîtraient ne pouvoir observer l&amp;rsquo;esprit de la Règle qu&amp;rsquo;ils ont promis de suivre, doivent et peuvent recourir à leurs Ministres&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout ce qui est contenu dans la Règle relativement à la forme de l’habit tant des Novices que des Profès, aussi bien qu&amp;rsquo;au mode de réception et à la Profession (à moins, pour ce qui est de l&amp;rsquo;habit des Novices, que ceux qui les reçoivent n’en jugent autrement selon Dieu, comme le dit la Règle); toutes ces choses, disons-nous, doivent être gardées par les Frères comme obligatoires.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Ordre en question pense communément, tient et a tenu depuis une antiquité reculée, que partout où se trouve dans la Règle cette expression qu&amp;rsquo;ils soient tenus (&lt;em&gt;teneantur&lt;/em&gt;), elle a force de précepte, et crée aux Frères une obligation semblable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre quatrième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/04/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;observance du précepte fait aux frères de ne pas recevoir d&amp;rsquo;argent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre septième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne point assister aux affaires de cour et plaidoiries. Ne pas se charger de l&amp;rsquo;exécution des testaments.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) Les hommes parfaits doivent soigneusement éviter non-seulement ce qui est évidemment mauvais, mais encore tout ce qui à l&amp;rsquo;apparence du mal. Or, de telles assistances et sollicitations aux cours de justice, quand il s’agit de choses à convertir en leurs intérêts, sont de nature à faire croire (non sans vraisemblance), à ceux qui ne peuvent juger que l’exttérieur, qu’en de telles rencontres, les Frères poursuivent quelque bien comme leur appartenant. Les hommes qui ont ce voeu et cette Règle à observer ne doivent donc s’immiscer en aucune façon en de pareils soins et actes litigieux, s&amp;rsquo;ils veulent mériter un bon témoignage de la part des hommes du dehors, satisfaire à la pureté de leur voeu, et éviter à leur prochain tout sujet de scandale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Attendu que les Frères doivent être complètement étrangers, non-seulement à la réception, à la propriété, au domaine et à l’usage de l&amp;rsquo;argent, mais encore à l&amp;rsquo;argent lui-même et à tout maniement d&amp;rsquo;argent, comme notre prédécesseur, plusieurs fois cité, l’a dit clairement dans sa déclaration sur la Règle; attendu aussi que les membres de cet Ordre ne peuvent paraître en jugement pour aucune affaire temporelle, il n’est point de leur compétence, il ne leur est point permis, et même, en vue de la pureté de leur état, ils doivent savoir qu’il leur est interdit de s’immiscer en ces exécutions et dispositions, d’autant que tout cela ne se peut régler le plus souvent sans litige, sans contact, sans administration d&amp;rsquo;argent. Cependant leur état ne les empêche pas de donner conseil pour l&amp;rsquo;exécution de ces affaires, parce qu&amp;rsquo;il ne leur est attribué par là aucune juridiction, ni dispensation à l’égard des biens temporels.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre sixième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De la non acceptation des héritages. Défense de recevoir des revenus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) Désirant donc pourvoir à la pureté des consciences des Frères, et autant qu’il nous est possible, éloigner de leurs coeurs toute espèce de doutes, nous répondons de la manière suivante aux allégations qui précèdent. Comme il est de la sincérité de la vie que les actes extérieurs représentent la disposition intérieure et l’état habituel de l’âme, il est nécessaire qu&amp;rsquo;après s&amp;rsquo;être séparés des choses temporelles par un si complet détachement de toute propriété, les Frères s’abstiennent encore de tout ce qui serait ou pourrait paraître contraire à ce renoncement. Or, comme dans les successions, le domaine lui-même passe en son temps aux héritiers, et non pas seulement l&amp;rsquo;usage de la chose, comme d’ailleurs les Frères ne peuvent rien acquérir, ni en particulier pour eux, ni en commun pour leur Ordre, nous disons et déclarons que, pour ces successions, même s&amp;rsquo;étendant indifféremment de leur nature, à de l&amp;rsquo;argent ou à d’autres objets mobiliers et immobiliers, les Frères (vu la pureté de leur voeu), en sont absolument incapables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Il ne leur est pas permis de se faire laisser en manière et sous forme de legs, ou de recevoir, quand même on l&amp;rsquo;aurait donnée, la valeur de tels héritages, ou une portion si notable qu&amp;rsquo;on y pourrait présumer de la fraude. Nous leur interdisons absolument d’en agir ainsi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) Attendu que les revenus annuels sont classés par le droit parmi les objets immobiliers; attendu qu’avoir de tels revenus est une chose qui répugne fort à la pauvreté et à la mendicité, nul doute qu’il soit illicite pour les Frères, vu leur condition, d&amp;rsquo;accepter ou avoir des revenus quelconques, aussi bien que des possessions, ou même l’usage de ces revenus; car on ne le trouve concédé nulle part.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre troisième</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Des vêtements des frères, et de la grossièreté de ces vêtements. Des chaussures. Des jeunes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) Il est dit dans la Règle : &lt;em&gt;Que ceux qui ont promis obéissance aient une tunique avec capuce, et ceux qui le voudront, une autre sans capuce&lt;/em&gt;; de même : &lt;em&gt;que les Frères soient tous vétus d&amp;rsquo;habits grossiers&lt;/em&gt;. Nous avons déjà déclaré que ces paroles équivalent à des préceptes. Voulant cependant que tout soit pleinement déterminé, nous disons que, pour le nombre des tuniques, il n’est pas permis d&amp;rsquo;en avoir davantage, excepté dans les cas de nécessité; ces cas peuvent se déduire de la Règle, selon la déclaration plus complète, du reste, de notre prédecesseur, relativement à cet article.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Pour ce qui concerne la grossièreté des vêtements, tant de l’habit que des tuniques de dessous, il faut entendre par là ce qui peut être réputé vil, pour la couleur et le prix de l’étoffe, en tenant compte des usages et de la nature de chaque pays. Car dans ces matières, il n’est pas possible de déterminer et prescrire une règle unique pour toute contrée. Aussi, pour ce qui est de cette grossièreté des vêtements, nous avons jugé bon d&amp;rsquo;en remettre l&amp;rsquo;appréciation aux Ministres et Custodes, ou aux Gardiens, laissant ce point à la charge de leurs consciences; voulant néanmoins, qu&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;en tiennent à la grossièreté dans les habits.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Nous laissons aussi de la même façon, aux Ministres, Custodes et Gardiens, à juger pour quelle nécessité les Frères pourront porter des chaussures.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) Ensuite, après la désignation dans la Règle des deux époques auxquelles les Frères sont tenus de jeûner, savoir &lt;em&gt;depuis la fête de tous les Saënts jusqu’à la Nativité du Seigneur&lt;/em&gt;, et le temps du grand Carème, il est ajouté : &lt;em&gt;dans les autres temps, ils ne seront pas tenus de jeûner, excepté le vendredi&lt;/em&gt;. Quelques-uns, s&amp;rsquo;appuyant sur ces paroles, ont voulu dire que les Frères de cet Ordre ne sont pas tenus, si ce n’est par convenance, à d’autres jeûnes qu&amp;rsquo;à ceux-là. Nous déclarons que cela se doit entendre ainsi : ils ne sont pas obligés au jeûne en d’autres temps, à l&amp;rsquo;exception des jeûnes établis par l&amp;rsquo;Eglise. Car il n’est pas vraisemblable que l’auteur de 1a Règle, ou celui qui l&amp;rsquo;a confirmée, ait eu l&amp;rsquo;intention d’exempter les Frères des jeûnes auxquels, en vertu de la loi commune de l&amp;rsquo;Eglise, sont obligés les autres chrétiens.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/clement-v/00/</guid>
      <description>Clément, Evêque, Serviteur des serviteurs de Dieu, pour servir de perpétuelle mémoire.&#xA;(1) Je suis sorti du Paradis, j&amp;rsquo;ai dit : &amp;ldquo;J&amp;rsquo;arroserai le jardin des plantes.&amp;rdquo; Ainsi parle le céleste laboureur, Vraie source de la sagesse, le Verbe de Dieu, issu du Père, demeurant en son Père, engendré par lui de toute éternité, s’est fait chair, en ces derniers temps, dans le sein d’une Vierge, par l&amp;rsquo;opération du Saint-Esprit. Il est sorti ainsi revêtu de l&amp;rsquo;humanité pour accomplir le pénible ouvrage de la rédemption du genre humain, donnant aux hommes un modèle de vie céleste, et se donnant lui-même à eux.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
