<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Machabaeus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/</link>
    <description>Recent content in 1 Machabaeus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap001/</guid>
      <description>1 Et factum est, postquam percussit Alexander Philippi Macedo, qui primus regnavit in Graecia, egressus de terra Cethim, Darium regem Persarum, et Medorum:&#xA;2 constituit praelia multa, et obtinuit omnium munitiones, et interfecit reges terrae,&#xA;3 et pertransiit usque ad fines terrae: et accepit spolia multitudinis Gentium: et siluit terra in conspectu eius.&#xA;4 Et congregavit virtutem, et exercitum fortem nimis: et exaltatum est, et elevatum cor eius:&#xA;5 et obtinuit regiones Gentium, et tyrannos: et facti sunt illi in tributum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap010/</guid>
      <description>1 Et anno centesimo sexagesimo ascendit Alexander Antiochi filius, qui cognominatus est Nobilis: et occupavit Ptolemaidam: et receperunt eum, et regnavit illic.&#xA;2 Et audivit Demetrius rex, et congregavit exercitum copiosum valde, et exivit obviam illi in praelium.&#xA;3 Et misit Demetrius epistolam ad Ionathan verbis pacificis, ut magnificaret eum.&#xA;4 Dixit enim: Anticipemus facere pacem cum eo, priusquam faciat cum Alexandro adversum nos.&#xA;5 recordabitur enim omnium malorum, quae fecimus in eum, et in fratrem eius, et in gentem eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap011/</guid>
      <description>1 Et rex AEgypti congregavit exercitum, sicut arena, quae est circa oram maris, et naves multas: et quaerebat obtinere regnum Alexandri dolo, et addere illud regno suo.&#xA;2 Et exiit in Syriam verbis pacificis, et aperiebant ei civitates, et occurrebant ei: quia mandaverat Alexander rex exire ei obviam, eo quod socer suus esset.&#xA;3 Cum autem introiret civitatem Ptolemaeus, ponebat custodias militum in singulis civitatibus.&#xA;4 Et ut appropiavit Azoto, ostenderunt ei templum Dagon succensum igni, et Azotum, et cetera eius demolita, et corpora proiecta, et eorum, qui caesi erant in bello, tumulos quos fecerant secus viam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap012/</guid>
      <description>1 Et vidit Ionathas quia tempus eum iuvat, et elegit viros, et misit eos Romam statuere, et renovare cum eis amicitiam:&#xA;2 et ad Spartiatas, et ad alia loca misit epistolas secundum eamdem formam:&#xA;3 et abierunt Romam, et intraverunt curiam, et dixerunt: Ionathas summus sacerdos, et gens Iudaeorum miserunt nos, ut renovaremus amicitiam, et societatem secundum pristinum.&#xA;4 Et dederunt illis epistolas ad ipsos per loca, ut deducerent eos in terram Iuda cum pace.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap013/</guid>
      <description>1 Et audivit Simon quod congregavit Tryphon exercitum copiosum ut veniret in terram Iuda, et attereret eam.&#xA;2 Videns quia in tremore populus est, et in timore, ascendit Ierusalem, et congregavit populum:&#xA;3 et adhortans dixit: Vos scitis quanta ego, et fratres mei, et domus patris mei fecimus pro legibus, et pro sanctis praelia, et angustias quales vidimus:&#xA;4 horum gratia perierunt fratres mei omnes propter Israel, et relictus sum ego solus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap014/</guid>
      <description>1 Anno centesimo septuagesimo secundo congregavit rex Demetrius exercitum suum, et abiit in Mediam ad contrahenda sibi auxilia, ut expugnaret Tryphonem.&#xA;2 Et audivit Arsaces rex Persidis, et Mediae, quia intravit Demetrius confines suos, et misit unum de principibus suis ut comprehenderet eum vivum, et adduceret eum ad se.&#xA;3 Et abiit, et percussit castra Demetrii: et comprehendit eum, et duxit eum ad Arsacem, et posuit eum in custodiam.&#xA;4 Et siluit omnis terra Iuda omnibus diebus Simonis, et quaesivit bona genti suae: et placuit illis potestas eius, et gloria eius omnibus diebus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap015/</guid>
      <description>1 Et misit rex Antiochus filius Demetrii epistolas ab insulis maris Simoni sacerdoti, et principi gentis Iudaeorum, et universae genti:&#xA;2 et erant continentes hunc modum: REX Antiochus Simoni sacerdoti magno, et genti Iudaeorum salutem.&#xA;3 Quoniam quidem pestilentes obtinuerunt regnum patrum nostrorum, volo autem vendicare regnum, et restituere illud sicut erat antea: et electam feci multitudinem exercitus, et feci naves bellicas.&#xA;4 Volo autem procedere per regionem ut ulciscar in eos, qui corruperunt regionem nostram, et qui desolaverunt civitates multas in regno meo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap016/</guid>
      <description>1 Et ascendit Ioannes de Gazaris, et nunciavit Simoni patri suo quae fecit Cendebaeus in populo ipsorum.&#xA;2 Et vocavit Simon duos filios seniores, Iudam, et Ioannem, et ait illis: Ego, et fratres mei, et domus patris mei expugnavimus hostes Israel ab adolescentia usque in hunc diem: et prosperatum est in manibus nostris liberare Israel aliquoties.&#xA;3 Nunc autem senui, sed estote loco meo, et fratres mei, et egressi pugnate pro gente nostra: auxilium vero de caelo vobiscum sit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap002/</guid>
      <description>1 In diebus illis surrexit Mathathias filius Ioannis, filii Simeonis, sacerdos ex filiis Ioarib ab Ierusalem, et consedit in monte Modin:&#xA;2 et habebat filios quinque, Ioannem, qui cognominabatur Gaddis:&#xA;3 et Simonem, qui cognominabatur Thasi:&#xA;4 et Iudam, qui vocabatur Machabaeus:&#xA;5 et Eleazarum, qui cognominabatur Abaron: et Ionathan, qui cognominabatur Apphus.&#xA;6 hi viderunt mala, quae fiebant in populo Iuda, et in Ierusalem.&#xA;7 Et dixit Mathathias: Vae mihi, ut quid natus sum videre contritionem populi mei, et contritionem civitatis sanctae, et sedere illic, cum datur in manibus inimicorum?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap003/</guid>
      <description>1 Et surrexit Iudas, qui vocabatur Machabaeus filius eius pro eo:&#xA;2 et adiuvabant eum omnes fratres eius: et universi, qui se coniunxerant patri eius, et praeliabantur praelium Israel cum laetitia.&#xA;3 Et dilatavit gloriam populo suo, et induit se loricam sicut gigas, et succinxit se arma bellica sua in praeliis, et protegebat castra gladio suo.&#xA;4 Similis factus est leoni in operibus suis, et sicut catulus leonis rugiens in venatione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap004/</guid>
      <description>1 Et assumpsit Gorgias quinque millia virorum, et mille equites electos: et moverunt castra nocte&#xA;2 ut applicarent ad castra Iudaeorum, et percuterent eos subito: et filii, qui erant ex arce, erant illis duces.&#xA;3 Et audivit Iudas, et surrexit ipse et potentes percutere virtutem exercituum regis, qui erant in Emmaum.&#xA;4 Adhuc enim dispersus erat exercitus a castris.&#xA;5 Et venit Gorgias in castra Iudae noctu, et neminem invenit, et quaerebat eos in montibus: quoniam dixit: Fugiunt hi a nobis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap005/</guid>
      <description>1 Et factum est, ut audierunt Gentes in circuitu quia aedificatum est altare, et sanctuarium sicut prius, iratae sunt valde:&#xA;2 et cogitabant tollere genus Iacob, qui erant inter eos, et coeperunt occidere de populo, et persequi.&#xA;3 Et debellabat Iudas filios Esau in Idumaea, et eos, qui erant in Acrabathane: quia circumsedebant Israelitas, et percussit eos plaga magna.&#xA;4 Et recordatus est malitiam filiorum Bean, qui erant populo in laqueum et in scandalum, insidiantes ei in via.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap006/</guid>
      <description>1 Et rex Antiochus perambulabat superiores regiones, et audivit esse civitatem Elymaidem in Perside nobilissimam, et copiosam in argento, et auro,&#xA;2 templumque in ea locuples valde: et illic velamina aurea, et loricae, et scuta, quae reliquit Alexander Philippi rex Macedo, qui regnavit primus in Graecia.&#xA;3 Et venit, et quaerebat capere civitatem, et depraedari eam: et non potuit, quoniam innotuit sermo his, qui erant in civitate:&#xA;4 et insurrexerunt in praelium, et fugit inde, et abiit cum tristitia magna, et reversus est in Babyloniam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap007/</guid>
      <description>1 Anno centesimo quinquagesimo primo exiit Demetrius Seleuci filius ab urbe Roma, et ascendit cum paucis viris in civitatem maritimam, et regnavit illic.&#xA;2 Et factum est, ut ingressus est domum regni patrum suorum, comprehendit exercitus Antiochum, et Lysiam, ut adducerent eos ad eum.&#xA;3 Et res ei innotuit: et ait: Nolite mihi ostendere faciem eorum.&#xA;4 Et occidit eos exercitus. Et sedit Demetrius super sedem regni sui:&#xA;5 et venerunt ad eum viri iniqui et impii ex Israel: et Alcimus dux eorum, qui volebat fieri sacerdos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap008/</guid>
      <description>1 Et audivit Iudas nomen Romanorum, quia sunt potentes viribus, et acquiescunt ad omnia, quae postulantur ab eis: et quicumque accesserunt ad eos, statuerunt cum eis amicitias, et quia sunt potentes viribus.&#xA;2 Et audierunt praelia eorum, et virtutes bonas, quas fecerunt in Galatia, quia obtinuerunt eos, et duxerunt sub tributum:&#xA;3 et quanta fecerunt in regione Hispaniae, et quod in potestatem redegerunt metalla argenti et auri, quae illic sunt, et possederunt omnem locum consilio suo, et patientia:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/45-1-machabaeus/chap009/</guid>
      <description>1 Interea ut audivit Demetrius quia cecidit Nicanor, et exercitus eius in praelio, apposuit Bacchidem, et Alcimum rursum mittere in Iudaeam, et dextrum cornu cum illis.&#xA;2 Et abierunt viam, quae ducit in Galgala, et castra posuerunt in Masaloth, quae est in Arbellis: et occupaverunt eam, et peremerunt animas hominum multas.&#xA;3 In mense primo anni centesimi et quinquagesimi secundi applicuerunt exercitum ad Ierusalem:&#xA;4 et surrexerunt, et abierunt in Beream viginti millia virorum, et duo millia equitum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
