<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Thessaloniciens on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/</link>
    <description>Recent content in 2 Thessaloniciens on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul salue les Thessaloniciens. Il rend grâces à Dieu de leur foi et de leur constance dans les maux. Il annonce les vengeances qui seront exercées sur les méchants, et la gloire dont les justes seront comblés à l’avènement de Jésus-Christ.&#xA;1 Paul et Silvain, et Timothée, à l&amp;rsquo;Eglise des Thessaloniciens, en Dieu notre Père, et en Notre Seigneur Jésus-Christ,&#xA;Note : II Thess. 1, 1 : Silvain, le Silas des Actes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/chap002/</guid>
      <description>Apostasie qui précèdera l’avènement de Jésus-Christ. Mystère d’iniquité jusqu’à l’avènement de l’Antechrist. Caractère de cet homme de péché, qui doit être exterminé par l’avènement de Jésus-Christ. Saint Paul rend grâces de la foi des Thessaloniciens, et les exhorte à garder les traditions qu’il leur a laissées.&#xA;1 Or nous vous conjurons, mes frères, par l&amp;rsquo;avènement de Notre Seigneur Jésus-Christ, et par notre réunion avec lui, 2 De ne point vous laisser si vite ébranler dans vos sentiments, ni effrayer, soit par quelque esprit, soit par des discours, soit par des lettres supposées venir de nous, comme si le jour du Seigneur était proche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/14-2-thessaloniciens/chap003/</guid>
      <description>Saint Paul demande aux Thessaloniciens le secours de leurs prières. Il les avertit de se retirer de ceux qui vivent d’une manière déréglée. Il leur recommande le travail. Il leur souhaite la paix. Salutations.&#xA;1 Au reste, mes frères, priez pour nous, afin que la parole de Dieu se répande et soit glorifiée, comme aussi parmi vous ;&#xA;Note : II Thess. 3, 1 : Voir Ephésiens, 6, 19 ; Colossiens, 4, 3.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
