<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Isaias on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/</link>
    <description>Recent content in Isaias on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 63</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap063/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap063/</guid>
      <description>1 Quis est iste, qui venit de Edom, tinctis vestibus de Bosra? iste formosus in stola sua, gradiens in multitudine fortitudinis suae. Ego, qui loquor iustitiam, et propugnator sum ad salvandum.&#xA;2 Quare ergo rubrum est indumentum tuum, et vestimenta tua sicut calcantium in torculari?&#xA;3 Torcular calcavi solus, et de Gentibus non est vir mecum: calcavi eos in furore meo, et conculcavi eos in ira mea: et aspersus est sanguis eorum super vestimenta mea, et omnia indumenta mea inquinavi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 64</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap064/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap064/</guid>
      <description>1 Utinam dirumperes caelos, et descenderes: a facie tua montes defluerent.&#xA;2 Sicut exustio ignis tabescerent, aquae arderent igni, ut notum fieret nomen tuum inimicis tuis: a facie tua gentes turbarentur.&#xA;3 Cum feceris mirabilia, non sustinebimus: descendisti, et a facie tua montes defluxerunt.&#xA;4 A saeculo non audierunt, neque auribus perceperunt: oculus non vidit, Deus absque te, quae praeparasti expectantibus te.&#xA;5 Occurristi laetanti, et facienti iustitiam: in viis tuis recordabuntur tui: ecce tu iratus es, et peccavimus: in ipsis fuimus semper, et salvabimur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 65</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap065/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap065/</guid>
      <description>1 Quaesierunt me qui ante non interrogabant, invenerunt qui non quaesierunt me. dixi: Ecce ego, ecce ego ad Gentem, quae non invocabat nomen meum.&#xA;2 Expandi manus meas tota die ad populum incredulum, qui graditur in via non bona post cogitationes suas.&#xA;3 Populus qui ad iracundiam provocat me ante faciem meam semper: qui immolant in hortis, et sacrificant super lateres:&#xA;4 qui habitant in sepulchris, et in delubris idolorum dormiunt: qui comedunt carnem suillam, et ius profanum in vasis eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 66</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap066/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap066/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus: Caelum sedes mea, terra autem scabellum pedum meorum: quae est ista Domus, quam aedificabitis mihi? et quis est iste locus quietis meae?&#xA;2 Omnia haec manus mea fecit, et facta sunt universa ista, dicit Dominus. ad quem autem respiciam, nisi ad pauperculum, et contritum spiritu, et trementem sermones meos?&#xA;3 Qui immolat bovem, quasi qui interficiat virum: qui mactat pecus, quasi qui excerebret canem: qui offert oblationem, quasi qui sanguinem suillum offerat: qui recordatur thuris, quasi qui benedicat idolo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap001/</guid>
      <description>1 Visio Isaiae filii Amos, quam vidit super Iudam et Ierusalem in diebus Oziae, Ioathan, Achaz, et Ezechiae regum Iuda.&#xA;2 Audite caeli, et auribus percipe terra, quoniam Dominus locutus est. Filios enutrivi, et exaltavi: ipsi autem spreverunt me.&#xA;3 Cognovit bos possessorem suum, et asinus praesepe Domini sui: Israel autem me non cognovit, et populus meus non intellexit.&#xA;4 Vae genti peccatrici, populo gravi iniquitate, semini nequam, filiis sceleratis: dereliquerunt Dominum, blasphemaverunt sanctum Israel, abalienati sunt retrorsum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap010/</guid>
      <description>1 Vae qui condunt leges iniquas: et scribentes, iniustitiam scripserunt:&#xA;2 ut opprimerent in iudicio pauperes, et vim facerent causae humilium populi mei: ut essent viduae praeda eorum, et pupillos diriperent.&#xA;3 Quid facietis in die visitationis, et calamitatis de longe venientis? ad cuius confugietis auxilium? et ubi derelinquetis gloriam vestram,&#xA;4 ne incurvemini sub vinculo, et cum interfectis cadatis? Super omnibus his non est aversus furor eius, sed adhuc manus eius extenta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap011/</guid>
      <description>1 Et egredietur virga de radice Iesse, et flos de radice eius ascendet.&#xA;2 Et requiescet super eum spiritus Domini: spiritus sapientiae, et intellectus, spiritus consilii, et fortitudinis, spiritus scientiae, et pietatis,&#xA;3 et replebit eum spiritus timoris Domini: non secundum visionem oculorum iudicabit, neque secundum auditum aurium arguet:&#xA;4 sed iudicabit in iustitia pauperes, et arguet in aequitate pro mansuetis terrae: et percutiet terram virga oris sui, et spiritu labiorum suorum interficiet impium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap012/</guid>
      <description>1 Et dices in die illa: Confitebor tibi Domine, quoniam iratus es mihi: conversus est furor tuus, et consolatus es me.&#xA;2 Ecce Deus salvator meus, fiducialiter agam, et non timebo: quia fortitudo mea, et laus mea Dominus, et factus est mihi in salutem.&#xA;3 Haurietis aquas in gaudio de fontibus salvatoris:&#xA;4 et dicetis in die illa: Confitemini Domino, et invocate nomen eius: notas facite in populis adinventiones eius: mementote quoniam excelsum est nomen eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap013/</guid>
      <description>1 Onus Babylonis, quod vidit Isaias filius Amos.&#xA;2 Super montem caliginosum levate signum, exaltate vocem, levate manum, et ingrediantur portas duces.&#xA;3 Ego mandavi sanctificatis meis, et vocavi fortes meos in ira mea, exultantes in gloria mea.&#xA;4 Vox multitudinis in montibus, quasi populorum frequentium: vox sonitus regum, gentium congregatarum: Dominus exercituum praecepit militiae belli,&#xA;5 venientibus de terra procul, a summitate caeli: Dominus, et vasa furoris eius, ut disperdat omnem terram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap014/</guid>
      <description>1 Prope est ut veniat tempus eius, et dies eius non elongabuntur. Miserebitur enim Dominus Iacob, et eliget adhuc de Israel, et requiescere eos faciet super humum suam: adiungetur advena ad eos, et adhaerebit domui Iacob.&#xA;2 Et tenebunt eos populi, et adducent eos in locum suum: et possidebit eos domus Israel super terram Domini in servos et ancillas: et erunt capientes eos, qui se ceperant, et subiicient exactores suos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap015/</guid>
      <description>1 Onus Moab. Quia nocte vastata est Ar Moab, conticuit: quia nocte vastatus est murus Moab, conticuit.&#xA;2 Ascendit domus, et Dibon ad excelsa in planctum super Nabo, et super Medaba, Moab ululavit: in cunctis capitibus eius calvitium, et omnis barba radetur.&#xA;3 In triviis eius accincti sunt sacco: super tecta eius, et in plateis eius omnis ululatus descendit in fletum.&#xA;4 Clamabit Hesebon, et Eleale, usque Iasa audita est vox eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap016/</guid>
      <description>1 Emitte agnum Domine dominatorem terrae, de Petra deserti ad montem filiae Sion.&#xA;2 Et erit: Sicut avis fugiens, et pulli de nido avolantes, sic erunt filiae Moab in transcensu Arnon.&#xA;3 Ini consilium, coge concilium: pone quasi noctem umbram tuam in meridie. absconde fugientes, et vagos ne prodas.&#xA;4 Habitabunt apud te profugi mei: Moab esto latibulum eorum a facie vastatoris: finitus est enim pulvis, consummatus est miser: defecit qui conculcabat terram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap017/</guid>
      <description>1 Onus Damasci. Ecce Damascus desinet esse civitas, et erit sicut acervus lapidum in ruina.&#xA;2 Derelictae civitates Aroer gregibus erunt, et requiescent ibi, et non erit qui exterreat.&#xA;3 Et cessabit adiutorium ab Ephraim, et regnum a Damasco: et reliquiae Syriae sicut gloria filiorum Israel erunt: dicit Dominus exercituum.&#xA;4 Et erit in die illa: attenuabitur gloria Iacob, et pinguedo carnis eius marcescet.&#xA;5 Et erit sicut congregans in messe quod restiterit, et brachium eius spicas leget: et erit sicut quaerens spicas in valle Raphaim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap018/</guid>
      <description>1 Vae terrae cymbalo alarum, quae est trans flumina AEthiopiae,&#xA;2 qui mittit in mare legatos, et in vasis papyri super aquas. Ite angeli veloces ad gentem convulsam, et dilaceratam: ad populum terribilem, post quem non est alius: ad gentem expectantem et conculcatam, cuius diripuerunt flumina terram eius:&#xA;3 omnes habitatores orbis, qui moramini in terra, cum elevatum fuerit signum in montibus, videbitis, et clangorem tubae audietis:&#xA;4 quia haec dicit Dominus ad me: Quiescam, et considerabo in loco meo sicut meridiana lux clara est, et sicut nubes roris in die messis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap019/</guid>
      <description>1 Onus AEgypti. Ecce Dominus ascendet super nubem levem, et ingredietur AEgyptum, et commovebuntur simulachra AEgypti a facie eius, et cor AEgypti tabescet in medio eius.&#xA;2 Et concurrere faciam AEgyptios adversus AEgyptios: et pugnabit vir contra fratrem suum, et vir contra amicum suum, civitas adversus civitatem, regnum adversus regnum.&#xA;3 Et dirumpetur spiritus AEgypti in visceribus eius, et consilium eius praecipitabo: et interrogabunt simulachra sua, et divinos suos, et pythones, et ariolos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap002/</guid>
      <description>1 Verbum, quod vidit Isaias, filius Amos, super Iuda et Ierusalem.&#xA;2 Et erit in novissimis diebus praeparatus mons domus Domini in vertice montium, et elevabitur super colles, et fluent ad eum omnes gentes.&#xA;3 Et ibunt populi multi, et dicent: Venite et ascendamus ad montem Domini, et ad domum Dei Iacob, et docebit nos vias suas, et ambulabimus in semitis eius: quia de Sion exibit lex, et verbum Domini de Ierusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap020/</guid>
      <description>1 In anno, quo ingressus est Thathan in Azotum, cum misisset eum Sargon rex Assyriorum, et pugnasset contra Azotum, et cepisset eam:&#xA;2 in tempore illo locutus est Dominus in manu Isaiae filii Amos, dicens: Vade, et solve saccum de lumbis tuis, et calceamenta tua tolle de pedibus tuis. Et fecit sic vadens nudus, et discalceatus.&#xA;3 Et dixit Dominus: Sicut ambulavit servus meus Isaias nudus, et discalceatus, trium annorum signum et portentum erit super AEgyptum, et super AEthiopiam,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap021/</guid>
      <description>1 Onus deserti maris. Sicut turbines ab Aphrico veniunt, de deserto venit, de terra horribili.&#xA;2 Visio dura nunciata est mihi: qui incredulus est, infideliter agit: et qui depopulator est, vastat. Ascende AElam, obside Mede: omnem gemitum eius cessare feci.&#xA;3 Propterea repleti sunt lumbi mei dolore, angustia possedit me sicut angustia parturientis: corrui cum audirem, conturbatus sum cum viderem.&#xA;4 Emarcuit cor meum, tenebrae stupefecerunt me: Babylon dilecta mea posita est mihi in miraculum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap022/</guid>
      <description>1 Onus vallis visionis. Quidnam quoque tibi est, quia ascendisti et tu omnis in tecta?&#xA;2 clamoris plena, urbs frequens, civitas exultans: interfecti tui, non interfecti gladio, nec mortui in bello.&#xA;3 Cuncti principes tui fugerunt simul, dureque ligati sunt: omnes, qui inventi sunt, vincti sunt pariter, procul fugerunt.&#xA;4 Propterea dixi: Recedite a me, amare flebo: nolite incumbere ut consolemini me super vastitate filiae populi mei.&#xA;5 Dies enim interfectionis, et conculcationis, et fletuum Domino Deo exercituum in valle visionis scrutans murum, et magnificus super montem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap023/</guid>
      <description>1 Onus Tyri. Ululate naves maris: quia vastata est domus, unde venire consueverant: de Terra Cethim revelatum est eis.&#xA;2 Tacete qui habitatis in insula: negotiatores Sidonis transfretantes mare, repleverunt te.&#xA;3 In aquis multis semen Nili, messis fluminis fruges eius: et facta est negotiatio gentium.&#xA;4 Erubesce Sidon: ait enim mare: fortitudo maris dicens: Non parturivi, et non peperi, et non enutrivi iuvenes, nec ad incrementum perduxi virgines.&#xA;5 Cum auditum fuerit in AEgypto, dolebunt cum audierint de Tiro:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap024/</guid>
      <description>1 Ecce Dominus dissipabit terram, et nudabit eam, et affliget faciem eius, et disperget habitatores eius.&#xA;2 Et erit sicut populus, sic sacerdos: et sicut servus, sic dominus eius: sicut ancilla, sic domina eius: sicut emens, sic ille qui vendit: sicut foenerator, sic is qui mutuum accipit: sicut qui repetit, sic qui debet.&#xA;3 Dissipatione dissipabitur terra, et direptione praedabitur. Dominus enim locutus est verbum hoc.&#xA;4 Luxit, et defluxit terra, et infirmata est: defluxit orbis, infirmata est altitudo populi terrae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap025/</guid>
      <description>1 Domine Deus meus es tu, exaltabo te, et confitebor nomini tuo: quoniam fecisti mirabilia, cogitationes antiquas fideles, amen.&#xA;2 Quia posuisti civitatem in tumulum, urbem fortem in ruinam, domum alienorum: ut non sit civitas, et in sempiternum non aedificetur.&#xA;3 Super hoc laudabit te populus fortis, civitas gentium robustarum timebit te.&#xA;4 Quia factus es fortitudo pauperi, fortitudo egeno in tribulatione sua: spes a turbine, umbraculum ab aestu. spiritus enim robustorum quasi turbo impellens parietem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap026/</guid>
      <description>1 In die illa cantabitur canticum istud in terra Iuda: Urbs fortitudinis nostrae Sion salvator, ponetur in ea murus et antemurale.&#xA;2 Aperite portas, et ingrediatur gens iusta, custodiens veritatem.&#xA;3 Vetus error abiit: servabis pacem: pacem, quia in te speravimus.&#xA;4 Sperastis in Domino in saeculis aeternis, in Domino Deo forti in perpetuum.&#xA;5 Quia incurvabit habitantes in excelso, civitatem sublimem humiliabit. Humiliabit eam usque ad terram, detrahet eam usque ad pulverem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap027/</guid>
      <description>1 In die illa visitabit Dominus in gladio suo duro, et grandi, et forti, super Leviathan serpentem vectem, et super Leviathan serpentem tortuosum, et occidet cetum, qui in mari est.&#xA;2 In die illa vinea meri cantabit ei.&#xA;3 Ego Dominus, qui servo eam, repente propinabo ei: ne forte visitetur contra eam, nocte et die servo eam.&#xA;4 Indignatio non est mihi: quis dabit me spinam et veprem in praelio: gradiar super eam, succendam eam pariter?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap028/</guid>
      <description>1 Vae coronae superbiae, ebriis Ephraim, et flori decidenti, gloriae exultationis eius, qui erant in vertice vallis pinguissimae, errantes a vino.&#xA;2 Ecce validus et fortis Dominus sicut impetus grandinis: turbo confringens, sicut impetus aquarum multarum inundantium, et emissarum super terram spatiosam.&#xA;3 Pedibus conculcabitur corona superbiae ebriorum Ephraim.&#xA;4 Et erit flos decidens gloriae exultationis eius, qui est super verticem vallis pinguium, quasi temporaneum ante maturitatem autumni: quod cum aspexerit videns, statim ut manu tenuerit, devorabit illud.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap029/</guid>
      <description>1 Vae Ariel, Ariel civitas, quam expugnavit David: additus est annus ad annum: sollemnitates evolutae sunt.&#xA;2 Et circumvallabo Ariel, et erit tristis et moerens, et erit mihi quasi Ariel.&#xA;3 Et circumdabo quasi sphaeram in circuitu tuo, et iaciam contra te aggerem, et munimenta ponam in obsidionem tuam.&#xA;4 Humiliaberis, de terra loqueris, et de humo audietur eloquium tuum: et erit quasi pythonis de terra vox tua, et de humo eloquium tuum mussitabit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap003/</guid>
      <description>1 Ecce enim dominator Dominus exercituum auferet a Ierusalem, et a Iuda validum et fortem, omne robur panis, et omne robor aquae:&#xA;2 fortem, et virum bellatorem, iudicem, et prophetam, et ariolum, et senem:&#xA;3 Principem super quinquaginta, et honorabilem vultu, et consiliarium, et sapientem de architectis, et prudentem eloquii mystici.&#xA;4 Et dabo pueros principes eorum, et effeminati dominabuntur eis.&#xA;5 Et irruet populus, vir ad virum, et unusquisque ad proximum suum: tumultuabitur puer contra senem, et ignobilis contra nobilem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap030/</guid>
      <description>1 Vae filii desertores, dicit Dominus, ut faceretis consilium, et non ex me: et ordiremini telam, et non per spiritum meum, ut adderetis peccatum super peccatum:&#xA;2 qui ambulatis ut descendatis in AEgyptum, et os meum non interrogastis, sperantes auxilium in fortitudine Pharaonis, et habentes fiduciam in umbra AEgypti.&#xA;3 Et erit vobis fortitudo Pharaonis in confusionem, et fiducia umbrae AEgypti in ignominiam.&#xA;4 Erant enim in Tani principes tui, et nuncii tui usque ad Hanes pervenerunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap031/</guid>
      <description>1 Vae qui descendunt in AEgyptum ad auxilium, in equis sperantes, et habentes fiduciam super quadrigis, quia multae sunt: et super equitibus, quia praevalidi nimis: et non sunt confisi super sanctum Israel, et Dominum non requisierunt.&#xA;2 Ipse autem sapiens adduxit malum, et verba sua non abstulit: et consurget contra domum pessimorum, et contra auxilium operantium iniquitatem.&#xA;3 AEgyptus, homo, et non Deus: et equi eorum, caro, et non spiritus: et Dominus inclinabit manum suam, et corruet auxiliator, et cadet cui praestatur auxilium, simulque omnes consumentur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap032/</guid>
      <description>1 Ecce in iustitia regnabit rex, et principes in iudicio praeerunt.&#xA;2 Et erit vir sicut qui absconditur a vento, et celat se a tempestate, sicut rivi aquarum in siti, et umbra petrae prominentis in terra deserta.&#xA;3 Non caligabunt oculi videntium, et aures audientium diligenter auscultabunt.&#xA;4 Et cor stultorum intelliget scientiam, et lingua balborum velociter loquetur et plane.&#xA;5 Non vocabitur ultra is, qui insipiens est, princeps: neque fraudulentus appellabitur maior:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap033/</guid>
      <description>1 Vae qui praedaris, nonne et ipse praedaberis? et qui spernis, nonne et ipse sperneris? cum consummaveris depraedationem, depraedaberis: cum fatigatus desieris contemnere, contemneris.&#xA;2 Domine miserere nostri: te enim expectavimus: esto brachium nostrum in mane, et salus nostra in tempore tribulationis.&#xA;3 A voce angeli fugerunt populi, et ab exaltatione tua dispersae sunt gentes.&#xA;4 Et congregabuntur spolia vestra sicut colligitur bruchus, velut cum fossae plenae fuerint de eo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap034/</guid>
      <description>1 Accedite Gentes, et audite, et populi attendite: audiat terra, et plenitudo eius, orbis, et omne germen eius.&#xA;2 Quia indignatio Domini super omnes Gentes, et furor super universam militiam eorum: interfecit eos, et dedit eos in occisionem.&#xA;3 Interfecti eorum proiicientur, et de cadaveribus eorum ascendet foetor: tabescent montes a sanguine eorum.&#xA;4 Et tabescet omnis militia caelorum, et complicabuntur sicut liber caeli: et omnis militia eorum defluet sicut defluit folium de vinea et de ficu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap035/</guid>
      <description>1 Laetabitur deserta et invia, et exultabit solitudo, et florebit quasi lilium.&#xA;2 Germinans germinabit, et exultabit laetabunda et laudans: gloria Libani data est ei: decor Carmeli, et Saron, ipsi videbunt gloriam Domini, et decorem Dei nostri.&#xA;3 Confortate manus dissolutas, et genua debilia roborate.&#xA;4 Dicite pusillanimis: Confortamini, et nolite timere: ecce Deus vester ultionem adducet retributionis: Deus ipse veniet, et salvabit vos.&#xA;5 Tunc aperientur oculi caecorum, et aures surdorum patebunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap036/</guid>
      <description>1 Et factum est in quartodecimo anno regis Ezechiae, ascendit Sennacherib rex Assyriorum super omnes civitates Iuda munitas, et cepit eas.&#xA;2 Et misit rex Assyriorum Rabsacen de Lachis in Ierusalem, ad regem Ezechiam in manu gravi, et stetit in aquaeductu piscinae superioris in via Agri fullonis.&#xA;3 Et egressus est ad eum Eliacim filius Helciae, qui erat super domum, et Sobna scriba, et Ioahe filius Asaph a commentariis.&#xA;4 Et dixit ad eos Rabsaces: Dicite Ezechiae: Haec dicit rex magnus, rex Assyriorum: Quae est ista fiducia, qua confidis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 37</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap037/</guid>
      <description>1 Et factum est, cum audisset rex Ezechias, scidit vestimenta sua, et obvolutus est sacco, et intravit in domum Domini.&#xA;2 Et misit Eliacim, qui erat super domum, et Sobnam scribam, et seniores de sacerdotibus opertos saccis ad Isaiam filium Amos prophetam,&#xA;3 et dixerunt ad eum: Haec dicit Ezechias: Dies tribulationis, et correptionis, et blasphemiae dies haec: quia venerunt filii usque ad partum, et virtus non est pariendi.&#xA;4 Si quo modo audiat Dominus Deus tuus verba Rabsacis, quem misit rex Assyriorum dominus suus ad blasphemandum Deum viventem, et exprobrandum sermonibus, quos audivit Dominus Deus tuus: leva ergo orationem pro reliquiis, quae repertae sunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 38</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap038/</guid>
      <description>1 In diebus illis aegrotavit Ezechias usque ad mortem: et introivit ad eum Isaias filius Amos propheta, et dixit ei: Haec dicit Dominus: Dispone domui tuae, quia morieris tu, et non vives.&#xA;2 Et convertit Ezechias faciem suam ad parietem, et oravit ad Dominum,&#xA;3 et dixit: Obsecro Domine, memento quaeso quomodo ambulaverim coram te in veritate, et in corde perfecto, et quod bonum est in oculis tuis fecerim. Et flevit Ezechias fletu magno.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 39</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap039/</guid>
      <description>1 In tempore illo misit Merodach Baladan filius Baladan rex Babylonis, libros et munera ad Ezechiam: audierat enim quod aegrotasset, et convaluisset.&#xA;2 Laetatus est autem super eis Ezechias, et ostendit eis cellam aromatum, et argenti, et auri, et odoramentorum, et unguenti optimi, et omnes apothecas supellectilis suae, et universa quae inventa sunt in thesauris eius. Non fuit verbum, quod non ostenderet eis Ezechias in domo sua, et in omni potestate sua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap004/</guid>
      <description>1 Et apprehendent septem mulieres virum unum in die illa, dicentes: Panem nostrum comedemus, et vestimentis nostris operiemur: tantummodo invocetur nomen tuum super nos, aufer opprobrium nostrum.&#xA;2 In die illa erit germen Domini in magnificentia, et gloria, et fructus terrae sublimis, et exultatio his, qui salvati fuerint de Israel.&#xA;3 Et erit: Omnis qui relictus fuerit in Sion, et residuus in Ierusalem, sanctus vocabitur, omnis qui scriptus est in vita in Ierusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 40</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap040/</guid>
      <description>1 Consolamini, consolamini popule meus, dicit Deus vester.&#xA;2 Loquimini ad cor Ierusalem, et advocate eam: quoniam completa est malitia eius, dimissa est iniquitas illius: suscepit de manu Domini duplicia pro omnibus peccatis suis.&#xA;3 Vox clamantis in deserto: Parate viam Domini, rectas facite in solitudine semitas Dei nostri.&#xA;4 Omnis vallis exaltabitur, et omnis mons et collis humiliabitur, et erunt prava in directa, et aspera in vias planas.&#xA;5 Et revelabitur gloria Domini, et videbit omnis caro pariter quod os Domini locutum est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 41</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap041/</guid>
      <description>1 Taceant ad me insulae, et Gentes mutent fortitudinem: accedant, et tunc loquantur, simul ad iudicium propinquemus.&#xA;2 Quis suscitavit ab Oriente iustum, vocavit eum ut sequeretur se? dabit in conspectu eius Gentes, et reges obtinebit: dabit quasi pulverem gladio eius, sicut stipulam vento raptam arcui eius.&#xA;3 Persequetur eos, transibit in pace, semita in pedibus eius non apparebit.&#xA;4 Quis haec operatus est, et fecit, vocans generationes ab exordio? Ego Dominus, primus et novissimus ego sum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 42</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap042/</guid>
      <description>1 Ecce servus meus, suscipiam eum: electus meus, complacuit sibi in illo anima mea: dedi spiritum meum super eum, iudicium Gentibus proferet.&#xA;2 Non clamabit, neque accipiet personam, nec audietur vox eius foris.&#xA;3 Calamum quassatum non conteret, et linum fumigans non extinguet: in veritate educet iudicium.&#xA;4 Non erit tristis, neque turbulentus, donec ponat in terra iudicium: et legem eius insulae expectabunt.&#xA;5 Haec dicit Dominus Deus creans caelos, et extendens eos: formans terram, et quae germinant ex ea: dans flatum populo, qui est super eam, et spiritum calcantibus eam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 43</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap043/</guid>
      <description>1 Et nunc haec dicit Dominus creans te Iacob, et formans te Israel: Noli timere, quia redemi te, et vocavi te nomine tuo: meus es tu.&#xA;2 Cum transieris per aquas, tecum ero, et flumina non operient te: cum ambulaveris in igne, non combureris, et flamma non ardebit in te:&#xA;3 Quia ego Dominus Deus tuus sanctus Israel salvator tuus, dedi propitiationem tuam AEgyptum, AEthopiam, et Saba pro te.&#xA;4 Ex quo honorabilis factus es in oculis meis, et gloriosus: ego dilexi te, et dabo homines pro te, et populos pro anima tua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 44</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap044/</guid>
      <description>1 Et nunc audi Iacob serve meus, et Israel quem elegi:&#xA;2 Haec dicit Dominus faciens et formans te, ab utero auxiliator tuus: noli timere serve meus Iacob, et rectissime, quem elegi.&#xA;3 Effundam enim aquas super sitientem, et fluenta super aridam: effundam spiritum meum super semen tuum, et benedictionem meam super stirpem tuam.&#xA;4 Et germinabunt inter herbas quasi salices iuxta praeterfluentes aquas.&#xA;5 Iste dicet: Domini ego sum: et ille vocabit in nomine Iacob, et hic scribet manu sua: Domino: et in nomine Israel assimilabitur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 45</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap045/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus christo meo Cyro, cuius apprehendi dexteram, ut subiiciam ante faciem eius Gentes, et dorsa regum vertam, et aperiam coram eo ianuas, et portae non claudentur.&#xA;2 Ego ante te ibo: et gloriosos terrae humiliabo: portas aereas conteram, et vectes ferreos confringam.&#xA;3 Et dabo tibi thesauros absconditos, et arcana secretorum: ut scias quia ego Dominus, qui voco nomen tuum, Deus Israel.&#xA;4 Propter servum meum Iacob, et Israel electum meum, et vocavi te nomine tuo: assimilavi te, et non cognovisti me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 46</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap046/</guid>
      <description>1 Confractus est Bel, contritus est Nabo: facta sunt simulachra eorum bestiis et iumentis, onera vestra gravi pondere usque ad lassitudinem.&#xA;2 Contabuerunt, et contrita sunt simul: non potuerunt salvare portantem, et anima eorum in captivitatem ibit.&#xA;3 Audite me domus Iacob, et omne residuum domus Israel, qui portamini a meo utero, qui gestamini a mea vulva.&#xA;4 Usque ad senectam ego ipse, et usque ad canos ego portabo: ego feci, et ego feram: ego portabo, et salvabo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 47</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap047/</guid>
      <description>1 Descende, sede in pulvere virgo filia Babylon, sede in terra: non est solium filiae Chaldaeorum, quia ultra non vocaberis mollis et tenera.&#xA;2 Tolle molam, et mole farinam: denuda turpitudinem tuam, discooperi humerum, revela crura, transi flumina.&#xA;3 Revelabitur ignominia tua, et videbitur opprobrium tuum: ultionem capiam, et non resistet mihi homo.&#xA;4 Redemptor noster, Dominus exercituum nomen illius sanctus Israel.&#xA;5 Sede tacens, et intra in tenebras filia Chaldaeorum: quia non vocaberis ultra domina regnorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 48</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap048/</guid>
      <description>1 Audite haec domus Iacob, qui vocamini nomine Israel, et de aquis Iuda existis, qui iuratis in nomine Domini, et Dei Israel recordamini non in veritate, neque in iustitia.&#xA;2 De civitate enim sancta vocati sunt, et super Deum Israel constabiliti sunt: Dominus exercituum nomen eius.&#xA;3 Priora ex tunc annunciavi, et ex ore meo exierunt, et audita feci ea: repente operatus sum, et venerunt.&#xA;4 Scivi enim quia durus es tu, et nervus ferreus cervix tua, et frons tua aerea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 49</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap049/</guid>
      <description>1 Audite insulae, et attendite populi de longe: Dominus ab utero vocavit me, de ventre matris meae recordatus est nominis mei.&#xA;2 Et posuit os meum quasi gladium acutum: in umbra manus suae protexit me, et posuit me sicut sagittam electam: in pharetra sua abscondit me.&#xA;3 Et dixit mihi: Servus meus es tu Israel, quia in te gloriabor.&#xA;4 Et ego dixi: In vacuum laboravi, sine causa, et vane fortitudinem meam consumpsi: ergo iudicium meum cum Domino, et opus meum cum Deo meo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap005/</guid>
      <description>1 Cantabo dilecto meo canticum patruelis mei vineae suae. Vinea facta est dilecto meo in cornu filio olei.&#xA;2 Et sepivit eam, et lapides elegit ex illa, et plantavit eam electam, et aedificavit turrim in medio eius, et torcular extruxit in ea: et expectavit ut faceret uvas, et fecit labruscas.&#xA;3 Nunc ergo habitatores Ierusalem, et viri Iuda, iudicate inter me et vineam meam.&#xA;4 Quid est quod debui ultra facere vineae meae, et non feci ei?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 50</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap050/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus: Quis est hic liber repudii matris vestrae, quo dimisi eam? aut quis est creditor meus, cui vendidi vos? ecce in iniquitatibus vestris venditi estis, et in sceleribus vestris dimisi matrem vestram.&#xA;2 Quia veni, et non erat vir: vocavi, et non erat qui audiret. numquid abbreviata et parvula facta est manus mea, ut non possim redimere? aut non est in me virtus ad liberandum? Ecce in increpatione mea desertum faciam mare, ponam flumina in siccum: computrescent pisces sine aqua, et morientur in siti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 51</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap051/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap051/</guid>
      <description>1 Audite me qui sequimini quod iustum est, et quaeritis Dominum: attendite ad petram unde excisi estis, et ad cavernam laci, de qua praecisi estis.&#xA;2 Attendite ad Abraham patrem vestrum, et ad Saram, quae peperit vos: quia unum vocavi eum, et benedixi ei, et multiplicavi eum.&#xA;3 Consolabitur ergo Dominus Sion, et consolabitur omnes ruinas eius: et ponet desertum eius quasi delicias, et solitudinem eius quasi hortum Domini. Gaudium et laetitia invenietur in ea, gratiarum actio, et vox laudis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 52</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap052/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap052/</guid>
      <description>1 Consurge, consurge, induere fortitudine tua Sion, induere vestimentis gloriae tuae Ierusalem civitas sancti: quia non adiiciet ultra ut pertranseat per te incircumcisus et immundus.&#xA;2 Excutere de pulvere, consurge; sede Ierusalem: solve vincula colli tui captiva filia Sion.&#xA;3 Quia haec dicit Dominus: Gratis venundati estis, et sine argento redimemini.&#xA;4 Quia haec dicit Dominus Deus: In AEgyptum descendit populus meus in principio ut colonus esset ibi: et Assur absque ulla causa calumniatus est eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 53</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap053/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap053/</guid>
      <description>1 Quis credidit auditui nostro? et brachium Domini cui revelatum est?&#xA;2 Et ascendet sicut virgultum coram eo, et sicut radix de terra sitienti: non est species ei, neque decor: et vidimus eum, et non erat aspectus, et desideravimus eum:&#xA;3 Despectum, et novissimum virorum, virum dolorum, et scientem infirmitatem: et quasi absconditus vultus eius et despectus, unde nec reputavimus eum.&#xA;4 Vere languores nostros ipse tulit, et dolores nostros ipse portavit: et nos putavimus eum quasi leprosum, et percussum a Deo et humiliatum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 54</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap054/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap054/</guid>
      <description>1 Lauda sterilis quae non paris: decanta laudem, et hinni quae non pariebas: quoniam multi filii desertae magis quam eius, quae habet virum, dicit Dominus.&#xA;2 Dilata locum tentorii tui, et pelles tabernaculorum tuorum extende, ne parcas: longos fac funiculos tuos, et clavos tuos consolida.&#xA;3 Ad dexteram enim, et ad laevam penetrabis: et semen tuum Gentes hereditabit, et civitates desertas inhabitabit.&#xA;4 Noli timere quia non confunderis, neque erubesces: non enim te pudebit, quia confusionis adolescentiae tuae oblivisceris, et opprobrii viduitatis tuae non recordaberis amplius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 55</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap055/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap055/</guid>
      <description>1 Omnes sitientes venite ad aquas: et qui non habetis argentum, properate, emite, et comedite: venite, emite absque argento, et absque ulla commutatione vinum et lac.&#xA;2 Quare appenditis argentum non in panibus, et laborem vestrum non in saturitate? Audite audientes me, et comedite bonum, et delectabitur in crassitudine anima vestra.&#xA;3 Inclinate aurem vestram, et venite ad me: audite, et vivet anima vestra, et feriam vobiscum pactum sempiternum, misericordias David fideles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 56</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap056/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap056/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus: Custodite iudicium, et facite iustitiam: quia iuxta est salus mea ut veniat, et iustitia mea ut reveletur.&#xA;2 Beatus vir, qui facit hoc, et filius hominis, qui apprehendet istud: custodiens sabbatum ne polluat illud, custodiens manus suas ne faciat omne malum.&#xA;3 Et non dicat filius advenae, qui adhaeret Domino, dicens: Separatione dividet me Dominus a populo suo: Et non dicat Eunuchus: Ecce ego lignum aridum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 57</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap057/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap057/</guid>
      <description>1 Iustus perit, et non est qui recogitet in corde suo: et viri misericordiae colliguntur, quia non est qui intelligat, a facie enim malitiae collectus est iustus.&#xA;2 Veniat pax, requiescat in cubili suo qui ambulavit in directione sua.&#xA;3 Vos autem accedite huc filii auguratricis: semen adulteri, et fornicariae.&#xA;4 Super quem lusistis? super quem dilatastis os, et eiecistis linguam? numquid non vos filii scelesti, semen mendax?&#xA;5 qui consolamini in diis subter omne lignum frondosum, immolantes parvulos in torrentibus, subter eminentes petras?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 58</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap058/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap058/</guid>
      <description>1 Clama, ne cesses, quasi tuba exalta vocem tuam, et annuncia populo meo scelera eorum, et domui Iacob peccata eorum.&#xA;2 Me etenim de die in diem quaerunt, et scire vias meas volunt: quasi gens, quae iustitiam fecerit, et iudicium Dei sui non dereliquerit: rogant me iudicia iustitiae: appropinquare Deo volunt.&#xA;3 Quare ieiunavimus, et non aspexisti: humiliavimus animas nostras, et nescisti? Ecce in die ieiunii vestri invenitur voluntas vestra, et omnes debitores vestros repetitis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 59</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap059/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap059/</guid>
      <description>1 Ecce non est abbreviata manus Domini ut salvare nequeat, neque aggravata est auris eius ut non exaudiat:&#xA;2 Sed iniquitates vestrae diviserunt inter vos et Deum vestrum, et peccata vestra absconderunt faciem eius a vobis ne exaudiret.&#xA;3 Manus enim vestrae pollutae sunt sanguine, et digiti vestri iniquitate: labia vestra locuta sunt mendacium, et lingua vestra iniquitatem fatur.&#xA;4 Non est qui invocet iustitiam, neque est qui iudicet vere: sed confidunt in nihilo, et loquuntur vanitates: conceperunt laborem, et pepererunt iniquitatem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap006/</guid>
      <description>1 In anno, quo mortuus est rex Ozias, vidi Dominum sedentem super solium excelsum et elevatum: et ea, quae sub ipso erant, replebant templum:&#xA;2 Seraphim stabant super illud: sex alae uni, et sex alae alteri: duabus velabant faciem eius, et duabus velabant pedes eius, et duabus volabant.&#xA;3 Et clamabant alter ad alterum, et dicebant: Sanctus, sanctus, sanctus, Dominus Deus exercituum, plena est omnis terra gloria eius.&#xA;4 Et commota sunt superliminaria cardinum a voce clamantis, et domus repleta est fumo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 60</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap060/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap060/</guid>
      <description>1 Surge illuminare Ierusalem: quia venit lumen tuum, et gloria Domini super te orta est.&#xA;2 Quia ecce tenebrae operient terram, et caligo populos: super te autem orietur Dominus, et gloria eius in te videbitur.&#xA;3 Et ambulabunt Gentes in lumine tuo, et reges in splendore ortus tui.&#xA;4 Leva in circuitu oculos tuos, et vide: omnes isti congregati sunt, venerunt tibi: filii tui de longe venient, et filiae tuae de latere surgent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 61</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap061/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap061/</guid>
      <description>1 Spiritus Domini super me, eo quod unxerit Dominus me: ad annunciandum mansuetis misit me, ut mederer contritis corde, et praedicarem captivis indulgentiam, et clausis apertionem:&#xA;2 Ut praedicarem annum placabilem Domino, et diem ultionis Deo nostro: ut consolarer omnes lugentes:&#xA;3 ut ponerem lugentibus Sion: et darem eis coronam pro cinere, oleum gaudii pro luctu, pallium laudis pro spiritu moeroris: et vocabuntur in ea fortes iustitiae, plantatio Domini ad glorificandum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 62</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap062/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap062/</guid>
      <description>1 Propter Sion non tacebo, et propter Ierusalem non quiescam, donec egrediatur ut splendor iustus eius, et salvator eius ut lampas accendatur.&#xA;2 Et videbunt Gentes iustum tuum, et cuncti reges inclytum tuum: et vocabitur tibi nomen novum, quod os Domini nominabit.&#xA;3 Et eris corona gloriae in manu Domini, et diadema regni in manu Dei tui.&#xA;4 Non vocaberis ultra Derelicta: et terra tua non vocabitur amplius Desolata: sed vocaberis Voluntas mea in ea, et terra tua inhabitata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap007/</guid>
      <description>1 Et factum est in diebus Achaz filii Ioathan, filii Oziae regis Iuda, ascendit Rasin rex Syriae, et Phacee filius Romeliae rex Israel, in Ierusalem, ad praeliandum contra eam: et non potuerunt debellare eam.&#xA;2 Et nunciaverunt domui David, dicentes: Requievit Syria super Ephraim, et commotum est cor eius, et cor populi eius, sicut moventur ligna silvarum a facie venti.&#xA;3 Et dixit Dominus ad Isaiam: Egredere in occursum Achaz tu, et qui derelictus est Iasub filius tuus, ad extremum aquaeductus piscinae superioris in via Agri fullonis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap008/</guid>
      <description>1 Et dixit Dominus ad me: Sume tibi librum grandem, et scribe in eo stylo hominis: Velociter spolia detrahe, cito praedare.&#xA;2 Et adhibui mihi testes fideles, Uriam sacerdotem, et Zachariam filium Barachiae:&#xA;3 et accessi ad prophetissam, et concepit et peperit filium. Et dixit Dominus ad me: Voca nomen eius, Accelera spolia detrahere: Festina praedari.&#xA;4 Quia antequam sciat puer vocare patrem suum et matrem suam, auferetur fortitudo Damasci, et spolia Samariae coram rege Assyriorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/27-isaias/chap009/</guid>
      <description>1 Primo tempore alleviata est Terra Zabulon, et Terra Nephthali: et novissimo aggravata est via maris trans Iordanem Galilaeae Gentium.&#xA;2 Populus, qui ambulabat in tenebris, vidit lucem magnam: habitantibus in regione umbrae mortis, lux orta est eis.&#xA;3 Multiplicasti gentem, et non magnificasti laetitiam. Laetabuntur coram te, sicut qui laetantur in messe, sicut exultant victores capta praeda, quando dividunt spolia.&#xA;4 Iugum enim oneris eius, et virgam humeri eius, et sceptrum exactoris eius superasti sicut in die Madian.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
