<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Esther on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/</link>
    <description>Recent content in Esther on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap001/</guid>
      <description>Festin donné par Assuérus. La reine Vasthi refuse d’y venir. Assuérus la répudie.&#xA;1 Dans les jours d&amp;rsquo;Assuérus, qui régna depuis l&amp;rsquo;Inde jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;Ethiopie sur cent vingt-sept provinces,&#xA;Note : Esther 1, 1 : Assuérus. Xerxès Ier . Voir l’Introduction.&#xA;2 Quand il s&amp;rsquo;assit sur le trône de son royaume, Suse était la première ville de son royaume.&#xA;Note : Esther 1, 2 : Suse, capitale de la Susiane, sur l’Eulæus, une des résidences des rois de Perse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap010/</guid>
      <description>Grandeur d’Assuérus. Puissance de Mardochée. Explication d’un songe qu’il avait eu.&#xA;1 Or le roi Assuérus rendit toute la terre et toutes les îles de la mer tributaires. 2 Sa force, et son empire, et la dignité et la grandeur à laquelle il éleva Mardochée, sont écrits dans les livres des Mèdes et des Perses; 3 Et comme Mardochée, de la race judaïque, devint le second après le roi Assuérus, grand parmi les Juifs, et agréable à la foule de ses frères, cherchant le bien pour son peuple, et ne disant que ce qui intéressait la paix de sa race.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap011/</guid>
      <description>Autre songe de Mardochée.&#xA;1 En la quatrième année du règne de Ptolémée et de Cléopâtre, Dosithée, qui se disait prêtre, et de la race lévitique, et Ptolémée son fils, apportèrent cette épître des phurim, qu&amp;rsquo;ils dirent avoir été interprétée par Lysimaque, fils de Ptolémée, à Jérusalem.&#xA;Note : Esther 11, 1 : Ce commencement aussi était dans l’édition Vulgate ; mais il ne se trouve ni dans l’hébreu ni dans aucun interprète ; c’est-à-dire depuis le verset 2 de ce chapitre 11 jusqu’au chapitre 12, verset 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap012/</guid>
      <description>Mardochée découvre une conspiration que deux eunuques d’Assuérus avaient formée contre lui.&#xA;1 Or il demeurait en ce temps-là à la cour du roi avec Bagatha et Thara, eunuques du roi, qui étaient les portiers du palais.&#xA;Note : Esther 12, 1 : Voir Esther, 2, 21 ; 6, 2.&#xA;2 Et ayant compris leurs pensées, et ayant vu plus exactement leur dessein, il apprit qu&amp;rsquo;ils avaient entrepris de porter leurs mains sur le roi Artaxerxès, et il en donna avis au roi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap013/</guid>
      <description>Jusqu’ici est l’avant-propos. Ce qui suit était mis à l’endroit du volume où il est écrit : Et ils enlevèrent leurs biens ou leurs richesses. Ce que nous avons trouvé dans la seule édition Vulgate. Or voici quelle était la copie de la lettre. Edit contre les Juifs. Prière de Mardochée.&#xA;1 Le roi très grand Artaxerxès, qui règne depuis l&amp;rsquo;Inde jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;Ethiopie sur cent vingt-sept provinces, aux princes et aux chefs qui sont soumis à son empire, salut.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap014/</guid>
      <description>Pénitence d’Esther ; sa prière avant d’aller trouver le roi Assuérus.&#xA;1 La reine Esther aussi eut recours au Seigneur, effrayée du péril qui était imminent. 2 Et, quittant ses habits de reine, elle prit des vêtements conformes aux pleurs et au deuil, et au lieu de ses diverses essences, elle couvrit sa tête de cendre et de boue : elle affligea son corps par les jeûnes; et tous les lieux où auparavant elle avait accoutumé de se réjouir, elle les remplit de ses cheveux qu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;arrachait.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap015/</guid>
      <description>Avis de Mardochée à Esther après l’édit qu’Aman fit porter contre les Juifs. Ce qui se passa lorsqu’Esther parut devant Assuérus. Ceci aussi, je l’ai trouvé ajouté dans l’édition Vulgate.&#xA;1 Et il manda à Esther (point de doute que ce ne fut Mardochée) d&amp;rsquo;entrer auprès du roi, et de le prier pour son peuple et pour sa patrie.&#xA;2 Souvenez-vous (dit-il) des jours de votre humiliation, comment vous avez été nourrie par ma main, parce qu&amp;rsquo;Aman, le second après le roi, a parlé contre nous de mort; 3 Et vous, invoquez le Seigneur, et parlez au roi pour nous, et délivrez-nous de la mort.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap016/</guid>
      <description>Edit en faveur des Juifs. Copie de la lettre que le roi Artaxerxès envoya en faveur des Juifs dans toutes les provinces de son royaume, laquelle ne se trouve pas non plus dans le volume hébreu.&#xA;1 Le grand roi Artaxerxès, qui règne depuis l&amp;rsquo;Inde jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;Ethiopie, aux chefs et aux gouverneurs des cent vingt-sept provinces qui sont soumises à notre commandement, dit salut.&#xA;2 Beaucoup ont abusé de la bonté des princes et de l&amp;rsquo;honneur qui leur a été conféré, jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;insolence; 3 Et non seulement ils tâchent d&amp;rsquo;opprimer les sujets des rois, mais, ne pouvant supporter la gloire qui leur a été donnée, ils tendent des pièges à ceux mêmes qui la leur ont donnée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap002/</guid>
      <description>Esther devient l’épouse d’Assuérus. Mardochée découvre la conspiration de deux eunuques.&#xA;1 Ces choses s&amp;rsquo;étant ainsi passées, après que l&amp;rsquo;indignation du roi Assuérus se fut calmée, il se souvint de Vasthi, et de ce qu&amp;rsquo;elle avait fait, et de ce qu&amp;rsquo;elle avait souffert. 2 Alors les serviteurs du roi et ses ministres dirent : Qu&amp;rsquo;on cherche pour le roi de jeunes filles vierges et belles, 3 Et qu&amp;rsquo;on envoie des gens qui considèrent dans toutes les provinces les jeunes filles vierges et belles, et qu&amp;rsquo;ils les amènent à la ville de Suse, et les mettent dans la maison des femmes, sous la main d&amp;rsquo;Egée, l&amp;rsquo;eunuque, qui est le préposé et le gardien des femmes du roi, et qu&amp;rsquo;elles prennent une parure de femme, et toutes les autres choses nécessaires à leur usage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap003/</guid>
      <description>Elévation d’Aman. Sa haine contre Mardochée. Il obtient un édit du roi pour faire mourir tous les Juifs, sujets d’Assuérus.&#xA;1 Après cela, le roi Assuérus éleva Aman, fils d&amp;rsquo;Amadath, qui était de la race d&amp;rsquo;Agag; et il mit son trône au-dessus de tous les princes qu&amp;rsquo;il avait auprès de lui.&#xA;Note : Esther 3, 1 : Aman. Quelques temps après l’élévation d’Esther à la dignité de reine et le service rendu au roi par Mardochée, Assuérus choisit pour premier ministre un Mède nommé Aman, originaire de la province d’Agag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap004/</guid>
      <description>Consternation des Juifs. Mardochée instruit Esther de ce qui se passait. Elle se dispose à aller trouver le roi.&#xA;1 Lorsque Mardochée eut appris cela, il déchira ses vêtements, et se revêtit d&amp;rsquo;un sac, répandant de la cendre sur sa tête ; et sur la place du milieu de la ville il criait d&amp;rsquo;une voix forte, témoignant l&amp;rsquo;amertume de son âme, 2 Et au milieu de ces lamentations, s&amp;rsquo;avançant jusqu&amp;rsquo;à la porte du palais : car il n&amp;rsquo;était pas permis d&amp;rsquo;entrer revêtu d&amp;rsquo;un sac dans le palais du roi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap005/</guid>
      <description>Esther se présente devant Assuérus, et le prie de venir au festin qu’elle lui a préparé. Aman prend la résolution de faire pendre Mardochée.&#xA;1 Or, le troisième jour, Esther se revêtit de vêtements royaux et se présenta dans le vestibule de la maison du roi, lequel était intérieur, contre la chambre du roi : or il était assis sur son trône, dans la chambre du conseil du palais, contre la porte de la maison.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap006/</guid>
      <description>Honneurs rendus à Mardochée. Confusion d’Aman.&#xA;1 Le roi passa cette nuit sans dormir, et il commanda qu&amp;rsquo;on lui apportât les histoires et les annales des temps antérieurs. Et comme on les lisait, lui présent, 2 On vint à cet endroit où était écrit de quelle manière Mardochée avait dénoncé les emhûches de Bagathan et de Tharès, eunuques qui avaient voulu égorger le roi Assuérus. 3 Ce que le roi ayant entendu, il demanda : Quel honneur et quelle récompense Mardochée a-t-il obtenus pour cette fidélité?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap007/</guid>
      <description>Esther découvre au roi l’entreprise d’Aman. Aman est pendu à la potence qu’il avait fait dresser pour Mardochée.&#xA;1 Le roi entra donc, et Aman, pour boire avec la reine.&#xA;Note : Esther 7, 1 : Boire, signifie ici, comme souvent ailleurs, prendre un repas, faire un festin.&#xA;2 Et le roi dit encore ce second jour, après qu&amp;rsquo;il eut été échauffé par le vin : Quelle est votre demande, Esther, afin qu&amp;rsquo;elle vous soit accordée?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap008/</guid>
      <description>Elévation de Mardochée. Edit en faveur des Juifs.&#xA;1 En ce jour-là, le roi Assuérus donna à la reine Esther la maison d&amp;rsquo;Aman, l&amp;rsquo;ennemi des Juifs, et Mardochée entra devant la face du roi ; car Esther lui avait avoué qu&amp;rsquo;il était son oncle. 2 Et le roi prit l&amp;rsquo;anneau qu&amp;rsquo;il avait commandé d&amp;rsquo;ôter à Aman, et il le remit à Mardochée. Or Esther établit Mardochée sur sa maison.&#xA;3 Et non contente de cela, elle se jeta aux pieds du roi, pleura, et, lui parlant, elle le pria de commander que la malice d&amp;rsquo;Aman, l&amp;rsquo;Agagite, et ses machinations très mauvaises qu&amp;rsquo;il avait imaginées contre les Juifs, devinssent impuissantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/19-esther/chap009/</guid>
      <description>Les Juifs, suivant l’ordre du roi, tuent tous ceux qui avaient conspiré leur perte. Ils établissent une fête en mémoire de leur délivrance.&#xA;1 Ainsi le treizième jour du douzième mois que nous avons déjà dit s&amp;rsquo;appeler Adar, quand le massacre des Juifs était préparé, et que leurs ennemis respiraient le sang, les Juifs, au contraire, commencèrent à être les plus forts et à se venger de leurs adversaires, 2 Et ils s&amp;rsquo;assemblèrent dans toutes les villes, les bourgs, et d&amp;rsquo;autres lieux, pour étendre la main contre leurs ennemis et leurs persécuteurs ; et nul n&amp;rsquo;osa résister, parce que la crainte de leur puissance avait saisi tous les peuples.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
