<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ezechiel on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/</link>
    <description>Recent content in Ezechiel on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap001/</guid>
      <description>1 Et factum est in trigesimo anno, in quarto, in quinta mensis, cum essem in medio captivorum iuxta fluvium Chobar, aperti sunt caeli, et vidi visiones Dei.&#xA;2 In quinta mensis, ipse est annus quintus transmigrationis regis Ioachin,&#xA;3 factum est verbum Domini ad Ezechielem filium Buzi sacerdotem in terra Chaldaeorum, secus flumen Chobar: et facta est super eum ibi manus Domini.&#xA;4 Et vidi, et ecce ventus turbinis veniebat ab Aquilone: et nubes magna, et ignis involvens, et splendor in circuitu eius: et de medio eius quasi species electri, id est de medio ignis:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap010/</guid>
      <description>1 Et vidi, et ecce in firmamento, quod erat super caput cherubim, quasi lapis sapphirus, quasi species similitudinis solii, apparuit super ea.&#xA;2 Et dixit ad virum, qui indutus erat lineis, et ait: Ingredere in medio rotarum, quae sunt subtus cherubim, et imple manum tuam prunis ignis, quae sunt inter cherubim, et effunde super civitatem. Ingressusque est in conspectu meo:&#xA;3 cherubim autem stabant a dextris domus cum ingrederetur vir, et nubes implevit atrium interius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap011/</guid>
      <description>1 Et elevavit me spiritus, et introduxit me ad portam domus Domini orientalem, quae respicit ad solis ortum: et ecce in introitu portae viginti quinque viri: et vidi in medio eorum Iezoniam filium Azur, et Pheltiam filium Banaiae, principes populi.&#xA;2 Dixitque ad me: Fili hominis, hi sunt viri, qui cogitant iniquitatem, et tractant consilium pessimum in urbe ista,&#xA;3 dicentes: Nonne dudum aedificatae sunt domus? haec est lebes, nos autem carnes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap012/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis in medio domus exasperantis tu habitas: qui oculos habent ad videndum, et non vident: et aures ad audiendum, et non audiunt: quia domus exasperans est.&#xA;3 Tu ergo fili hominis, fac tibi vasa transmigrationis, et transmigrabis per diem coram eis: transmigrabis autem de loco tuo ad locum alterum in conspectu eorum, si forte aspiciant: quia domus exasperans est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap013/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis, vaticinare ad prophetas Israel, qui prophetant: et dices prophetantibus de corde suo: Audite verbum Domini.&#xA;3 Haec dicit Dominus Deus: Vae prophetis insipientibus, qui sequuntur spiritum suum, et nihil vident.&#xA;4 Quasi vulpes in desertis, prophetae tui Israel erant.&#xA;5 Non ascendistis ex adverso, neque opposuistis murum pro domo Israel, ut staretis in praelio in die Domini.&#xA;6 Vident vana, et divinant mendacium, dicentes: Ait Dominus: cum Dominus non miserit eos: et perseveraverunt confirmare sermonem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap014/</guid>
      <description>1 Et venerunt ad me viri seniorum Israel, et sederunt coram me.&#xA;2 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;3 Fili hominis, viri isti posuerunt immunditias suas in cordibus suis, et scandalum iniquitatis suae statuerunt contra faciem suam: numquid interrogatus respondebo eis?&#xA;4 Propter hoc loquere eis, et dices ad eos: Haec dicit Dominus Deus: Homo homo de domo Israel, qui posuerit immunditias suas in corde suo, et scandalum iniquitatis suae statuerit contra faciem suam, et venerit ad prophetam interrogans per eum me: ego Dominus respondebo ei in multitudine immunditiarum suarum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap015/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis, quid fiet de ligno vitis ex omnibus lignis nemorum, quae sunt inter ligna silvarum?&#xA;3 Numquid tolletur de ea lignum, ut fiat opus, aut fabricabitur de ea paxillus, ut dependeat in eo quodcumque vas?&#xA;4 Ecce igni datum est in escam: utramque partem eius consumpsit ignis, et medietas eius redacta est in favillam: numquid utile erit ad opus?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap016/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis notas fac Ierusalem abominationes suas:&#xA;3 et dices: Haec dicit Dominus Deus Ierusalem: Radix tua, et generatio tua de terra Chanaan: pater tuus Amorrhaeus, et mater tua Cethaea.&#xA;4 Et quando nata es in die ortus tui non est praecisus umbilicus tuus, et aqua non es lota in salutem, nec sale salita, nec involuta pannis.&#xA;5 Non pepercit super te oculus ut faceret tibi unum de his, misertus tui: sed proiecta es super faciem terrae in abiectione animae tuae, in die qua nata es.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap017/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis propone aenigma, et narra parabolam ad domum Israel,&#xA;3 et dices: Haec dicit Dominus Deus: Aquila grandis magnarum alarum, longo membrorum ductu, plena plumis, et varietate, venit ad Libanum, et tulit medullam cedri.&#xA;4 Summitatem frondium eius avulsit: et transportavit eam in Terram Chanaan, in urbe negotiatorum posuit illam.&#xA;5 Et tulit de semine terrae, et posuit illud in terra pro semine, ut firmaret radicem super aquas multas: in superficie posuit illud.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap018/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Quid est quod inter vos parabolam vertitis in proverbium istud in terra Israel, dicentes: Patres comederunt uvam acerbam, et dentes filiorum obstupescunt?&#xA;3 Vivo ego, dicit Dominus Deus, si erit ultra vobis parabola haec in proverbium in Israel.&#xA;4 Ecce omnes animae, meae sunt: ut anima patris, ita et anima filii mea est: anima, quae peccaverit, ipsa morietur.&#xA;5 Et vir si fuerit iustus, et fecerit iudicium, et iustitiam,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap019/</guid>
      <description>1 Et tu assume planctum super principes Israel,&#xA;2 et dices: Quare mater tua leaena inter leones cubavit, in medio leunculorum enutrivit catulos suos?&#xA;3 Et eduxit unum de leunculis suis, et leo factus est: et didicit capere praedam, hominemque comedere.&#xA;4 Et audierunt de eo Gentes, et non absque vulneribus suis ceperunt eum: et adduxerunt eum in catenis in Terram AEgypti.&#xA;5 Quae cum vidisset quoniam infirmata est, et periit expectatio eius: tulit unum de leunculis suis, leonem constituit eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap002/</guid>
      <description>1 Haec visio similitudinis gloriae Domini. et vidi, et cecidi in faciem meam, et audivi vocem loquentis. Et dixit ad me: Fili hominis sta super pedes tuos, et loquar tecum.&#xA;2 Et ingressus est in me spiritus postquam locutus est mihi, et statuit me supra pedes meos: et audivi loquentem ad me,&#xA;3 et dicentem: Fili hominis, mitto ego te ad filios Israel, ad Gentes apostatrices, quae recesserunt a me: ipsi et patres eorum praevaricati sunt pactum meum usque ad diem hanc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap020/</guid>
      <description>1 Et factum est in anno septimo, in quinto, in decima mensis: venerunt viri de senioribus Israel ut interrogarent Dominum, et sederunt coram me.&#xA;2 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;3 Fili hominis loquere senioribus Israel, et dices ad eos: Haec dicit Dominus Deus: Numquid ad interrogandum me vos venistis? vivo ego quia non respondebo vobis, ait Dominus Deus.&#xA;4 Si iudicas eos, si iudicas fili hominis, abominationes patrum eorum ostende eis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap021/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis pone faciem tuam ad Ierusalem, et stilla ad sanctuaria, et propheta contra humum Israel:&#xA;3 Et dices terrae Israel: Haec dicit Dominus Deus: Ecce ego ad te, et eiiciam gladium meum de vagina sua, et occidam in te iustum, et impium.&#xA;4 Pro eo autem quod occidi in te iustum, et impium, idcirco egredietur gladius meus de vagina sua ad omnem carnem ab Austro usque ad Aquilonem:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap022/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Et tu fili hominis nonne iudicas, nonne iudicas civitatem sanguinum?&#xA;3 et ostendes ei omnes abominationes suas, et dices: Haec dicit Dominus Deus: Civitas effundens sanguinem in medio sui ut veniat tempus eius: et quae fecit idola contra semetipsam ut pollueretur.&#xA;4 In sanguine tuo, qui a te effusus est, deliquisti: et in idolis tuis, quae fecisti, polluta es: et appropinquare fecisti dies tuos, et adduxisti tempus annorum tuorum: propterea dedi te opprobrium Gentibus, et irrisionem universis terris.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap023/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis, duae mulieres filiae matris unius fuerunt,&#xA;3 et fornicatae sunt in AEgypto, in adolescentia sua fornicatae sunt: ibi subacta sunt ubera earum, et fractae sunt mammae pubertatis earum.&#xA;4 Nomina autem earum Oolla maior, et Ooliba soror eius minor: et habui eas, et pepererunt filios, et filias. Porro earum nomina Samaria Oolla, et Ierusalem Ooliba.&#xA;5 Fornicata est igitur super me Oolla, et insanivit in amatores suos, in Assyrios propinquantes,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap024/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me in anno nono, in mense decimo, decima die mensis, dicens:&#xA;2 Fili hominis scribe tibi nomen diei huius, in qua confirmatus est rex Babylonis adversum Ierusalem hodie.&#xA;3 Et dices per proverbium ad domum irritatricem parabolam, et loqueris ad eos: Haec dicit Dominus Deus: Pone ollam; pone, inquam, et mitte in eam aquam.&#xA;4 Congere frusta eius in eam, omnem partem bonam, femur et armum, electa et ossibus plena.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap025/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis pone faciem tuam contra filios Ammon, et prophetabis de eis.&#xA;3 Et dices filiis Ammon: Audite verbum Domini Dei: Haec dicit Dominus Deus: Pro eo quod dixisti: Euge, euge super sanctuarium meum, quia pollutum est: et super terram Israel, quoniam desolata est: et super domum Iuda, quoniam ducti sunt in captivitatem:&#xA;4 Idcirco ego tradam te filiis orientalibus in hereditatem, et collocabunt caulas suas in te, et ponent in te tentoria sua: ipsi comedent fruges tuas: et ipsi bibent lac tuum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap026/</guid>
      <description>1 Et factum est in undecimo anno, prima mensis, factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis, pro eo quod dixit Tyrus de Ierusalem: Euge confractae sunt portae populorum, conversa est ad me: implebor, deserta est.&#xA;3 Propterea haec dicit Dominus Deus: Ecce ego super te Tyre, et ascendere faciam ad te gentes multas, sicut ascendit mare fluctuans.&#xA;4 Et dissipabunt muros Tyri, et destruent turres eius: et radam pulverem eius de ea, et dabo eam in limpidissimam petram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap027/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Tu ergo fili hominis assume super Tyrum lamentum:&#xA;3 Et dices Tyro, quae habitat in introitu maris, negotiationi populorum ad insulas multas: Haec dicit Dominus Deus: O Tyre, tu dixisti: Perfecti decoris ego sum,&#xA;4 et in corde maris sita. Finitimi tui, qui te aedificaverunt, impleverunt decorem tuum:&#xA;5 abietibus de Sanir extruxerunt te cum omnibus tabulatis maris: cedrum de Libano tulerunt ut facerent tibi malum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap028/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis, dic principi Tyri: Haec dicit Dominus Deus: Eo quod elevatum est cor tuum, et dixisti: Deus ego sum, et in cathedra Dei sedi in corde maris: cum sis homo, et non Deus, et dedisti cor tuum quasi cor Dei.&#xA;3 Ecce sapientior es tu Daniele: omne secretum non est absconditum a te.&#xA;4 In sapientia et prudentia tua fecisti tibi fortitudinem: et acquisisti aurum, et argentum in thesauris tuis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap029/</guid>
      <description>1 In anno decimo, decimo mense, undecima die mensis, factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis pone faciem tuam contra Pharaonem regem AEgypti, et prophetabis de eo, et de AEgypto universa:&#xA;3 Loquere, et dices: Haec dicit Dominus Deus: Ecce ego ad te Pharao rex AEgypti, draco magne, qui cubas in medio fluminum tuorum, et dicis: Meus est fluvius, et ego feci memetipsum.&#xA;4 Et ponam frenum in maxillis tuis: et agglutinabo pisces fluminum tuorum squamis tuis: et extraham te de medio fluminum tuorum, et universi pisces tui squamis tuis adhaerebunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap003/</guid>
      <description>1 Et dixit ad me: Fili hominis quodcumque inveneris comede: comede volumen istud, et vadens loquere ad filios Israel.&#xA;2 Et aperui os meum, et cibavit me volumine illo:&#xA;3 et dixit ad me: Fili hominis venter tuus comedet, et viscera tua complebuntur volumine isto, quod ego do tibi. Et comedi illud: et factum est in ore meo sicut mel dulce.&#xA;4 Et dixit ad me: Fili hominis vade ad domum Israel, et loqueris verba mea ad eos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap030/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis propheta, et dic: Haec dicit Dominus Deus: Ululate, vae, vae diei:&#xA;3 quia iuxta est dies, et appropinquat dies Domini: dies nubis, tempus Gentium erit.&#xA;4 Et veniet gladius in AEgyptum: et erit pavor in AEthiopia, cum ceciderint vulnerati in AEgypto, et ablata fuerit multitudo illius, et destructa fundamenta eius.&#xA;5 AEthiopia, et Libya, et Lydi, et omne reliquum vulgus, et Chub, et filii terrae foederis, cum eis gladio cadent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap031/</guid>
      <description>1 Et factum est in anno undecimo, tertio mense, una mensis, factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis dic Pharaoni regi AEgypti, et populo eius: Cui similis factus es in magnitudine tua?&#xA;3 Ecce Assur quasi cedrus in Libano, pulcher ramis, et frondibus nemorosus, excelsusque altitudine, et inter condensas frondes elevatum est cacumen eius.&#xA;4 Aquae nutrierunt illum, abyssus exaltavit illum: flumina eius manabant in circuitu radicum eius, et rivos suos emisit ad universa ligna regionis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap032/</guid>
      <description>1 Et factum est, duodecimo anno, in mense duodecimo, in una mensis, factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis assume lamentum super Pharaonem regem AEgypti, et dices ad eum: Leoni Gentium assimilatus es, et draconi, qui est in mari: et ventilabas cornu in fluminibus tuis, et conturbabas aquas pedibus tuis, et conculcabas flumina earum.&#xA;3 Propterea haec dicit Dominus Deus: Expandam super te rete meum in multitudine populorum multorum, et extraham te in sagena mea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap033/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me dicens:&#xA;2 Fili hominis loquere ad filios populi tui, et dices ad eos: Terra cum induxero super eam gladium, et tulerit populus terrae virum unum de novissimis suis, et constituerit eum super se speculatorem:&#xA;3 et ille viderit gladium venientem super terram, et cecinerit buccina, et annunciaverit populo:&#xA;4 Audiens autem, quisquis ille est, sonitum buccinae, et non se observaverit, veneritque gladius, et tulerit eum: sanguis ipsius super caput eius erit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap034/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis propheta de pastoribus Israel: propheta, et dices pastoribus: Haec dicit Dominus Deus: Vae pastoribus Israel, qui pascebant semetipsos: nonne greges a pastoribus pascuntur?&#xA;3 Lac comedebatis, et lanis operiebamini, et quod crassum erat occidebatis: gregem autem meum non pascebatis.&#xA;4 Quod infirmum fuit non consolidastis, et quod aegrotum non sanastis, quod confractum est non alligastis, et quod abiectum est non reduxistis, et quod perierat non quaesistis: sed cum austeritate imperabatis eis, et cum potentia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap035/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis pone faciem tuam adversum montem Seir, et prophetabis de eo, et dices illi:&#xA;3 Haec dicit Dominus Deus: Ecce ego ad te mons Seir, et extendam manum meam super te, et dabo te desolatum atque desertum.&#xA;4 Urbes tuas demoliar, et tu desertus eris: et scies quia ego Dominus.&#xA;5 Eo quod fueris inimicus sempiternus, et concluseris filios Israel in manus gladii in tempore afflictionis eorum, in tempore iniquitatis extremae:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap036/</guid>
      <description>1 Tu autem fili hominis propheta super montes Israel, et dices: Montes Israel audite verbum Domini:&#xA;2 Haec dicit Dominus Deus: Eo quod dixerit inimicus de vobis: Euge, altitudines sempiternae in hereditatem datae sunt nobis:&#xA;3 propterea vaticinare, et dic: Haec dicit Dominus Deus: Pro eo quod desolati estis, et conculcati per circuitum, et facti in hereditatem reliquis Gentibus, et ascendistis super labium linguae, et opprobrium populi:&#xA;4 propterea montes Israel audite verbum Domini Dei: Haec dicit Dominus Deus montibus, et collibus, torrentibus, vallibusque et desertis, parietinis, et urbibus derelictis, quae depopulatae sunt, et subsannatae a reliquis Gentibus per circuitum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap037/</guid>
      <description>1 Facta est super me manus Domini, et eduxit me in spiritu Domini: et dimisit me in medio campi, qui erat plenus ossibus:&#xA;2 Et circumduxit me per ea in gyro: erant autem multa valde super faciem campi, siccaque vehementer.&#xA;3 Et dixit ad me: Fili hominis putasne vivent ossa ista? Et dixi: Domine Deus, tu nosti.&#xA;4 Et dixit ad me: Vaticinare de ossibus istis: et dices eis: Ossa arida audite verbum Domini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap038/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis pone faciem tuam contra Gog, terram Magog, principem capitis Mosoch, et Thubal: et vaticinare de eo,&#xA;3 et dices ad eum: Haec dicit Dominus Deus: Ecce ego ad te Gog principem capitis Mosoch et Thubal,&#xA;4 et circumagam te, et ponam frenum in maxillis tuis: et educam te, et omnem exercitum tuum, equos et equites vestitos loricis universos, multitudinem magnam, hastam et clypeum arripientium et gladium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap039/</guid>
      <description>1 Tu autem fili hominis vaticinare adversum Gog, et dices: Haec dicit Dominus Deus: Ecce ego super te Gog principem capitis Mosoch et Thubal:&#xA;2 et circumagam te, et educam te, et ascendere te faciam de lateribus Aquilonis: et adducam te super montes Israel.&#xA;3 Et percutiam arcum tuum in manu sinistra tua, et sagittas tuas de manu dextera tua deiiciam.&#xA;4 Super montes Israel cades tu, et omnia agmina tua, et populi tui, qui sunt tecum: feris, avibus, omnique volatili, et bestiis terrae dedi te ad devorandum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap004/</guid>
      <description>1 Et tu fili hominis sume tibi laterem, et pones eum coram te: et describes in eo civitatem Ierusalem.&#xA;2 Et ordinabis adversus eam obsidionem, et aedificabis munitiones, et comportabis aggerem, et dabis contra eam castra, et pones arietes in gyro.&#xA;3 Et tu sume tibi sartaginem ferream, et pones eam in murum ferreum inter te, et inter civitatem: et obfirmabis faciem tuam ad eam, et erit in obsidionem, et circumdabis eam: signum est domui Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap040/</guid>
      <description>1 In vigesimo quinto anno transmigrationis nostrae, in exordio anni, decima mensis, quartodecimo anno postquam percussa est civitas: in ipsa hac die facta est super me manus Domini, et adduxit me illuc.&#xA;2 In visionibus Dei adduxit me in terram Israel, et dimisit me super montem excelsum nimis: super quem erat quasi aedificium civitatis vergentis ad Austrum.&#xA;3 Et introduxit me illuc: et ecce vir, cuius erat species quasi species aeris, et funiculus lineus in manu eius, et calamus mensurae in manu eius: stabat autem in porta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap041/</guid>
      <description>1 Et introduxit me in templum, et mensus est frontes, sex cubitos latitudinis hinc, et sex cubitos latitudinis inde, latitudinem tabernaculi.&#xA;2 Et latitudo portae, decem cubitorum erat: et latera portae, quinque cubitis hinc, et quinque cubitis inde: et mensus est longitudinem eius quadraginta cubitorum, et latitudinem viginti cubitorum.&#xA;3 Et introgressus intrinsecus mensus est in fronte portae duos cubitos: et portam, sex cubitorum: et latitudinem portae, septem cubitorum.&#xA;4 Et mensus est longitudinem eius viginti cubitorum, et latitudinem eius viginti cubitorum, ante faciem templi: et dixit ad me: Hoc est sanctum sanctorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap042/</guid>
      <description>1 Et eduxit me in atrium exterius per viam ducentem ad Aquilonem, et introduxit me in gazophylacium, quod erat contra separatum aedificium, et contra aedem vergentem ad Aquilonem.&#xA;2 In facie longitudinis, centum cubitos ostii Aquilonis: et latitudinis quinquaginta cubitos,&#xA;3 contra viginti cubitos atrii interioris, et contra pavimentum stratum lapide atrii exterioris, ubi erat porticus iuncta porticui triplici.&#xA;4 Et ante gazophylacia deambulatio decem cubitorum latitudinis, ad interiora respiciens viae cubiti unius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap043/</guid>
      <description>1 Et duxit me ad portam, quae respiciebat ad viam Orientalem.&#xA;2 Et ecce gloria Dei Israel ingrediebatur per viam Orientalem: et vox erat ei quasi vox aquarum multarum, et terra splendebat a maiestate eius.&#xA;3 Et vidi visionem secundum speciem, quam videram, quando venit ut disperderet civitatem: et species secundum aspectum, quem videram iuxta fluvium Chobar: et cecidi super faciem meam.&#xA;4 Et maiestas Domini ingressa est templum per viam portae, quae respiciebat ad Orientem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap044/</guid>
      <description>1 Et convertit me ad viam portae sanctuarii exterioris, quae respiciebat ad Orientem: et erat clausa.&#xA;2 Et dixit Dominus ad me: Porta haec clausa erit: non aperietur, et vir non transibit per eam: quoniam Dominus Deus Israel ingressus est per eam, eritque clausa&#xA;3 principi. Princeps ipse sedebit in ea, ut comedat panem coram Domino: per viam portae vestibuli ingredietur, et per viam eius egredietur.&#xA;4 Et adduxit me per viam portae Aquilonis in conspectu domus: et vidi, et ecce implevit gloria Domini domum Domini: et cecidi in faciem meam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap045/</guid>
      <description>1 Cumque coeperitis terram dividere sortito, separate primitias Domino, sanctificatum de terra, longitudine vigintiquinque millia, et latitudine decem millia: sanctificatum erit in omni termino eius per circuitum.&#xA;2 Et erit ex omni parte sanctificatum quingentos per quingentos, quadrifariam per circuitum: et quinquaginta cubitis in suburbana eius per gyrum.&#xA;3 Et a mensura ista mensurabis longitudinem vigintiquinque millium, et latitudinem decem millium, et in ipso erit templum, sanctumque sanctorum.&#xA;4 Sanctificatum de terra erit sacerdotibus ministris sanctuarii, qui accedunt ad ministerium Domini: et erit eis locus in domos, et in sanctuarium sanctitatis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap046/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus Deus: Porta atrii interioris, quae respicit ad Orientem, erit clausa sex diebus, in quibus opus fit: die autem Sabbati aperietur, sed et in die Calendarum aperietur.&#xA;2 Et intrabit princeps per viam vestibuli portae deforis, et stabit in limine portae: et facient sacerdotes holocaustum eius, et pacifica eius: et adorabit super limen portae, et egredietur: porta autem non claudetur usque ad vesperam.&#xA;3 Et adorabit populus terrae ad ostium portae illius in Sabbatis, et in Calendis coram Domino.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap047/</guid>
      <description>1 Et convertit me ad portam domus, et ecce aquae egrediebantur subter limen domus ad Orientem: facies enim domus respiciebat ad Orientem: aquae autem descendebant in latus templi dextrum ad Meridiem altaris.&#xA;2 Et eduxit me per viam portae Aquilonis, et convertit me ad viam foras portam exteriorem, viam quae respiciebat ad Orientem: et ecce aquae redundantes a latere dextro.&#xA;3 Cum egrederetur vir ad Orientem, qui habebat funiculum in manu sua, et mensus est mille cubitos: et traduxit me per aquam usque ad talos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap048/</guid>
      <description>1 Et haec nomina tribuum a finibus Aquilonis iuxta viam Hethalon pergentibus Emath, atrium Enan terminus Damasci ad Aquilonem iuxta viam Emath. Et erit ei plaga Orientalis Mare, Dan una.&#xA;2 Et super terminum Dan, a plaga Orientali usque ad plagam Maris, Aser una:&#xA;3 et super terminum Aser, a plaga Orientali usque ad plagam Maris, Nephthali una.&#xA;4 Et super terminum Nephthali, a plaga Orientali usque ad plagam Maris, Manasse una.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap005/</guid>
      <description>1 Et tu fili hominis sume tibi gladium acutum, radentem pilos: et assumes eum, et duces per caput tuum, et per barbam tuam: et assumes tibi stateram ponderis, et divides eos.&#xA;2 Tertiam partem igni combures in medio civitatis, iuxta completionem dierum obsidionis: et assumes tertiam partem, et concides gladio in circuitu eius: tertiam vero aliam disperges in ventum, et gladium nudabo post eos.&#xA;3 Et sumes inde parvum numerum: et ligabis eos in summitate pallii tui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap006/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Fili hominis pone faciem tuam ad montes Israel, et prophetabis ad eos,&#xA;3 et dices: Montes Israel audite verbum Domini Dei: Haec dicit Dominus Deus montibus, et collibus, rupibus, et vallibus: Ecce ego inducam super vos gladium, et disperdam excelsa vestra,&#xA;4 et demoliar aras vestras, et confringentur simulachra vestra: et deiiciam interfectos vestros ante idola vestra.&#xA;5 Et dabo cadavera filiorum Israel ante faciem simulachrorum vestrorum: et dispergam ossa vestra circum aras vestras</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap007/</guid>
      <description>1 Et factus est sermo Domini ad me, dicens:&#xA;2 Et tu fili hominis, haec dicit Dominus Deus terrae Israel: Finis venit, venit finis super quattuor plagas terrae.&#xA;3 Nunc finis super te, et immittam furorem meum in te: et iudicabo te iuxta vias tuas: et ponam contra te omnes abominationes tuas.&#xA;4 Et non parcet oculus meus super te, et non miserebor: sed vias tuas ponam super te, et abominationes tuae in medio tui erunt: et scietis quia ego Dominus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap008/</guid>
      <description>1 Et factum est in anno sexto, in sexto mense, in quinta mensis: ego sedebam in domo mea, et senes Iuda sedebant coram me, et cecidit ibi super me manus Domini Dei.&#xA;2 Et vidi, et ecce similitudo quasi aspectus ignis: ab aspectu lumborum eius, et deorsum, ignis: et a lumbis eius, et sursum, quasi aspectus splendoris, ut visio electri.&#xA;3 Et emissa similitudo manus apprehendit me in cincinno capitis mei: et elevavit me Spiritus inter terram, et caelum: et adduxit me in Ierusalem in visione Dei, iuxta ostium interius, quod respiciebat ad Aquilonem, ubi erat statutum idolum zeli ad provocandam aemulationem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/31-ezechiel/chap009/</guid>
      <description>1 Et clamavit in auribus meis voce magna, dicens: Appropinquaverunt visitationes urbis, et unusquisque vas interfectionis habet in manu sua.&#xA;2 Et ecce sex viri veniebant de via portae superioris, quae respicit ad Aquilonem: et uniuscuiusque vas interitus in manu eius: vir quoque unus in medio eorum vestitus erat lineis, et atramentarium scriptoris ad renes eius: et ingressi sunt, et steterunt iuxta altare aereum:&#xA;3 Et gloria Domini Israel assumpta est de cherub, quae erat super eum ad limen domus: et vocavit virum, qui indutus erat lineis, et atramentarium scriptoris habebat in lumbis suis.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
