<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colossiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/</link>
    <description>Recent content in Colossiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul, après avoir salué les Colossiens, rend grâces à Dieu, et prie pour eux. Jésus-Christ est l’mage de Dieu, le créateur de toutes choses, le chef de l’Eglise, le pacificateur entre le ciel et la terre. Paul ministre de Jésus-Christ et de son Eglise. Mystère de la vocation des gentils.&#xA;1 Paul, apôtre de Jésus-Christ par la volonté de Dieu, et Timothée son frère;&#xA;Note : Col. 1, 1 : Timothée se trouvait alors auprès de Paul à Rome.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap002/</guid>
      <description>Sollicitude de saint Paul pour les Colossiens. Il les exhorte à demeurer fermes dans la doctrine qu’ils ont reçue, et à se garder des faux docteurs. Grandeur de Jésus-Christ ; son triomphe par la croix. Culte superstitieux des anges. Vaine attache aux observances légales.&#xA;1 Car je veux que vous sachiez quelle sollicitude j&amp;rsquo;ai pour vous, pour ceux qui sont à Laodicée, et pour tous ceux qui n&amp;rsquo;ont pas vu ma face dans la chair;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap003/</guid>
      <description>Amour des choses du ciel. Vie cachée en Dieu. Vieil homme ; nouvel homme. Abrégé des vertus chrétiennes. Devoirs des femmes et des maris, des enfants, des pères et des serviteurs.&#xA;1 Si donc vous êtes ressuscités avec le Christ, recherchez les choses d&amp;rsquo;en haut, où le Christ est assis à la droite de Dieu. 2 Goûtez les choses d&amp;rsquo;en haut, et non les choses de la terre ; 3 Car vous êtes morts, et votre vie est cachée avec le Christ en Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/12-colossiens/chap004/</guid>
      <description>Devoirs des maîtres. Persévérance dans la prière. Sagesse dans les discours. Plusieurs personnages loués par saint Paul. L’Apôtre salue les Laodicéens ; il donne un avis à Archippe.&#xA;1 Maîtres, rendez à vos serviteurs ce qui est juste et équitable, sachant que vous aussi vous avez un maître dans le ciel.&#xA;2 Persévérez dans la prière, et veillez-y en action de grâces;&#xA;Note : Col. 4, 2 : Voir Luc, 18, 1 ; 1 Thessaloniciens, 5, 17.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
