<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Joannes on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/</link>
    <description>Recent content in 1 Joannes on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap001/</guid>
      <description>1 Quod fuit ab initio, quod audivimus, quod vidimus oculis nostris, quod perspeximus, et manus nostræ contrectaverunt de verbo vitæ:&#xA;2 et vita manifestata est, et vidimus, et testamur, et annunciamus vobis vitam æternam, quæ erat apud Patrem, et apparuit nobis:&#xA;3 quod vidimus et audivimus, annunciamus vobis, ut et vos societatem habeatis nobiscum, et societas nostra sit cum Patre, et cum Filio eius Iesu Christo.&#xA;4 Et hæc scribimus vobis ut gaudeatis, et gaudium vestrum sit plenum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap002/</guid>
      <description>1 Filioli mei, hæc scribo vobis, ut non peccetis. Sed et si quis peccaverit, advocatum habemus apud Patrem, Iesum Christum iustum:&#xA;2 et ipse est propitiatio pro peccatis nostris: non pro nostris autem tantum, sed etiam pro totius mundi.&#xA;3 Et in hoc scimus quoniam cognovimus eum, si mandata eius observemus.&#xA;4 Qui dicit se nosse eum, et mandata eius non custodit, mendax est, et in hoc veritas non est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap003/</guid>
      <description>1 Videte qualem charitatem dedit nobis Pater, ut filii Dei nominemur et simus. Propter hoc mundus non novit nos: quia non novit eum.&#xA;2 Charissimi, nunc filii Dei sumus: et nondum apparuit quid erimus. Scimus quoniam cum apparuerit, similes ei erimus: quoniam videbimus eum sicuti est.&#xA;3 Et omnis, qui habet hanc spem in eo, sanctificat se, sicut et ille sanctus est.&#xA;4 Omnis, qui facit peccatum, et iniquitatem facit: et peccatum est iniquitas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap004/</guid>
      <description>1 Charissimi, nolite omni spiritui credere, sed probate spiritus si ex Deo sint: quoniam multi pseudoprophetæ exierunt in mundum.&#xA;2 in hoc cognoscitur spiritus Dei: omnis spiritus qui confitetur Iesum Christum in carne venisse, ex Deo est:&#xA;3 et omnis spiritus, qui solvit Iesum, ex Deo non est, et hic est Antichristus, de quo audistis quoniam venit, et nunc iam in mundo est.&#xA;4 Vos ex Deo estis filioli, et vicistis eum, quoniam maior est qui in vobis est, quam qui in mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/23-1-joannes/chap005/</guid>
      <description>1 Omnis, qui credit, quoniam Iesus est Christus, ex Deo natus est. Et omnis, qui diligit eum qui genuit, diligit et eum qui natus est ex eo.&#xA;2 In hoc cognoscimus quoniam diligamus natos Dei, cum Deum diligamus, et mandata eius faciamus.&#xA;3 Hæc est enim charitas Dei, ut mandata eius custodiamus: et mandata eius gravia non sunt.&#xA;4 Quoniam omne, quod natum est ex Deo, vincit mundum: et hæc est victoria, quæ vincit mundum, fides nostra.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
