<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Confession on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/</link>
    <description>Recent content in Confession on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Accusation</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/accusation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/accusation/</guid>
      <description>Père Jean-François de Reims, Capucin prédicateur, 1692 : &amp;ldquo;Si néanoins il se présentait un péché non confessé, qui fut assez notable, vous le direz s&amp;rsquo;il vous revient en mémoire avant qu&amp;rsquo;avoir reçu l&amp;rsquo;absolution. Quant aux péchés légers qui vous reviendront, soit en achevant votre Confiteor, soit en recevant l&amp;rsquo;absolution, soit après, ne les proposez point du tout, et rejettez-en la pensée, puisqu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a aucune obligation de les confesser, et qu&amp;rsquo;ils sont tous remis en vertu de l&amp;rsquo;absolution, quand même vous ne les accuseriez pas, si vous en avez une contrition ou attrition.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contrition</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/contrition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/contrition/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 4, 1551 : &amp;ldquo;La Contrition, qui tient le premier lieu entre les Actes du Pénitent, desquels nous venons de parler, est une douleur intérieur, et une détestation du péché que l&amp;rsquo;on a commis, avec résolution de ne plus pécher à l&amp;rsquo;avenir.&#xA;Ce mouvement de contrition a été nécessaire en tout temps, pour obtenir le pardon des péchés;&#xA;Et dans l&amp;rsquo;homme tombé depuis le Baptême, il sert de préparation pour la rémission des péchés, s&amp;rsquo;il se trouve joint à la confiance en la miséricorde de Dieu, et au désir de faire les autres choses qui sont requises, pour recevoir comme il faut, ce Sacrement&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dans la Bible</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/bible/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/bible/</guid>
      <description>Jean 20:22-23 : &amp;ldquo;Lorsqu&amp;rsquo;il eut dit ces mots, il souffla sur eux et leur dit : Recevez l&amp;rsquo;Esprit-Saint; Ceux à qui vous remettrez les péchés, ils leur seront remis; et ceux à qui vous les retiendrez, ils leur seront retenus.&amp;rdquo; 1&#xA;1 Jean 1:9 : &amp;ldquo;Si nous confessons nos péchés, il est fidèle et juste pour nous remettre nos péchés, et pour nous purifier de toute iniquité.&amp;rdquo; 2&#xA;Jacques 5:16 : &amp;ldquo;Confessez donc vos péchés l&amp;rsquo;un à l&amp;rsquo;autre, et priez les uns pour les autres, afin que vous soyez sauvés; car la prière assidue du juste peut beaucoup.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Définition</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/definition/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 1, 1551 : &amp;ldquo;Mais parce que Dieu, qui est riche en miséricorde, a connu la fragilité de notre fonds d&amp;rsquo;argile et de terre, il a bien voulu aussi accorder un remède pour recouvrer la vie, à ceux même qui depuis le Baptême se seraient livrer à la servitude du péché, et à la puissance du Démon; et ce remède est le Sacrement de Pénitence, par lequel le bienfait de la Mort de Jésus-Christ est appliqué à ceux qui sont tombés depuis le Baptême&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Effets</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/effets/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/effets/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 3, 1551 : &amp;ldquo;Mais quant au fonds et à l&amp;rsquo;effet du Sacrement, en ce qui regarde sa vertu, et son efficace, il consiste en la réconciliation avec Dieu; laquelle assez souvent dans les personnes pieuses, et qui reçoivent ce Sacrement avec dévotion, a coûtume d&amp;rsquo;être suivie d&amp;rsquo;une grande paix, et tranquilité de conscience, avec une abondante consolation d&amp;rsquo;esprit.&amp;rdquo; 1&#xA;Chanut 1674, p. 148.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Examen pour les personnes pieuses</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/examen/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/examen/</guid>
      <description>Par le père Jean-François de Reims, prédicateur Capusin, 1692</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forme</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/forme/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/forme/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 3, 1551 : &amp;ldquo;&amp;hellip; la forme de ce Sacrement de Pénitence, en quoi consiste principalement sa force et sa vertu, est renfermée en ces paroles, que le Ministre prononce, Je vous absous, etc. auxquelles à la vérité, par une louable coûtume de la sainte Eglise, on joint encore quelques autres prières; mais elles ne regardent nullement l&amp;rsquo;essence de la forme du sacrement, et ne sont point nécessaire pour son administration.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intégrité</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/integrite/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/integrite/</guid>
      <description>Abbé Vittran, Théologie morale : &amp;ldquo;Le manque d&amp;rsquo;intégrité ne peut en effet rendre une confession invalide que lorsqu&amp;rsquo;elle est le fruit des mauvaises dispositions du sujet : l&amp;rsquo;intégrité n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une condition indirecte de l&amp;rsquo;efficacité du sacrement. C&amp;rsquo;est ce qui explique qu&amp;rsquo;en cette matière on puisse se contenter d&amp;rsquo;une opinion probable.&amp;rdquo; 1&#xA;Vittrant 1941, p. 420.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juridiction</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/juridiction/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/juridiction/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 7 : &amp;ldquo;Or il est convenable à l&amp;rsquo;autorité divine, que cette réserve des péchés, non-seulement ait lieu pour la police extérieure, mais qu&amp;rsquo;elle ait effet même devant Dieu. Cependant, de peur qu&amp;rsquo;à cette occasion quelqu&amp;rsquo;un ne vint à périr, il a toujours été observé dans la même Eglise de Dieu, par un pieux usage, qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y eut aucuns cas de réservés à l&amp;rsquo;article de la mort; et que tous prêtres pûssent absoudre tous pénitents, des censures, et de quelque péché que ce soit : Mais hors cela, les prêtres n&amp;rsquo;ayant point de pouvoir pour les cas réservés; tout ce qu&amp;rsquo;ils ont à faire, est de tâcher de persuader aux pénitents, d&amp;rsquo;aller trouver les juges supérieurs et légitimes, pour en obtenir l&amp;rsquo;absolution.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matière</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/matiere/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/matiere/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 3, 1551 : &amp;ldquo;Les actes du pénitent même, qui sont la Contrition, la Confession, et la Satisfaction, sont comme la matière de ce Sacrement; et ces mêmes actes, en tant que d&amp;rsquo;institution divine ils sont requis dans le pénitent pour l&amp;rsquo;intégrité du Sacrement, et pour la rémission pleine et parfaite des péchés, sont dits aussi en ce sens les parties de la Pénitence.&amp;rdquo; 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ministre</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/ministre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/ministre/</guid>
      <description>Jean 20:22-23 : &amp;ldquo;Lorsqu&amp;rsquo;il eut dit ces mots, il souffla sur eux et leur dit : Recevez l&amp;rsquo;Esprit-Saint; Ceux à qui vous remettrez les péchés, ils leur seront remis; et ceux à qui vous les retiendrez, ils leur seront retenus.&amp;rdquo; 1&#xA;Matthieu 18:18 : &amp;ldquo;En vérité, je vous le dis, tout ce que vous lierez sur la terre, sera lié aussi dans le ciel : et tout ce que vous délierez sur la terre, sera délié aussi dans le ciel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nécessité </title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/necessite/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/necessite/</guid>
      <description>Ezéchiel 18:30-32 : &amp;ldquo;C&amp;rsquo;est pour cela que je jugerai chacun selon ses voies, maison d&amp;rsquo;Israël, dit le Seigneur Dieu. Convertissez-vous, et faites pénitence de toutes vos iniquités, et l&amp;rsquo;iniquité ne vous serapas à ruine.&#xA;Rejetez loin de vous toutes les prévarications par lesquelles vous avez prévariqué, et faites-vous un coeur nouveau et un esprit nouveau; et pourquoi mourrez-vous, maison d&amp;rsquo;Israël ?&#xA;Car je ne veux point la mort de celui qui meurt, dit le Seigneur Dieu; revenez, et vivez.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obligations du confesseur</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/obligations-confesseur/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/obligations-confesseur/</guid>
      <description>Droit canonique de 1917, can. 886 : &amp;ldquo;Si confessarius dubitare nequeat de poenitentis dispositionibus et hic absolutionem petat, absolutio nec deneganda, nec differenda est.&amp;rdquo; 1&#xA;G. Bareille, commentaire du can. 886 : &amp;ldquo;2. Dès que le confesseur ne peut douter des bonnes dispositions du pénitent, il ne doit, si celui-ci la lui demande, ni refuser ni retarder l&amp;rsquo;absolution, c. 886.&amp;rdquo; 2&#xA;Droit canonique de 1917, can. 887 : &amp;ldquo;Pro qualitate et numero peccatorum et conditione poenitentis salutares et convenientes satisfactiones confessarius iniungat; quas poenitens volenti animo excipere atque ipse per se debet implere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Occasion prochaine</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/occasion-prochaine/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/occasion-prochaine/</guid>
      <description>M. Cocatrix, Conférences ecclésiastiques : &amp;ldquo;L&amp;rsquo;occasion du péché est tout ce qui contribue à faire tomber dans le péché&amp;hellip;&#xA;L&amp;rsquo;occasion est prochaine ou éloignée. La première est celle qui constitue dans un danger prochain de péché, dans laquelle il est probable, vraisemblable, qu&amp;rsquo;on pèchera&amp;hellip;&#xA;La seconde est celle qui a quelque danger, mais non pas au point de constituer dans un péril probable de pécher&amp;hellip;&#xA;Il faut, pour juger si l&amp;rsquo;occasion est prochaine, premièrement, examiner la nature de cette occasion&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Propos</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/propos/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/propos/</guid>
      <description>Saint Alphonse de Liguori, Théologie morale : &amp;ldquo;Trois conditions sont nécessaires pour le véritable propos : qu&amp;rsquo;il doit ferme, universel, et efficace&amp;hellip;&#xA;Le propos doit être universel à l&amp;rsquo;égard des péchés mortels, parce qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;égard des véniels, dit S. Thomas (3 p. q. 87 a. 1 ad 1), il suffit d&amp;rsquo;avoir le propos de s&amp;rsquo;abstenir de quelques-uns, sans se proposer de s&amp;rsquo;abstenir des autres. Quant aux péchés indélibérés, (qu&amp;rsquo;il nous est impossible d&amp;rsquo;éviter touts, vu notre nature corrompue,) il suffit d&amp;rsquo;avoir le propos de les éviter autant que possible.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satisfaction sacramentelle</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/satisfaction/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/satisfaction/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 9, 1551 : &amp;ldquo;Le saint concile déclare de plus, que l&amp;rsquo;étendue de la bonté et libéralité de Dieu est si grande, que par le moyen de Jésus-Christ, nous pouvons satisfaire à Dieu le Père, non-seulement par les peines que nous embrassons de nous-mêmes, pour châtier en nous le péché, ou qui nous sont imposés par le jugement du prêtre, selon la mesure de nos fautes; mais encore, pour dernière marque de son amour, par les afflictions temporelles qu&amp;rsquo;il nous envoie dans le monde, en les souffrant patiemment.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Validité</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/validite/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/validite/</guid>
      <description>Concile de Trente, sess. 14, chap. 3, 1551 : &amp;ldquo;Les actes du pénitent même, qui sont la Contrition, la Confession, et la Satisfaction, sont comme la matière de ce Sacrement; et ces mêmes actes, en tant que d&amp;rsquo;institution divine ils sont requis dans le pénitent pour l&amp;rsquo;intégrité du Sacrement, et pour la rémission pleine et parfaite des péchés, sont dits aussi en ce sens les parties de la Pénitence.&amp;rdquo; 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obligations du pénitent</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/obligations-penitent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/obligations-penitent/</guid>
      <description>Nombres 5:6-7 : &amp;ldquo;Dis aux enfants d&amp;rsquo;Israël : Un homme ou une femme, lorsqu&amp;rsquo;ils auront commis quelqu&amp;rsquo;un des péchés, qui ont coutume d&amp;rsquo;arriver aux hommes, et que par négligence, ils auront transgressé le commandement du Seigneur, et auront failli,&#xA;Confesseront leur péché, et rendront la somme même, et la cinquième partie par-dessus, à celui contre lequel ils auront péché.&amp;rdquo; 1&#xA;Luc 3:8 : &amp;ldquo;Faites donc de dignes fruits de pénitence, et ne commencez pas par dire : Nous avons pour père Abraham.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
