<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Contre le protestantisme on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/</link>
    <description>Recent content in Contre le protestantisme on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:29 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bulle Decet Romanum Pontificem du pape Léon X</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/decet-romanum-pontificem/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/decet-romanum-pontificem/</guid>
      <description>Decet Romanum Pontificem&#xA;Papal Bull of Excommunication of Martin Luther and his followers&#xA;Pope Leo X - 1521&#xA;Preamble&#xA;Through the power given him from God, the Roman Pontiff has been appointed to administer spiritual and temporal punishments as each case severally deserves. The purpose of this is the repression of the wicked designs of misguided men, who have been so captivated by the debased impulse of their evil purposes as to forget the fear of the Lord, to set aside with contempt canonical decrees and apostolic commandments, and to dare to formulate new and false dogmas and to introduce the evil of schism into the Church of God—or to support, help and adhere to such schismatics, who make it their business to cleave asunder the seamless robe of our Redeemer and the unity of the orthodox faith.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bulle Exsurge Domine du pape Léon X</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/exsurge-domine/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/exsurge-domine/</guid>
      <description>Bulle pontificale&#xA;Exsurge Domine&#xA;15 juin 1520&#xA;Condamnation de Martin Luther et ses disciples&#xA;Donné à Rome, à Saint-Pierre, l’an de l’Incarnation du Seigneur 1520, de notre pontificat le huitième.&#xA;Léon, évêque, Serviteur des serviteurs de Dieu. Pour en garder le souvenir éternel&#xA;Levez-Vous, Seigneur, et jugez de votre propre cause. Rappelez-Vous vos reproches à ceux qui sont remplis de folie tout au long du jour. Écoutez nos prières car les renards ont surgi cherchant à détruire la vigne dont Vous seul avez foulé le pressoir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dans la Tradition</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/tradition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/tradition/</guid>
      <description>Pape Pie XI, Rerum omnium perturbationem, 26 janvier 1923 : &amp;ldquo;Ce saint n&amp;rsquo;était autre que François de Sales, évêque de Genève et docteur de l&amp;rsquo;Église universelle. Comme ces brillants exemples de perfection et de sagesse chrétiennes dont Nous venons de parler, il semblait avoir été spécialement envoyé par Dieu pour lutter contre les hérésies engendrées par la Réforme. C&amp;rsquo;est dans ces hérésies que nous découvrons les débuts de cette apostasie de l&amp;rsquo;humanité de l&amp;rsquo;Église, dont les effets tristes et désastreux sont déplorés, jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;heure actuelle, par tout esprit juste.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evangélisation catholique en Amérique </title>
      <link>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/evangelisation-amerique/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/evangelisation-amerique/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs, 1680 : &amp;ldquo;Providence Divine, que vous êtes adorable ! L&amp;rsquo;Allemagne voit renverser sans dessus dessous, tout ce qu&amp;rsquo;elle a de plus saint et de plus sacré : l&amp;rsquo;Enfer produit une infinité de monstres d&amp;rsquo;hérésie, qui tâchent d&amp;rsquo;obscurcir la vérité de l&amp;rsquo;Evangile, sans qu&amp;rsquo;on puisse les faire revenir de leurs folies, ni par la force des raisons que les prédicateurs, et les écrivains catholiques leur proposent; ni par les assemblées que tant de princes et de docteurs ont faites sur ce sujet, ni même par la force des armes;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Images</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/images/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/images/</guid>
      <description>Exode 20:18-19&#xA;3 Rois 6:23&#xA;3 Rois 7:29,44</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lettre de Luther à Mélanchton</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/lettre-luther-a-melanchton/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/apologetique/protestantisme/lettre-luther-a-melanchton/</guid>
      <description>Martin Luther : &amp;ldquo;Sois pécheur, pèche fortement; mais crois plus fortement encore et réjouis-toi dans le Christ, le vainqueur du péché, de la mort et du monde. Pécher est une nécessité pour nous, tant que nous sommes sur la terre. Nous aurions beau cependant commettre chaque jour mille fornications et mille homicides; rien jamais ne nous séparera du Christ.&amp;rdquo; 1&#xA;Ce passage résume bien toute la fausseté et la perversité de la doctrine protestante sur la Justification.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
