<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marcus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/</link>
    <description>Recent content in Marcus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap001/</guid>
      <description>1 Initium Evangelii Iesu Christi, Filii Dei.&#xA;2 Sicut scriptum est in Isaia propheta: Ecce ego mitto angelum meum ante faciem tuam, qui præparabit viam tuam ante te.&#xA;3 Vox clamantis in deserto: Parate viam Domini, rectas facite semitas eius.&#xA;4 Fuit Ioannes in deserto baptizans, et prædicans baptismum pœnitentiæ in remissionem peccatorum.&#xA;5 Et egrediebatur ad eum omnis Iudææ regio, et Ierosolymitæ universi, et baptizabantur ab illo in Iordanis flumine, confitentes peccata sua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap010/</guid>
      <description>1 Et inde exurgens venit in fines Iudææ ultra Iordanem: et conveniunt iterum turbæ ad eum: et sicut consueverat, iterum docebat illos.&#xA;2 Et accedentes Pharisæi interrogabant eum: Si licet viro uxorem dimittere: tentantes eum.&#xA;3 At ille respondens, dixit eis: Quid vobis præcepit Moyses?&#xA;4 Qui dixerunt: Moyses permisit libellum repudii scribere, et dimittere.&#xA;5 Quibus respondens Iesus, ait: Ad duritiam cordis vestri scripsit vobis præceptum istud.&#xA;6 ab initio autem creaturæ masculum, et feminam fecit eos Deus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap011/</guid>
      <description>1 Et cum appropinquarent Ierosolymæ, et Bethaniæ ad montem olivarum, mittit duos ex discipulis suis,&#xA;2 et ait illis: Ite in castellum, quod contra vos est, et statim introeuntes illuc, invenietis pullum ligatum, super quem nemo adhuc hominum sedit: solvite illum, et adducite.&#xA;3 Et si quis vobis dixerit: Quid facitis? dicite, quia Domino necessarius est: et continuo illum dimittet huc.&#xA;4 Et abeuntes invenerunt pullum ligatum ante ianuam foris in bivio: et solvunt eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap012/</guid>
      <description>1 Et cœpit illis in parabolis loqui: Vineam pastinavit homo, et circumdedit sepem, et fodit lacum, et ædificavit turrim, et locavit eam agricolis, et peregre profectus est.&#xA;2 Et misit ad agricolas in tempore servum ut ab agricolis acciperet de fructu vineæ.&#xA;3 Qui apprehensum eum ceciderunt, et dimiserunt vacuum.&#xA;4 Et iterum misit ad illos alium servum: et illum in capite vulneraverunt, et contumeliis affecerunt.&#xA;5 Et rursum alium misit, et illum occiderunt: et plures alios: quosdam cædentes, alios vero occidentes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap013/</guid>
      <description>1 Et cum egrederetur de templo, ait illi unus ex discipulis suis: Magister, aspice quales lapides, et quales structuræ.&#xA;2 Et respondens Iesus, ait illi: Vides has omnes magnas ædificationes? Non relinquetur lapis super lapidem, qui non destruatur.&#xA;3 Et cum sederet in Monte olivarum contra templum, interrogabant eum separatim Petrus, et Iacobus, et Ioannes, et Andreas:&#xA;4 Dic nobis, quando ista fient? et quod signum erit, quando hæc omnia incipient consummari?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap014/</guid>
      <description>1 Erat autem Pascha et Azyma post biduum: et quærebant summi sacerdotes, et Scribæ quomodo eum dolo tenerent, et occiderent.&#xA;2 Dicebant autem: Non in die festo, ne forte tumultus fieret in populo.&#xA;3 Et cum esset Bethaniæ in domo Simonis leprosi, et recumberet: venit mulier habens alabastrum unguenti nardi spicati pretiosi, et fracto alabastro, effudit super caput eius.&#xA;4 Erant autem quidam indigne ferentes intra semetipsos, et dicentes: Ut quid perditio ista unguenti facta est?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap015/</guid>
      <description>1 Et confestim, mane consilium facientes summi sacerdotes cum senioribus, et Scribis, et universo concilio, vincientes Iesum, duxerunt, et tradiderunt Pilato.&#xA;2 Et interrogavit eum Pilatus: Tu es rex Iudæorum? At ille respondens, ait illi: Tu dicis.&#xA;3 Et accusabant eum summi sacerdotes in multis.&#xA;4 Pilatus autem rursum interrogavit eum, dicens: Non respondes quidquam? vide in quantis te accusant.&#xA;5 Iesus autem amplius nihil respondit, ita ut miraretur Pilatus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap016/</guid>
      <description>1 Et cum transisset sabbatum, Maria Magdalene, et Maria Iacobi, et Salome emerunt aromata ut venientes ungerent Iesum.&#xA;2 Et valde mane una sabbatorum, veniunt ad monumentum, orto iam sole.&#xA;3 Et dicebant ad invicem: Quis revolvet nobis lapidem ab ostio monumenti?&#xA;4 Et respicientes viderunt revolutum lapidem. Erat quippe magnus valde.&#xA;5 Et introeuntes in monumentum viderunt iuvenem sedentem in dextris, coopertum stola candida, et obstupuerunt.&#xA;6 Qui dicit illis: Nolite expavescere: Iesum quæritis Nazarenum, crucifixum: surrexit, non est hic, ecce locus ubi posuerunt eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap002/</guid>
      <description>1 Et iterum intravit Capharnaum post dies,&#xA;2 et auditum est quod in domo esset, et convenerunt multi, ita ut non caperet neque ad ianuam, et loquebatur eis verbum.&#xA;3 Et venerunt ad eum ferentes paralyticum, qui a quattuor portabatur.&#xA;4 Et cum non possent offerre eum illi præ turba, nudaverunt tectum ubi erat: et patefacientes submiserunt grabatum, in quo paralyticus iacebat.&#xA;5 Cum autem vidisset Iesus fidem illorum, ait paralytico: Fili, dimittuntur tibi peccata tua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap003/</guid>
      <description>1 Et introivit iterum in synagogam: et erat ibi homo habens manum aridam.&#xA;2 Et observabant eum, si sabbatis curaret, ut accusarent illum.&#xA;3 Et ait homini habenti manum aridam: Surge in medium.&#xA;4 Et dicit eis: Licet sabbatis benefacere, an male? animam salvam facere, an perdere? At illi tacebant.&#xA;5 Et circumspiciens eos cum ira, contristatus super cæcitate cordis eorum, dicit homini: Extende manum tuam. Et extendit, et restituta est manus illi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap004/</guid>
      <description>1 Et iterum cœpit docere ad mare: et congregata est ad eum turba multa, ita ut navim ascendens sederet in mari, et omnis turba circa mare super terram erat:&#xA;2 et docebat eos in parabolis multa, et dicebat illis in doctrina sua:&#xA;3 Audite: ecce exiit seminans ad seminandum.&#xA;4 Et dum seminat, aliud cecidit circa viam, et venerunt volucres cæli, et comederunt illud.&#xA;5 Aliud vero cecidit super petrosa, ubi non habuit terram multam: et statim exortum est, quoniam non habebat altitudinem terræ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap005/</guid>
      <description>1 Et venerunt trans fretum maris in regionem Gerasenorum.&#xA;2 Et exeunti ei de navi, statim occurrit de monumentis homo in spiritu immundo,&#xA;3 qui domicilium habebat in monumentis, et neque catenis iam quisquam poterat eum ligare:&#xA;4 quoniam sæpe compedibus et catenis vinctus, dirupisset catenas, et compedes comminuisset, et nemo poterat eum domare.&#xA;5 et semper die ac nocte in monumentis, et in montibus erat, clamans, et concidens se lapidibus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap006/</guid>
      <description>1 Et egressus inde, abiit in patriam suam: et sequebantur eum discipuli sui:&#xA;2 et facto sabbato cœpit in synagoga docere: et multi audientes admirabantur in doctrina eius, dicentes: Unde huic hæc omnia? et quæ est sapientia, quæ data est illi: et virtutes tales, quæ per manus eius efficiuntur?&#xA;3 Nonne hic est faber, filius Mariæ, frater Iacobi, et Ioseph, et Iudæ, et Simonis? nonne et sorores eius hic nobiscum sunt?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap007/</guid>
      <description>1 Et conveniunt ad eum Pharisæi, et quidam de Scribis, venientes ab Ierosolymis.&#xA;2 Et cum vidissent quosdam ex discipulis eius communibus manibus, idest non lotis, manducare panes, vituperaverunt.&#xA;3 Pharisæi enim, et omnes Iudæi, nisi crebro laverint manus, non manducant, tenentes traditionem seniorum:&#xA;4 et aforo nisi baptizentur, non comedunt: et alia multa sunt, quæ tradita sunt illis servare, baptismata calicum, et urceorum, et æramentorum, et lectorum:&#xA;5 et interrogabant eum Pharisæi, et Scribæ: Quare discipuli tui non ambulant iuxta traditionem seniorum, sed communibus manibus manducant panem?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap008/</guid>
      <description>1 In diebus illis iterum cum turba multa esset, nec haberent quod manducarent: convocatis discipulis, ait illis:&#xA;2 Misereor super turbam: quia ecce iam triduo sustinent me, nec habent quod manducent:&#xA;3 et si dimisero eos ieiunos in domum suam, deficient in via: quidam enim ex eis de longe venerunt.&#xA;4 Et responderunt ei discipuli sui: unde illos quis poterit saturare panibus in solitudine?&#xA;5 Et interrogavit eos: Quot panes habetis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/02-marcus/chap009/</guid>
      <description>1 Et post dies sex assumit Iesus Petrum, et Iacobum, et Ioannem: et ducit illos in montem excelsum seorsum solos, et transfiguratus est coram ipsis.&#xA;2 Et vestimenta eius facta sunt splendentia, et candida nimis velut nix, qualia fullo non potest super terram candida facere.&#xA;3 Et apparuit illis Elias cum Moyse: et erant loquentes cum Iesu.&#xA;4 Et respondens Petrus, ait Iesu: Rabbi, bonum est nos hic esse: et faciamus tria tabernacula, Tibi unum, et Moysi unum, et Eliæ unum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
