<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Capucins on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/</link>
    <description>Recent content in Capucins on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Barbe longue</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/barbe/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/barbe/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs Capucins, 1675 : &amp;ldquo;Il faut encore considérer en troisième lieu bien profondément, que le Pape [Clément VII] a voulu de son propre mouvement, exprimé dans sa Bulle, que ceux de cette nouvelle Réforme [les Capucins], portassent la barbe longue, puisque nous ne lisons en aucun lieu, que les premiers Pères l&amp;rsquo;aient demandé à sa Sainteté, ce qui doit sans doute paraître merveilleux, à cause principalement, qu&amp;rsquo;en ce temps, et bien auparavant, tout l&amp;rsquo;Ordre de l&amp;rsquo;Observance avait la barbe rasée : mais encore que le Pape l&amp;rsquo;ai ordonné, pour distinquer, avec plus de différence, la Réforme, de la famille des Observantins, et pour faire connaître, que les enfants de cette Réforme nouvelle, étaient sour l&amp;rsquo;obéissance des Mineurs Conventuels, qui portaient une longue barbe, une raison pourtant prise de la condition de l&amp;rsquo;Instituteur, est une preuve bien visible, que cela ne s&amp;rsquo;est pas fait, sans une Providence particulière de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bref du Pape Clément VII, 1526</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/bref-pape-clement-vii-1526/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/bref-pape-clement-vii-1526/</guid>
      <description>Source : Caluze 1675, pp. 81-82.&#xA;Laurent, par la miséricorde divine et de Saint Siège Apostolique, Évêque de Preneste.&#xA;A nos Fils bien-aimés en Jésus-Christ Frère Louis et Frère Raphaël de Fossombrun, et à Frère Matthieu de Bassy, Profès de l&amp;rsquo;Ordre des Frères Mineurs de l&amp;rsquo;Observance : Salut en Notre-Seigneur.&#xA;Etant en notre présence, vous nous avez proposé, que vous, pour un plus grand repos de votre esprit, et une meilleure vie, ne pouvant plus, pour bonnes raisons, demeurer en bonne conscience, ni vivre dans les maisons du même Ordre, vous désiriez sortir de ses Couvents, et avec votre habit, vous retirer en quelque lieu séparé des hommes, y vivre en Hermites toute votre vie, ce que pourtant vous ne croyiez pas pouvoir entreprendre, sans prendre ordre exprès du Saint Siège : Vous nous avez fait supplier humblement, qu&amp;rsquo;il nous plût sur cela, vous pourvoir d&amp;rsquo;un remède propre de droit, par le même Siège.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bulle d&#39;institution des Frères Mineurs Capucins, 1528</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/bulle-institution-capucins-pape-clement-vii/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/bulle-institution-capucins-pape-clement-vii/</guid>
      <description>Source : Caluze 1675, pp. 116-118.&#xA;Clément Évêque, serviteur des serviteurs de Dieu.&#xA;A nos Fils bien-aimés Frère Louis et Frère Raphaël de Fossombrun, profès de l&amp;rsquo;Ordre des Frères Mineurs : Salut et apostolique bénédiction.&#xA;Le zèle de religion, l&amp;rsquo;honnêteté de moeurs, et de vie, et d&amp;rsquo;autres louables mérites de vertus et de probité, dont vous êtes recommandés aurprès de Nous, par un témoignage digne de foi, nous portent à nous rendre favorable à vos voeux, qui regardent principalement l&amp;rsquo;étendue de la religion, et le salut des âmes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bulle d&#39;institution des Frères Mineurs Capucins, 1528</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/institution-capucins-pape-clement-vii-1528/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/institution-capucins-pape-clement-vii-1528/</guid>
      <description>Source : Caluze 1675, pp. 116-118.&#xA;Clément Évêque, serviteur des serviteurs de Dieu.&#xA;A nos Fils bien-aimés Frère Louis et Frère Raphaël de Fossombrun, profès de l&amp;rsquo;Ordre des Frères Mineurs : Salut et apostolique bénédiction.&#xA;Le zèle de religion, l&amp;rsquo;honnêteté de moeurs, et de vie, et d&amp;rsquo;autres louables mérites de vertus et de probité, dont vous êtes recommandés aurprès de Nous, par un témoignage digne de foi, nous portent à nous rendre favorable à vos voeux, qui regardent principalement l&amp;rsquo;étendue de la religion, et le salut des âmes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chronologie</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/chronologie/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/chronologie/</guid>
      <description>1524&#xA;Frère Matthieu de Baschi voit dans une vision Saint François avec l&amp;rsquo;habit des Capucins.&#xA;1525&#xA;Le Pape Clément VII, de vive voix, permet à Frère Matthieu de porter l&amp;rsquo;habit des futurs Capucins et de vivre en Hermite, prêchant partout, pourvu qu&amp;rsquo;il se présente tous les ans au Ministre Provincial au Chapitre des Frères Mineurs de l&amp;rsquo;Observance. Frère Matthieu est le premier de la Réforme des Capucins.&#xA;Frère François de Cartocete apprend par une révélation de Dieu la Réforme de l&amp;rsquo;Ordre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fondation de la Réforme</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/fondation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/fondation/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs Capucins, 1675 : &amp;ldquo;&amp;hellip; il se tourna vers Louis, et lui dit ces paroles : Ecoutez Louis, le conseil de Dieu, et recevez par vos oreilles ce qu&amp;rsquo;il a pensé : vous vous élevez trop, Louis, votre superbe est trop grande, votre arrogance est déjà puante devant Dieu, lorsque vous vous arrogez témérairement ce qui est à lui, vous vous attribuez l&amp;rsquo;ouvrage de la Réforme, vous vous abusez, et vous vous trompez vous-même, puisque la Religion des Capucins n&amp;rsquo;a point d&amp;rsquo;autre Père que ésus-Christ, que la sainte Vierge, et que saint François.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Future Pape Paul IV aide la Rréforme des Capucins</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/futur-pape-paul-iv-aide-la-reforme/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/futur-pape-paul-iv-aide-la-reforme/</guid>
      <description>Annales de Frères Mineurs Capucins, 1675 : &amp;ldquo;Tandis que cet Aumonier, tout embrasé de l&amp;rsquo;estime, et de l&amp;rsquo;affection d&amp;rsquo;un si grand homme [Jean Pierre Caraffe, futur Pape], disait ceci : Louis [de Fossombrun] considérant plus profondément un discours si for imprévu, comme s&amp;rsquo;il fut sorti de la bouche d&amp;rsquo;un Ange, et non pas d&amp;rsquo;un homme, crut que Dieu lui montrait un chemmin bien favorable à ses affaires. Prenant donc l&amp;rsquo;occasion si commode de cet homme, il lui découvre très à propos le dessein qu&amp;rsquo;il a d&amp;rsquo;une Réforme, avec d&amp;rsquo;autres qui la demandent comme lui, et quelles demandes il veut faire à sa Sainteté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le Pape Clément VII permet à Frère Matthieu de prendre l&#39;habit des Capucins et de vivre en Hermite</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/pape-clement-vii-a-frere-matthieu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/pape-clement-vii-a-frere-matthieu/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs Capucins, 1675 : &amp;ldquo;&amp;hellip; le Pape enfin inspiré de Dieu, lui déclara, que c&amp;rsquo;était sa volonté qu&amp;rsquo;on observât la Règle à la Lettre, conformément à l&amp;rsquo;esprit de notre Seigneur, et de saint François, et qu&amp;rsquo;ainsi il permettait, soit à lui, soit à tous les autres, qui sous un second Habit, voudraient embrasser une observance plus étroite de la Règle, de demeurer dans des Hermitages; Mais pour ce qui vous touche particulièrement, dit le Pape à Frère Matthieu, je vous accorde volontiers, que vous portiez cet Habit, que vous viviez en Hermite, et que vous prêchiez par tout, comme vous me l&amp;rsquo;avez demandé, pourvu, qu&amp;rsquo;en signe d&amp;rsquo;Obédience, vous vous présentiez tous les ans une fois au Ministre Provincial, au Chapitre des Frères Mineurs de l&amp;rsquo;Observance, en quelque endroit du Monde qu&amp;rsquo;il soit assemblé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Révélations de Jésus-Christ au Frère Jean de Médina</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/revelations-jean-de-medina/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/revelations-jean-de-medina/</guid>
      <description>Source : Annales des Frères Mineurs Capucins, Caluze 1675, t. 1, pp. 392-393.&#xA;&amp;ldquo;Comme Jésus-Christ se plaisait fort, à l&amp;rsquo;entretien de son serviteur Jean, il poursuit ses révélations, et lui dit : Mon fils, les lois des Constitutions saintes, et difficiles, dont s&amp;rsquo;explique avec quel esprit, on doit entendre la Règle, et les Conseils de l&amp;rsquo;Evangile, et pour entendre, par ma seule Bonté, l&amp;rsquo;Observance plus facile à l&amp;rsquo;Ordre, lui ont été données de ma pure Miséricorde, comme des remparts assurés, qui l&amp;rsquo;environnent de tous côtés, et la défendissent des attaques de la chair, et des sens ses plus cruels ennemis.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
