<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Habillement on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/habillement/</link>
    <description>Recent content in Habillement on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/habillement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dans la Bible</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/habillement/bible/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/habillement/bible/</guid>
      <description>Genèse 9:22 : &amp;ldquo;Cham, père de Chanaan, voyant que ce que la pudeur obligeait de cacher en son père était découvert, sortit dehors et le vint dire à ses frères.&amp;rdquo; 1&#xA;Proverbes 7:10 : &amp;ldquo;Et voilà qu&amp;rsquo;au-devant de lui va une femme d&amp;rsquo;une parure de courtisane, prête à ravir des âmes; causeuse et vagabonde.&amp;rdquo; 2&#xA;1 Timothée 2:9-10 : &amp;ldquo;Pareillement, que les femmes, en vêtements décents, se parent avec pudeur et modestie, et non avec des cheveux frisés, ou de l&amp;rsquo;or, ou des habits somptueux; mais comme il convient à des femmes qui font profession de piété par de bonnes oeuvres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dans la Tradition</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/habillement/tradition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/habillement/tradition/</guid>
      <description>Pape Benoît XV, Sacra propediem, 6 janv. 1921 : &amp;ldquo;A cet égard, Nous ne pouvons assez déplorer l&amp;rsquo;aveuglement de tant de femmes de tout âge et de toute condition : affolées par le désir de plaire, elles ne voient pas à quel point l&amp;rsquo;indécence de leurs vêtements choque tout homme honnête et offense Dieu. La plupart eussent rougi autrefois de ces toilettes comme d&amp;rsquo;une faute grave contre la modestie chrétienne; maintenant, il ne leur suffit pas de les produire sur les voies publiques; elles ne craignent point de franchir ainsi le seuil des églises, d&amp;rsquo;assister au Saint Sacrifice de la messe, et même de porter jusqu&amp;rsquo;à la table eucharistique, où l&amp;rsquo;on reçoit le céleste Auteur de la pureté, l&amp;rsquo;aliment séducteur des passions honteuses.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
