<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lévitique on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/</link>
    <description>Recent content in Lévitique on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap001/</guid>
      <description>1 Or le Seigneur appela Moïse, et il lui parla du tabernacle de témoignage, disant :2 Tu parleras aux enfants d&amp;rsquo;Israël et tu leur diras : Un homme d&amp;rsquo;entre vous qui offrira au Seigneur une hostie de bêtes à quatre pieds, c&amp;rsquo;est-à-dire qui offrira des bœufs et des brebis comme victimes,&#xA;Note : Lv. 1, 2 : Dieu nous découvre lui-même la véritable raison de ces ordonnances, lorsqu’il dit qu’ayant distingué les Israélites de toutes les autres nations, pour en faire son peuple saint, il veut qu’ils s’abstiennent de tous les animaux qu’il leur a désignés comme impurs, afin qu’ils soient purs et saints, comme lui-même est saint (voir Lévitique, 20, vv.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap010/</guid>
      <description>Nadab et Abiu consumés par le feu du ciel. Le vin défendu aux prêtres. Aaron laisse consumer toute la victime pour le péché.&#xA;1 Alors Nadab et Abiu ayant pris les encensoirs, mirent du feu et de l&amp;rsquo;encens dessus, offrant devant le Seigneur un feu étranger; ce qui ne leur avait pas été ordonné.&#xA;Note : Lv. 10, 1 : Voir Nombres, 3, 4 ; 26, 61 ; 1 Paralipomènes, 24, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap011/</guid>
      <description>Distinction des animaux purs et des animaux impurs.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse et à Aaron, disant :2 Dites aux enfants d&amp;rsquo;Israël : Voici les animaux que vous devez manger, d&amp;rsquo;entre tous les animaux de la terre :&#xA;Note : Lv. 11, 2 : Voir Deutéronome, 14, 4.&#xA;3 Tout ce qui a l&amp;rsquo;ongle fendu et qui rumine parmi les bêtes, vous en mangerez. 4 Pour tout ce qui rumine et qui a un ongle, mais qui ne l&amp;rsquo;a pas fendu, comme le chameau et tous les autres, vous n&amp;rsquo;en mangerez point, et vous le compterez parmi les bêtes impures.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap012/</guid>
      <description>Loi touchant la purification des femmes après leur accouchement.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël et tu leur diras : Si une femme, après avoir conçu, enfante un enfant mâle, elle sera impure pendant sept jours, selon les jours de la séparation menstruelle,&#xA;Note : Lv. 12, 2 : Voir Luc, 2, 22.&#xA;3 Et au huitième jour le petit enfant sera circoncis :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap013/</guid>
      <description>Lois pour le discernement de la lèpre des hommes et des habits.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse et à Aaron, disant :&#xA;2 L&amp;rsquo;homme dans la peau ou dans la chair duquel se sera formée une diversité de couleur, soit une pustule, ou quelque chose de luisant, c&amp;rsquo;est-à-dire une plaie de lèpre, sera amené à Aaron, le prêtre, ou à un de ses fils, quel qu&amp;rsquo;il soit ; 3 Qui, lorsqu&amp;rsquo;il verra la lèpre dans la peau, les poils devenus d&amp;rsquo;une couleur blanche et l&amp;rsquo;endroit même où paraît la lèpre, plus enfoncé que la peau et le reste de la chair, déclarera que c&amp;rsquo;est une plaie de lèpre, et d&amp;rsquo;après sa décision l&amp;rsquo;homme sera séparé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap014/</guid>
      <description>Lois pour la purification des lépreux. Lois touchant la lèpre des maisons.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :&#xA;2 Voici le rite du lépreux, quand il doit être purifié : il sera amené au prêtre ;&#xA;Note : Lv. 14, 2 : Voir Matthieu, 8, 4.&#xA;3 Qui, étant sorti du camp, lorsqu&amp;rsquo;il trouvera que la lèpre est guérie, 4 Ordonnera à celui qui est purifié qu&amp;rsquo;il offre pour lui deux passereaux vivants, dont il est permis de manger, du bois de cèdre, de l&amp;rsquo;écarlate et de l&amp;rsquo;hysope.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap015/</guid>
      <description>Loi touchant les impuretés involontaires des hommes et des femmes.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse et à Aaron, disant :2 Parlez aux enfants d&amp;rsquo;Israël et dites-leur : Un homme qui a la gonorrhée sera impur.&#xA;3 Or, on jugera qu&amp;rsquo;il est atteint de cette maladie, lorsqu&amp;rsquo;à chaque moment s&amp;rsquo;attachera à sa chair et s&amp;rsquo;accroîtra une humeur sale. 4 Tout lit sur lequel il aura dormi, sera impur, et tout endroit où il se sera assis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap016/</guid>
      <description>Entrée du grand prêtre dans le sanctuaire. Bouc émissaire chargé des péchés du peuple. Fête de l’expiation.&#xA;1 Or, le Seigneur parla à Moïse après la mort des deux fils d&amp;rsquo;Aaron, quand, offrant un feu étranger, ils furent tués ;&#xA;Note : Lv. 16, 1 : Voir Lévitique, 10, 1-2.&#xA;2 Et il lui ordonna, disant : Dis à Aaron ton frère, qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;entre pas en tout temps dans le sanctuaire, qui est au dedans du voile devant le propitiatoire dont l&amp;rsquo;arche est couverte, de peur qu&amp;rsquo;il ne meure (car j&amp;rsquo;apparaîtrai dans la nuée sur l&amp;rsquo;oracle),</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap017/</guid>
      <description>Défense de sacrifier au Seigneur en aucun autre lieu qu’à l’entrée du tabernacle. Défense de manger du sang des animaux et de la chair des bêtes mortes d’elles-mêmes, ou tuées par d’autres bêtes.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Parle à Aaron et à ses fils et à tous les enfants d&amp;rsquo;Israël, leur disant : Voici la parole qu&amp;rsquo;a commandée le Seigneur, disant :&#xA;3 Un homme, quel qu&amp;rsquo;il soit de la maison d&amp;rsquo;Israël, s&amp;rsquo;il a tué un bœuf, ou une brebis, ou une chèvre, dans le camp, ou hors du camp, 4 Et qu&amp;rsquo;il ne l&amp;rsquo;ait pas présentée à la porte du tabernacle comme oblation au Seigneur, sera coupable de sang : comme s&amp;rsquo;il avait répandu le sang, ainsi il périra du milieu de son peuple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap018/</guid>
      <description>Dieu défend aux Israélites les coutumes des Egyptiens, et les mariages dans plusieurs degrés de parenté. Il leur défend d’offrir leurs enfants à Moloch, et de commettre des impuretés contre nature.&#xA;1 Le Seigneur parla à Moïse, disant :2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël et tu leur diras : Je suis le Seigneur votre Dieu :&#xA;3 Vous ne vous conduirez point selon la coutume de la terre d&amp;rsquo;Egypte, dans laquelle vous avez habité ; et vous n&amp;rsquo;agirez point selon les mœurs du pays de Chanaan, dans lequel je dois moi-même vous introduire, et vous ne marcherez point dans leurs lois.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap019/</guid>
      <description>Respecter ses parents. Garder le sabbat. Lois contre l’avarice, le jurement, la calomnie, l’injustice et la vengeance. Divers autres commandements.&#xA;1 Le Seigneur parla à Moïse, disant :2 Parle à toute l&amp;rsquo;assemblée des enfants d&amp;rsquo;Israël, et tu leur diras : Soyez saints, parce que je suis saint, moi, le Seigneur votre Dieu.&#xA;Note : Lv. 19, 2 : Voir Lévitique, 11, 44 ; 1 Pierre, 1, 16. ― Moi, le Seigneur votre Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap002/</guid>
      <description>Cérémonies que l’on doit observer dans les oblations de farine et de pain, et dans celle des prémices.&#xA;1 Lorsqu&amp;rsquo;un homme offrira une oblation de sacrifice au Seigneur, c&amp;rsquo;est de fleur de farine que sera son oblation; et il répandra de l&amp;rsquo;huile sur elle, et il mettra de l&amp;rsquo;encens ;&#xA;Note : Lv. 2, 1 : Un homme, littéralement Une âme. Les Hébreux employaient ce mot pour désigner un individu, une personne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap020/</guid>
      <description>Peine de mort contre ceux qui offrent leurs enfants à Moloch, qui consultent les devins, qui maudissent leurs pères ou leurs mères ; contre les adultères, les incestueux, les abominables.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant:2 Tu diras ces choses aux enfants d&amp;rsquo;Israël : Si quelque homme d&amp;rsquo;entre les enfants d&amp;rsquo;Israël, et d&amp;rsquo;entre les étrangers qui habitent en Israël, donne de ses enfants à l idole de Moloch, qu&amp;rsquo;il meure de mort : le peuple du pays le lapidera,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap021/</guid>
      <description>Lois pour la conduite des prêtres. Défauts qui excluent du sacerdoce.&#xA;1 Le Seigneur dit aussi à Moïse : Parle aux prêtres, fils d&amp;rsquo;Aaron, et tu leur diras : Qu&amp;rsquo;un prêtre ne se souille point à la mort de ses concitoyens ;&#xA;Note : Lv. 21, 1 : On se souillait en approchant d’un mort, ou en le touchant, ou en l’ensevelissant.&#xA;2 Or, il s&amp;rsquo;y souillera, à moins qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agisse seulement de ses consanguins et de ses proches, c&amp;rsquo;est-à-dire, de son père et de sa mère, de son fils et de sa fille, de son frère, 3 Et de sa sœur vierge, qui n&amp;rsquo;a pas été mariée à un homme ; 4 Mais il ne se souillera pas non plus pour le prince de son peuple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap022/</guid>
      <description>Défense aux prêtres de toucher aux choses saintes, lorsqu’ils sont impurs. Qui sont ceux qui doivent manger les choses saintes. Qualité des victimes qu’on doit offrir.&#xA;1 Le Seigneur parla aussi à Moïse, disant :2 Parle à Aaron et à ses fils, afin qu&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;abstiennent de ce qui a été consacré par les enfants d&amp;rsquo;Israël, et qu&amp;rsquo;ils ne souillent pas le nom des choses qui me sont consacrées, qu&amp;rsquo;ils offrent eux-mêmes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap023/</guid>
      <description>Lois pour le sabbat et pour les fêtes de la Pâque, de la Pentecôte, des Trompettes, de l’Expiation, des Tabernacles.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et tu leur diras : Voici les fêtes du Seigneur que vous appellerez saintes.&#xA;3 Pendant six jours vous travaillerez; le septième jour, parce qu&amp;rsquo;il est le repos du sabbat, sera appelé saint : vous ne ferez aucun ouvrage en ce jour.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap024/</guid>
      <description>Lois pour l’entretien des lampes et des pains de proposition. Blasphémateur lapidé. Peine contre les blasphémateurs et contre les homicides. Lois du talion.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :&#xA;2 Ordonne aux enfants d&amp;rsquo;Israël qu&amp;rsquo;ils t&amp;rsquo;apportent de l&amp;rsquo;huile d&amp;rsquo;olives très pure et très claire pour entretenir des lampes perpétuellement, 3 En dehors du voile de témoignage dans le tabernacle d&amp;rsquo;alliance. Et Aaron les disposera depuis le soir jusqu&amp;rsquo;au matin devant le Seigneur par un culte et un rite perpétuel en vos générations.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap025/</guid>
      <description>Lois touchant le repos de la septième année et le jubilé de la cinquantième. Lois contre l’usure. Ordonnance en faveur des esclaves hébreux.&#xA;1 Le Seigneur parla à Moïse sur la montagne de Sinaï, disant :2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et tu leur diras : Quand vous serez entrés dans la terre que je vous donnerai moi-même, sabbatise le sabbat en l&amp;rsquo;honneur du Seigneur.&#xA;Note : Lv. 25, 2 : Voir Exode, 23, 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap026/</guid>
      <description>Le Seigneur promet de grands biens à ceux qui observeront ses commandements ; et il menace de grands maux ceux qui les violeront.&#xA;1 Je suis le Seigneur votre Dieu : Vous ne vous ferez point d&amp;rsquo;idole ni d&amp;rsquo;image taillée au ciseau ; vous n&amp;rsquo;érigerez point de monuments et vous ne poserez point de pierre remarquable dans votre terre, pour que vous l&amp;rsquo;adoriez. Car je suis le Seigneur votre Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap027/</guid>
      <description>Lois touchant les vœux et les dîmes.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et tu leur diras : Un homme qui aura fait un vœu et qui aura promis à Dieu son âme donnera, selon l&amp;rsquo;estimation, le prix. 3 Si c&amp;rsquo;est un homme depuis la vingtième année jusqu&amp;rsquo;à la soixantième année, il donnera cinquante sicles d&amp;rsquo;argent, selon la mesure du sanctuaire ;&#xA;Note : Lv.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap003/</guid>
      <description>Cérémonies qu’on doit observer dans les sacrifices pacifiques.&#xA;1 Que si son oblation est une hostie de sacrifices pacifiques, et qu&amp;rsquo;il veuille offrir d&amp;rsquo;entre les bœufs un mâle ou une femelle, il les offrira sans tâche au Seigneur; 2 Et il mettra la main sur la tête de sa victime qui sera immolée à l&amp;rsquo;entrée du tabernacle de témoignage, et les fils d&amp;rsquo;Aaron, prêtres, répandront le sang autour de l&amp;rsquo;autel. 3 Et ils offriront de l&amp;rsquo;hostie des sacrifices pacifiques en oblation au Seigneur, la graisse qui couvre les entrailles et tout ce qu&amp;rsquo;il y a de graisse au dedans ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap004/</guid>
      <description>Cérémonies qu’on doit observer dans les sacrifices offerts pour les péchés d’ignorance.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :&#xA;2 Dis aux enfants d&amp;rsquo;Israël : Un homme qui a péché par ignorance, et qui, touchant les commandements du Seigneur, a fait quelque chose de ce qu&amp;rsquo;il a commandé de ne point faire ;&#xA;Note : Lv. 4, 2 : Un homme, littéralement Une âme. Voir Lévitique, 2, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap005/</guid>
      <description>Peine contre ceux qui ne découvrent pas au juge ce qu’ils savent. Différents sacrifices d’expiation.&#xA;1 Si un homme a péché en ce qu&amp;rsquo;il a entendu la parole de quelqu&amp;rsquo;un qui jurait, et qu&amp;rsquo;il soit témoin pour avoir vu ou su la chose, à moins qu&amp;rsquo;il ne la dénonce, il portera son iniquité.&#xA;Note : Lv. 5, 1 : Son iniquité; c’est-à-dire la peine de son iniquité. Cette expression signifie ordinairement être puni du dernier supplice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap006/</guid>
      <description>Autres sacrifices d’expiation. Lois touchant l’holocauste de chaque jour, le feu perpétuel, les offrandes, de fleur de farine, celles des grands prêtres au jour de leur onction ; les hosties pour le péché.&#xA;1 Le Seigneur parla à Moïse disant :2 L&amp;rsquo;homme qui a péché, et qui, le Seigneur méprisé, a nié à son prochain le dépôt qui avait été confié à sa foi, ou qui par violence a ravi quelque chose, ou a fait une fraude, 3 Ou bien encore a trouvé une chose perdue, et le niant, s&amp;rsquo;est de plus parjuré, et a fait quelqu&amp;rsquo;autre des nombreux péchés dans lesquels ont coutume de tomber les hommes, 4 Convaincu de son délit, rendra5 En entier tout ce qu&amp;rsquo;il a voulu retenir par fraude, et par-dessus la cinquième partie au maître auquel il avait causé le dommage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap007/</guid>
      <description>Lois sur les sacrifices offerts pour expier les fautes, et sur les sacrifices pacifiques. Défense de manger de la graisse et du sang.&#xA;1 Voici aussi la loi de l&amp;rsquo;hostie pour le délit, elle est très sainte :2 C&amp;rsquo;est pourquoi là où sera immolé l&amp;rsquo;holocauste, sera aussi tuée la victime pour le délit; son sang sera répandu autour de l&amp;rsquo;autel. 3 On en offrira la queue et la graisse qui couvre les entrailles :4 Les deux reins, la graisse qui est près des flancs et la membrane réticulaire du foie avec les reins ; 5 Et le prêtre les brûlera sur l&amp;rsquo;autel : c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;holocauste du Seigneur pour le délit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap008/</guid>
      <description>Consécration d’Aaron et de ses fils. Consécration du tabernacle et de tout ce qui devait y servir.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Prends Aaron avec ses fils, leurs vêtements, l&amp;rsquo;huile de l&amp;rsquo;onction, le veau pour le péché, les deux béliers et la corbeille des azymes, 3 Et tu réuniras toute l&amp;rsquo;assemblée devant la porte du tabernacle.&#xA;4 Moïse fit comme le Seigneur avait commandé, et, toute la multitude assemblée devant la porte du tabernacle, 5 Il dit : Voici la parole que le Seigneur a commandé qu&amp;rsquo;on accomplisse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/03-levitique/chap009/</guid>
      <description>Aaron établi Grand-prêtre offre à Dieu divers sacrifices, tant pour lui que pour tout le peuple.&#xA;1 Or, le huitième jour venu. Moïse appela Aaron et ses fils, et les anciens d&amp;rsquo;Israël, et il dit à Aaron :2 Prends d&amp;rsquo;un troupeau de gros bétail un veau pour le péché et un bélier pour un holocauste, l&amp;rsquo;un et l&amp;rsquo;autre sans tache, et offre-les devant le Seigneur.&#xA;Note : Lv. 9, 2 : Voir Exode, 29, 1.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
