<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Job on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/</link>
    <description>Recent content in Job on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap001/</guid>
      <description>1 Vir erat in Terra Hus, nomine Iob, et erat vir ille simplex, et rectus, ac timens Deum, et recedens a malo:&#xA;2 Natique sunt ei septem filii, et tres filiæ.&#xA;3 Et fuit possessio eius septem millia ovium, et tria millia camelorum, quingenta quoque iuga boum, et quingentæ asinæ, ac familia multa nimis: eratque vir ille magnus inter omnes Orientales.&#xA;4 Et ibant filii eius, et faciebant convivium per domos, unusquisque in die suo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap010/</guid>
      <description>1 Tædet animam meam vitæ meæ, dimittam adversum me eloquium meum, loquar in amaritudine animæ meæ.&#xA;2 Dicam Deo: Noli me condemnare: indica mihi cur me ita iudices.&#xA;3 Numquid bonum tibi videtur, si calumnieris me, et opprimas me opus manuum tuarum, et consilium impiorum adiuves?&#xA;4 Numquid oculi carnei tibi sunt: aut sicut videt homo, et tu videbis?&#xA;5 Numquid sicut dies hominis dies tui, et anni tui sicut humana sunt tempora,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap011/</guid>
      <description>1 Respondens autem Sophar Naamathites, dixit:&#xA;2 Numquid qui multa loquitur, non et audiet? aut vir verbosus iustificabitur?&#xA;3 Tibi soli tacebunt homines? et cum ceteros irriseris, a nullo confutaberis?&#xA;4 Dixisti enim: Purus est sermo meus, et mundus sum in conspectu tuo.&#xA;5 Atque utinam Deus loqueretur tecum, et aperiret labia sua tibi,&#xA;6 Ut ostenderet tibi secreta sapientiæ, et quod multiplex esset lex eius, et intelligeres quod multo minora exigaris ab eo, quam meretur iniquitas tua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap012/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob, dixit:&#xA;2 Ergo vos estis soli homines, et vobiscum morietur sapientia?&#xA;3 Et mihi est cor sicut et vobis, nec inferior vestri sum: quis enim hæc, quæ nostis, ignorat?&#xA;4 Qui deridetur ab amico suo sicut ego, invocabit Deum, et exaudiet eum: deridetur enim iusti simplicitas.&#xA;5 Lampas contempta apud cogitationes divitum, parata ad tempus statutum.&#xA;6 Abundant tabernacula prædonum, et audacter provocant Deum, cum ipse dederit omnia in manus eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap013/</guid>
      <description>1 Ecce omnia hæc vidit oculus meus, et audivit auris mea, et intellexi singula.&#xA;2 Secundum scientiam vestram et ego novi: nec inferior vestri sum.&#xA;3 Sed tamen ad Omnipotentem loquar, et disputare cum Deo cupio:&#xA;4 Prius vos ostendens fabricatores mendacii, et cultores perversorum dogmatum.&#xA;5 Atque utinam taceretis, ut putaremini esse sapientes.&#xA;6 Audite ergo correptionem meam, et iudicium labiorum meorum attendite.&#xA;7 Numquid Deus indiget vestro mendacio, ut pro illo loquamini dolos?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap014/</guid>
      <description>1 Homo natus de muliere, brevi vivens tempore, repletur multis miseriis.&#xA;2 Qui quasi flos egreditur et conteritur, et fugit velut umbra, et numquam in eodem statu permanet.&#xA;3 Et dignum ducis super huiuscemodi aperire oculos tuos, et adducere eum tecum in iudicium?&#xA;4 Quis potest facere mundum de immundo conceptum semine? nonne tu qui solus es?&#xA;5 Breves dies hominis sunt: numerus mensium eius apud te est: constituisti terminos eius, qui præteriri non poterunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap015/</guid>
      <description>1 Respondens autem Eliphaz Themanites, dixit:&#xA;2 Numquid sapiens respondebit quasi ventum loquens, et implebit ardore stomachum suum?&#xA;3 Arguis verbis eum, qui non est æqualis tibi, et loqueris quod tibi non expedit.&#xA;4 Quantum in te est evacuasti timorem, et tulisti preces coram Deo.&#xA;5 Docuit enim iniquitas tua os tuum, et imitaris linguam blasphemantium.&#xA;6 Condemnabit te os tuum, et non ego: et labia tua respondebunt tibi.&#xA;7 Numquid primus homo tu natus es, et ante colles formatus?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap016/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob, dixit:&#xA;2 Audivi frequenter talia, consolatores onerosi omnes vos estis.&#xA;3 Numquid habebunt finem verba ventosa? aut aliquid tibi molestum est si loquaris?&#xA;4 Poteram et ego similia vestri loqui: atque utinam esset anima vestra pro anima mea:&#xA;5 Consolarer et ego vos sermonibus, et moverem caput meum super vos:&#xA;6 Roborarem vos ore meo: et moverem labia mea, quasi parcens vobis.&#xA;7 Sed quid agam? Si locutus fuero, non quiescet dolor meus: et si tacuero, non recedet a me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap017/</guid>
      <description>1 Spiritus meus attenuabitur, dies mei breviabuntur, et solum mihi superest sepulchrum.&#xA;2 Non peccavi, et in amaritudinibus moratur oculus meus.&#xA;3 Libera me Dominue, et pone me iuxta te, et cuiusvis manus pugnet contra me.&#xA;4 Cor eorum longe fecisti a disciplina, propterea non exaltabuntur.&#xA;5 Prædam pollicetur sociis, et oculi filiorum eius deficient.&#xA;6 Posuit me quasi in proverbium vulgi, et exemplum sum coram eis.&#xA;7 Caligavit ab indignatione oculus meus, et membra mea quasi in nihilum redacta sunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap018/</guid>
      <description>1 Respondens autem Baldad Suhites, dixit:&#xA;2 Usque ad quem finem verba iactabitis? intelligite prius, et sic loquamur.&#xA;3 Quare reputati sumus ut iumenta, et sorduimus coram vobis?&#xA;4 Qui perdis animam tuam in furore tuo, numquid propter te derelinquetur terra, et transferentur rupes de loco suo?&#xA;5 Nonne lux impii extinguetur, nec splendebit flamma ignis eius?&#xA;6 Lux obtenebrescet in tabernaculo illius, et lucerna, quæ super eum est, extinguetur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap019/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob, dixit:&#xA;2 Usquequo affligitis animam meam, et atteritis me sermonibus?&#xA;3 En, decies confunditis me, et non erubescitis opprimentes me.&#xA;4 Nempe, et si ignoravi, mecum erit ignorantia mea.&#xA;5 At vos contra me erigimini, et arguitis me opprobriis meis.&#xA;6 Saltem nunc intelligite quia Deus non æquo iudicio afflixerit me, et flagellis suis me cinxerit.&#xA;7 Ecce clamabo vim patiens, et nemo audiet: vociferabor, et non est qui iudicet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap002/</guid>
      <description>1 Factum est autem cum quadam die venissent filii Dei, et starent coram Domino, venisset quoque Satan inter eos, et staret in conspectu eius,&#xA;2 ut diceret Dominus ad Satan: Unde venis? Qui respondens ait: Circuivi terram, et perambulavi eam.&#xA;3 Et dixit Dominus ad Satan: Numquid considerasti servum meum Iob, quod non sit ei similis in terra, vir simplex et rectus, ac timens Dem, et recedens a malo, et adhuc retinens innocentiam?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap020/</guid>
      <description>1 Respondens autem Sophar Naamathites, dixit:&#xA;2 Idcirco cogitationes meæ variæ succedunt sibi, et mens in diversa rapitur.&#xA;3 Doctrinam, qua me arguis, audiam, et spiritus intelligentiæ meæ respondebit mihi.&#xA;4 Hoc scio a principio, ex quo positus est homo super terram,&#xA;5 Quod laus impiorum brevis sit, et gaudium hypocritæ ad instar puncti.&#xA;6 Si ascenderit usque ad cælum superbia eius, et caput eius nubes tetigerit:&#xA;7 Quasi sterquilinium in fine perdetur: et qui eum viderant, dicent: Ubi est?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap021/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob, dixit:&#xA;2 Audite quæso sermones meos, et agite pœnitentiam.&#xA;3 Sustinete me, et ego loquar, et post mea, si videbitur, verba ridete.&#xA;4 Numquid contra hominem disputatio mea est, ut merito non debeam contristari?&#xA;5 Attendite me, et obstupescite, et superponite digitum ori vestro:&#xA;6 Et ego quando recordatus fuero, pertimesco, et concutit carnem meam tremor.&#xA;7 Quare ergo impii vivunt, sublevati sunt, confortatique divitiis?&#xA;8 Semen eorum permanet coram eis, propinquorum turba, et nepotum in conspectu eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap022/</guid>
      <description>1 Respondens autem Eliphaz Themanites, dixit:&#xA;2 Numquid Deo potest comparari homo, etiam cum perfectæ fuerit scientiæ?&#xA;3 Qui prodest Deo si iustus fueris? aut quid ei confers si immaculata fuerit via tua?&#xA;4 Numquid timens arguet te, et veniet tecum in iudicium,&#xA;5 Et non propter malitiam tuam plurimam, et infinitas iniquitates tuas?&#xA;6 Abstulisti enim pignus fratrum tuorum sine causa, et nudos spoliasti vestibus.&#xA;7 Aquam lasso non dedisti, et esurienti subtraxisti panem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap023/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob, ait:&#xA;2 Nunc quoque in amaritudine est sermo meus, et manus plagæ meæ aggravata est super gemitum meum.&#xA;3 Quis mihi tribuat ut cognoscam et inveniam illum, et veniam usque ad solium eius?&#xA;4 Ponam coram eo iudicium, et os meum replebo increpationibus.&#xA;5 Ut sciam verba, quæ mihi respondeat, et intelligam quid loquatur mihi.&#xA;6 Nolo multa fortitudine contendat mecum, nec magnitudinis suæ mole me premat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap024/</guid>
      <description>1 Ab Omnipotente non sunt abscondita tempora: qui autem noverunt eum, ignorant dies illius.&#xA;2 Alii terminos transtulerunt, diripuerunt greges, et paverunt eos.&#xA;3 Asinum pupillorum abegerunt, et abstulerunt pro pignore bovem viduæ.&#xA;4 Subverterunt pauperum viam, et oppresserunt pariter mansuetos terræ.&#xA;5 Alii quasi onagri in deserto egrediuntur ad opus suum: vigilantes ad prædam, præparant panem liberis.&#xA;6 Agrum non suum demetunt: et vineam eius, quem vi oppresserint, vindemiant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap025/</guid>
      <description>1 Respondens autem Baldad Suhites, dixit:&#xA;2 Potestas et terror apud eum est, qui facit concordiam in sublimibus suis.&#xA;3 Numquid est numerus militum eius? et super quem non surget lumen illius?&#xA;4 Numquid iustificari potest homo comparatus Deo, aut apparere mundus natus de muliere?&#xA;5 Ecce luna etiam non splendet, et stellæ non sunt mundæ in conspectu eius:&#xA;6 Quanto magis homo putredo, et filius hominis vermis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap026/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob, dixit:&#xA;2 Cuius adiutor es? numquid imbecillis? et sustentas brachium eius, qui non est fortis?&#xA;3 Cui dedisti consilium? forsitan illi qui non habet sapientiam, et prudentiam tuam ostendisti plurimam.&#xA;4 Quem docere voluisti? nonne eum, qui fecit spiramentum?&#xA;5 Ecce gigantes gemunt sub aquis, et qui habitant cum eis.&#xA;6 Nudus est infernus coram illo, et nullum est operimentum perditioni.&#xA;7 Qui extendit Aquilonem super vacuum, et appendit terram super nihilum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap027/</guid>
      <description>1 Addidit quoque Iob, assumens parabolam suam, et dixit:&#xA;2 Vivit Deus, qui abstulit iudicium meum, et Omnipotens, qui ad amaritudinem adduxit animam meam.&#xA;3 Quia donec superest halitus in me, et spiritus Dei in naribus meis,&#xA;4 Non loquentur labia mea iniquitatem, nec lingua mea meditabitur mendacium.&#xA;5 Absit a me ut iustos vos esse iudicem: donec deficiam, non recedam ab innocentia mea.&#xA;6 Iustificationem meam, quam cœpi tenere, non deseram: neque enim reprehendit me cor meum in omni vita mea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap028/</guid>
      <description>1 Habet argentum, venarum suarum principia: et auro locus est, in quo conflatur.&#xA;2 Ferrum de terra tollitur: et lapis solutus calore, in æs vertitur.&#xA;3 Tempus posuit tenebris, et universorum finem ipse considerat, lapidem quoque caliginis, et umbram mortis.&#xA;4 Dividit torrens a populo peregrinante, eos, quos oblitus est pes egentis hominis, et invios.&#xA;5 Terra, de qua oriebatur panis in loco suo, igni subversa est.&#xA;6 Locus sapphiri lapides eius, et glebæ illius aurum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap029/</guid>
      <description>1 Addidit quoque Iob, assumens parabolam suam, et dixit:&#xA;2 Quis mihi tribuat, ut sim iuxta menses pristinos secundum dies, quibus Deus custodiebat me?&#xA;3 Quando splendebat lucerna eius super caput meum, et ad lumen eius ambulabam in tenebris?&#xA;4 Sicut fui in diebus adolescentiæ meæ, quando secreto Deus erat in tabernaculo meo?&#xA;5 Quando erat Omnipotens mecum: et in circuitu meo pueri mei?&#xA;6 Quando lavabam pedes meos butyro, et petra fundebat mihi rivos olei?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap003/</guid>
      <description>1 Post hæc aperuit Iob os suum, et maledixit diei suo,&#xA;2 et locutus est.&#xA;3 Pereat dies in qua natus sum, et nox in qua dictum est: Conceptus est homo.&#xA;4 Dies ille vertatur in tenebras, non requirat eum Deus desuper, et non illustretur lumine.&#xA;5 Obscurent eum tenebræ et umbra mortis, occupet eum caligo, et involvatur amaritudine.&#xA;6 Noctem illam tenebrosus turbo possideat, non computetur in diebus anni, nec numeretur in mensibus:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap030/</guid>
      <description>1 Nunc autem derident me iuniores tempore, quorum non dignabar patres ponere cum canibus gregis mei:&#xA;2 Quorum virtus manuum mihi erat pro nihilo, et vita ipsa putabantur indigni.&#xA;3 Egestate et fame steriles, qui rodebant in solitudine, squallentes calamitate, et miseria.&#xA;4 Et mandebant herbas, et arborum cortices, et radix iuniperorum erat cibus eorum.&#xA;5 Qui de convallibus ista rapientes, cum singula reperissent, ad ea cum clamore currebant.&#xA;6 In desertis habitabant torrentium, et in cavernis terræ, vel super glaream.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap031/</guid>
      <description>1 Pepigi fœdus cum oculis meis ut ne cogitarem quidem de virgine.&#xA;2 Quam enim partem haberet in me Deus desuper, et hereditatem Omnipotens de excelsis?&#xA;3 Numquid non perditio est iniquo, et alienatio operantibus iniustitiam?&#xA;4 Nonne ipse considerat vias meas, et cunctos gressus meos dinumerat?&#xA;5 Si ambulavi in vanitate, et festinavit in dolo pes meus:&#xA;6 Appendat me in statera iusta, et sciat Deus simplicitatem meam.&#xA;7 Si declinavit gressus meus de via, et si secutum est oculos meos cor meum, et si manibus meis adhæsit macula:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap032/</guid>
      <description>1 Omiserunt autem tres viri isti respondere Iob, eo quod iustus sibi videretur.&#xA;2 Et iratus, indignatusque est Eliu filius Barachel Buzites, de cognatione Ram: iratus est autem adversum Iob, eo quod iustum se esse diceret coram Deo.&#xA;3 Porro adversum amicos eius indignatus est, eo quod non invenissent responsionem rationabilem, sed tantummodo condemnassent Iob.&#xA;4 Igitur Eliu expectavit Iob loquentem: eo quod seniores essent qui loquebantur.&#xA;5 Cum autem vidisset quod tres respondere non potuissent, iratus est vehementer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap033/</guid>
      <description>1 Audi igitur Iob eloquia mea, et omnes sermones meos ausculta.&#xA;2 Ecce aperui os meum, loquatur lingua mea in faucibus meis.&#xA;3 Simplici corde meo sermones mei, et sententiam puram labia mea loquentur.&#xA;4 Spiritus Dei fecit me, et spiraculum Omnipotentis vivificavit me.&#xA;5 Si potes, responde mihi, et adversus faciem meam consiste.&#xA;6 Ecce, et me sicut et te fecit Deus, et de eodem luto ego quoque formatus sum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap034/</guid>
      <description>1 Pronuntians itaque Eliu, etiam hæc locutus est:&#xA;2 Audite sapientes verba mea, et eruditi auscultate me:&#xA;3 Auris enim verba probat, et guttur escas gustu diiudicat.&#xA;4 Iudicium eligamus nobis, et inter nos videamus quid sit melius.&#xA;5 Quia dixit Iob: Iustus sum, et Deus subvertit iudicium meum.&#xA;6 In iudicando enim me, mendacium est: violenta sagitta mea absque ullo peccato.&#xA;7 Quis est vir ut est Iob, qui bibit subsannationem quasi aquam:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap035/</guid>
      <description>1 Igitur Eliu hæc rursum locutus est:&#xA;2 Numquid æqua tibi videtur tua cogitatio, ut diceres: Iustior sum Deo?&#xA;3 Dixisti enim: Non tibi placet quod rectum est: vel quid tibi proderit, si ego peccavero?&#xA;4 Itaque ego respondebo sermonibus tuis, et amicis tuis tecum.&#xA;5 Suspice cælum et intuere, et contemplare æthera quod altior te sit.&#xA;6 Si peccaveris, quid ei nocebis? et si multiplicatæ fuerint iniquitates tuæ, quid facies contra eum?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap036/</guid>
      <description>1 Addens quoque Eliu, hæc locutus est:&#xA;2 Sustine me paululum, et indicabo tibi: adhuc enim habeo quod pro Deo loquar.&#xA;3 Repetam scientiam meam a principio, et operatorem meum probabo iustum.&#xA;4 Vere enim absque mendacio sermones mei, et perfecta scientia probabitur tibi.&#xA;5 Deus potentes non abiicit, cum et ipse sit potens.&#xA;6 Sed non salvat impios, et iudicium pauperibus tribuit.&#xA;7 Non auferet a iusto oculos suos, et reges in solio collocat in perpetuum, et illi eriguntur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap037/</guid>
      <description>1 Super hoc expavit cor meum, et emotum est de loco suo.&#xA;2 Audite auditionem in terrore vocis eius, et sonum de ore illius procedentem.&#xA;3 Subter omnes cælos ipse considerat, et lumen illius super terminos terræ.&#xA;4 Post eum rugiet sonitus, tonabit voce magnitudinis suæ, et non investigabitur, cum audita fuerit vox eius.&#xA;5 Tonabit Deus in voce sua mirabiliter, qui facit magna et inscrutabilia.&#xA;6 Qui præcipit nivi ut descendat in terram, et hiemis pluviis, et imbri fortitudinis suæ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap038/</guid>
      <description>1 Respondens autem Dominus Iob de turbine, dixit:&#xA;2 Quis est iste involvens sententias sermonibus imperitis?&#xA;3 Accinge sicut vir lumbos tuos: interrogabo te, et responde mihi.&#xA;4 Ubi eras quando ponebam fundamenta terræ? indica mihi si habes intelligentiam.&#xA;5 Quis posuit mensuras eius, si nosti? vel quis tetendit super eam lineam?&#xA;6 Super quo bases illius solidatæ sunt? aut quis demisit lapidem angularem eius,&#xA;7 Cum me laudarent simul astra matutina, et iubilarent omnes filii Dei?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap039/</guid>
      <description>1 Numquid nosti tempus partus ibicum in petris, vel parturientes cervas observasti?&#xA;2 Dinumerasti menses conceptus earum, et scisti tempus partus earum?&#xA;3 Incurvantur ad fœtum, et pariunt, et rugitus emittunt.&#xA;4 Separantur filii earum, et pergunt ad pastum: egrediuntur, et non revertuntur ad eas.&#xA;5 Quis dimisit onagrum liberum, et vincula eius quis solvit?&#xA;6 Cui dedi in solitudine domum, et tabernacula eius in terra salsuginis.&#xA;7 Contemnit multitudinem civitatis, clamorem exactoris non audit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap004/</guid>
      <description>1 Respondens autem Eliphaz Themanites, dixit:&#xA;2 Si cœperimus loqui tibi, forsitan moleste accipies, sed conceptum sermonem tenere quis poterit?&#xA;3 Ecce docuisti multos, et manus lassas roborasti:&#xA;4 Vacillantes confirmaverunt sermones tui, et genua trementia confortasti:&#xA;5 Nunc autem venit super te plaga, et defecisti: tetigit te, et conturbatus es.&#xA;6 Ubi est timor tuus, fortitudo tua, patientia tua, et perfectio viarum tuarum?&#xA;7 Recordare obsecro te, quis umquam innocens periit?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap040/</guid>
      <description>1 Respondens autem Dominus Iob de turbine, dixit:&#xA;2 Accinge sicut vir lumbos tuos: interrogabo te: et indica mihi.&#xA;3 Numquid irritum facies iudicium meum: et condemnabis me, ut te iustificeris?&#xA;4 Et si habes brachium sicut Deus, et si voce simili tonas?&#xA;5 Circumda tibi decorem, et in sublime erigere, et esto gloriosus, et speciosis induere vestibus.&#xA;6 Disperge superbos in furore tuo, et respiciens omnem arrogantem humilia.&#xA;7 Respice cunctos superbos, et confunde eos, et contere impios in loco suo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap041/</guid>
      <description>1 Non quasi crudelis suscitabo eum: quis enim resistere potest vultui meo?&#xA;2 Quis ante dedit mihi, ut reddam ei? omnia quæ sub cælo sunt, mea sunt.&#xA;3 Non parcam ei, et verbis potentibus, et ad deprecandum compositis.&#xA;4 Quis revelabit faciem indumenti eius? et in medium oris eius quis intrabit?&#xA;5 Portas vultus eius quis aperiet? per gyrum dentium eius formido.&#xA;6 Corpus illius quasi scuta fusilia, compactum squamis se prementibus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap042/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob Domino, dixit:&#xA;2 Scio quia omnia potes, et nulla te latet cogitatio.&#xA;3 Quis est iste, qui celat consilium absque scientia? ideo insipienter locutus sum, et quæ ultra modum excederent scientiam meam.&#xA;4 Audi, et ego loquar: interrogabo te, et responde mihi.&#xA;5 Auditu auris audivi te, nunc autem oculus meus videt te.&#xA;6 Idcirco ipse me reprehendo, et ago pœnitentiam in favilla et cinere.&#xA;7 Postquam autem locutus est Dominus verba hæc ad Iob, dixit ad Eliphaz Themanitem: Iratus est furor meus in te, et in duos amicos tuos, quoniam non estis locuti coram me rectum, sicut servus meus Iob.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap005/</guid>
      <description>1 Voca ergo, si est qui tibi respondeat, et ad aliquem sanctorum convertere.&#xA;2 Vere stultum interficit iracundia, et parvulum occidit invidia.&#xA;3 Ego vidi stultum firma radice, et maledixi pulchritudini eius statim.&#xA;4 Longe fient filii eius a salute, et conterentur in porta, et non erit qui eruat.&#xA;5 Cuius messem famelicus comedet, et ipsum rapiet armatus, et bibent sitientes divitias eius.&#xA;6 Nihil in terra sine causa fit, et de humo non oritur dolor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap006/</guid>
      <description>1 Respondens autem Iob, dixit:&#xA;2 Utinam appenderentur peccata mea, quibus iram merui: et calamitas, quam patior, in statera.&#xA;3 Quasi arena maris hæc gravior appareret: unde et verba mea dolore sunt plena:&#xA;4 Quia sagittæ Domini in me sunt, quarum indignatio ebibit spiritum meum, et terrores Domini militant contra me.&#xA;5 Numquid rugiet onager cum habuerit herbam? aut mugiet bos cum ante præsepe plenum steterit?&#xA;6 Aut poterit comedi insulsum, quod non est sale conditum?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap007/</guid>
      <description>1 Militia est vita hominis super terram: et sicut dies mercenarii, dies eius.&#xA;2 Sicut servus desiderat umbram, et sicut mercenarius præstolatur finem operis sui:&#xA;3 Sic et ego habui menses vacuos, et noctes laboriosas enumeravi mihi.&#xA;4 Si dormiero, dicam: Quando consurgam? et rursum expectabo vesperam, et replebor doloribus usque ad tenebras.&#xA;5 Induta est caro mea putredine et sordibus pulveris, cutis mea aruit, et contracta est.&#xA;6 Dies mei velocius transierunt quam a texente tela succiditur, et consumpti sunt absque ulla spe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap008/</guid>
      <description>1 Respondens autem Baldad Suhites, dixit:&#xA;2 Usquequo loqueris talia, et spiritus multiplex sermones oris tui?&#xA;3 Numquid Deus supplantat iudicium? aut Omnipotens subvertit quod iustum est?&#xA;4 Etiam si filii tui peccaverunt ei, et dimisit eos in manu iniquitatis suæ:&#xA;5 Tu tamen si diluculo consurrexeris ad Deum, et Omnipotentem fueris deprecatus:&#xA;6 Si mundus et rectus incesseris, statim evigilabit ad te, et pacatum reddet habitaculum iustitiæ tuæ:&#xA;7 In tantum, ut si priora tua fuerint parva, et novissima tua multiplicentur nimis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/20-job/chap009/</guid>
      <description>1 Et respondens Iob, ait:&#xA;2 Vere scio quod ita sit, et quod non iustificetur homo compositus Deo.&#xA;3 Si voluerit contendere cum eo, non poterit ei respondere unum pro mille.&#xA;4 Sapiens corde est, et fortis robore: quis restitit ei, et pacem habuit?&#xA;5 Qui transtulit montes, et nescierunt hi quos subvertit in furore suo.&#xA;6 Qui commovet terram de loco suo, et columnæ eius concutiuntur.&#xA;7 Qui præcipit Soli, et non oritur: et stellas claudit quasi sub signaculo:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
