<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lucas on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/</link>
    <description>Recent content in Lucas on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap001/</guid>
      <description>1 Quoniam quidem multi conati sunt ordinare narrationem, quæ in nobis completæ sunt, rerum:&#xA;2 sicut tradiderunt nobis, qui ab initio ipsi viderunt, et ministri fuerunt sermonis:&#xA;3 visum est et mihi, assecuto omnia a principio diligenter, ex ordine tibi scribere, optime Theophile,&#xA;4 ut cognoscas eorum verborum, de quibus eruditus es, veritatem.&#xA;5 Fuit in diebus Herodis, regis Iudææ, sacerdos quidam nomine Zacharias de vice Abia, et uxor illius de filiabus Aaron, et nomen eius Elisabeth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap010/</guid>
      <description>1 Post hæc autem designavit Dominus et alios septuaginta duos. et misit illos binos ante faciem suam in omnem civitatem, et locum, quo erat ipse venturus.&#xA;2 Et dicebat illis: Messis quidem multa, operarii autem pauci. Rogate ergo dominum messis ut mittat operarios in messem suam.&#xA;3 Ite: ecce ego mitto vos sicut agnos inter lupos.&#xA;4 Nolite portare sacculum, neque peram, neque calceamenta, et neminem per viam salutaveritis.&#xA;5 In quamcumque domum intraveritis, primum dicite: Pax huic domui:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap011/</guid>
      <description>1 Et factum est: cum esset in quodam loco orans, ut cessavit, dixit unus ex discipulis eius ad eum: Domine, doce nos orare, sicut docuit et Ioannes discipulos suos.&#xA;2 Et ait illis: Cum oratis, dicite: Pater, sanctificetur nomen tuum. Adveniat regnum tuum.&#xA;3 Panem nostrum quotidianum da nobis hodie.&#xA;4 Et dimitte nobis peccata nostra, siquidem et ipsi dimittimus omni debenti nobis. Et ne nos inducas in tentationem.&#xA;5 Et ait ad illos: Quis vestrum habebit amicum, et ibit ad illum media nocte, et dicet illi: Amice, commoda mihi tres panes,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap012/</guid>
      <description>1 Multis autem turbis circumstantibus, ita ut se invicem conculcarent, cœpit dicere ad discipulos suos: Attendite a fermento Pharisæorum, quod est hypocrisis.&#xA;2 Nihil autem opertum est, quod non reveletur: neque absconditum, quod non sciatur.&#xA;3 Quoniam quæ in tenebris dixistis, in lumine dicentur: et quod in aurem locuti estis in cubiculis, prædicabitur in tectis.&#xA;4 Dico autem vobis amicis meis: Ne terreamini ab his, qui occidunt corpus, et post hæc non habent amplius quid faciant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap013/</guid>
      <description>1 Aderant autem quidam ipso in tempore, nunciantes illi de Galilæis, quorum sanguinem Pilatus miscuit cum sacrificiis eorum.&#xA;2 Et respondens dixit illis: Putatis quod hi Galilæi præ omnibus Galilæis peccatores fuerint, quia talia passi sunt?&#xA;3 Non, dico vobis: sed nisi pœnitentiam habueritis, omnes similiter peribitis.&#xA;4 Sicut illi decem et octo, supra quos cecidit turris in Siloe, et occidit eos: putatis quia et ipsi debitores fuerint præter omnes homines habitantes in Ierusalem?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap014/</guid>
      <description>1 Et factum est cum intraret Iesus in domum cuiusdam principis Pharisæorum sabbato manducare panem, et ipsi observabant eum.&#xA;2 Et ecce homo quidam hydropicus erat ante illum.&#xA;3 Et respondens Iesus dixit ad Legisperitos, et Pharisæos, dicens: Si licet sabbato curare?&#xA;4 At illi tacuerunt. Ipse vero apprehensum sanavit eum, ac dimisit.&#xA;5 Et respondens ad illos dixit: Cuius vestrum asinus, aut bos in puteum cadet, et non continuo extrahet illum die sabbati?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap015/</guid>
      <description>1 Erant autem appropinquantes ei publicani, et peccatores ut audirent illum.&#xA;2 Et murmurabant Pharisæi, et Scribæ, dicentes: Quia hic peccatores recipit, et manducat cum illis.&#xA;3 Et ait ad illos parabolam istam, dicens:&#xA;4 Quis ex vobis homo, qui habet centum oves: et si perdiderit unam ex illis, nonne dimittit nonagintanovem in deserto, et vadit ad illam, quæ perierat, donec inveniat eam?&#xA;5 Et cum invenerit eam, imponit in humeros suos gaudens:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap016/</guid>
      <description>1 Dicebat autem et ad discipulos suos: Homo quidam erat dives, qui habebat villicum: et hic diffamatus est apud illum quasi dissipasset bona ipsius.&#xA;2 Et vocavit illum, et ait illi: Quid hoc audio de te? redde rationem villicationis tuæ: iam enim non poteris villicare.&#xA;3 Ait autem villicus intra se: Quid faciam quia dominus meus aufert a me villicationem? fodere non valeo, mendicare erubesco.&#xA;4 Scio quid faciam, ut, cum amotus fuero a villicatione, recipiant me in domos suas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap017/</guid>
      <description>1 Et ait ad discipulos suos: Impossibile est ut non veniant scandala: væ autem illi, per quem veniunt.&#xA;2 Utilius est illi si lapis molaris imponatur circa collum eius, et proiiciatur in mare, quam ut scandalizet unum de pusillis istis.&#xA;3 Attendite vobis: Si peccaverit in te frater tuus, increpa illum: et si pœnitentiam egerit, dimitte illi.&#xA;4 Et si septies in die peccaverit in te, et septies in die conversus fuerit ad te, dicens: Pœnitet me, dimitte illi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap018/</guid>
      <description>1 Dicebat autem et parabolam ad illos, quoniam oportet semper orare et non deficere,&#xA;2 dicens: Iudex quidam erat in quadam civitate, qui Deum non timebat, et hominem non reverebatur.&#xA;3 Vidua autem quædam erat in civitate illa, et veniebat ad eum, dicens: Vindica me de adversario meo.&#xA;4 Et nolebat per multum tempus. Post hæc autem dixit intra se: Etsi Deum non timeo, nec hominem revereor:&#xA;5 tamen quia molesta est mihi hæc vidua, vindicabo illam, ne in novissimo veniens sugillet me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap019/</guid>
      <description>1 Et ingressus perambulabat Iericho.&#xA;2 Et ecce vir nomine Zachæus: et hic princeps erat publicanorum, et ipse dives:&#xA;3 et quærebat videre Iesum, quis esset: et non poterat præ turba, quia statura pusillus erat.&#xA;4 Et præcurrens ascendit in arborem sycomorum ut videret eum: quia inde erat transiturus.&#xA;5 Et cum venisset ad locum, suspiciens Iesus vidit illum, et dixit ad eum: Zachæe festinans descende: quia hodie in domo tua oportet me manere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap002/</guid>
      <description>1 Factum est autem in diebus illis, exiit edictum a Cæsare Augusto ut describeretur universus orbis.&#xA;2 Hæc descriptio prima, facta est a præside Syriæ Cyrino:&#xA;3 et ibant omnes ut profiterentur singuli in suam civitatem.&#xA;4 Ascendit autem et Ioseph a Galilæa de civitate Nazareth in Iudæam in civitatem David, quæ vocatur Bethlehem: eo quod esset de domo, et familia David,&#xA;5 ut profiteretur cum Maria desponsata sibi uxore prægnante.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap020/</guid>
      <description>1 Et factum est in una dierum, docente illo populum in templo, et evangelizante, convenerunt principes sacerdotum, et Scribæ cum senioribus,&#xA;2 et aiunt dicentes ad illum: Dic nobis, in qua potestate hæc facis? aut: Quis est, qui dedit tibi hanc potestatem?&#xA;3 Respondens autem Iesus, dixit ad illos: Interrogabo vos et ego unum verbum. Respondete mihi:&#xA;4 Baptismus Ioannis de cælo erat, an ex hominibus?&#xA;5 At illi cogitabant intra se, dicentes: Quia si dixerimus, de cælo, dicet: Quare ergo non credidistis illi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap021/</guid>
      <description>1 Respiciens autem vidit eos, qui mittebant munera sua in gazophylacium, divites.&#xA;2 Vidit autem et quandam viduam pauperculam mittentem æra minuta duo.&#xA;3 Et dixit: Vere dico vobis, quia vidua hæc pauper, plus quam omnes misit.&#xA;4 Nam omnes hi ex abundanti sibi miserunt in munera Dei: hæc autem ex eo, quod deest illi, omnem victum suum, quem habuit, misit.&#xA;5 Et quibusdam dicentibus de templo quod bonis lapidibus, et donis ornatum esset, dixit:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap022/</guid>
      <description>1 Appropinquabat autem dies festus Azymorum, qui dicitur Pascha:&#xA;2 et quærebant principes sacerdotum, et Scribæ, quomodo Iesum interficerent: timebant vero plebem.&#xA;3 Intravit autem satanas in Iudam, qui cognominabatur Iscariotes, unum de duodecim.&#xA;4 et abiit, et locutus est cum principibus sacerdotum, et magistratibus, quemadmodum illum traderet eis.&#xA;5 Et gavisi sunt, et pacti sunt pecuniam illi dare.&#xA;6 Et spopondit. Et quærebat opportunitatem ut traderet illum sine turbis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap023/</guid>
      <description>1 Et surgens omnis multitudo eorum, duxerunt illum ad Pilatum.&#xA;2 Cœperunt autem illum accusare, dicentes: Hunc invenimus subvertentem gentem nostram, et prohibentem tributa dare Cæsari, et dicentem se Christum regem esse.&#xA;3 Pilatus autem interrogavit eum, dicens: Tu es rex Iudæorum? At ille respondens ait: Tu dicis.&#xA;4 Ait autem Pilatus ad principes sacerdotum, et turbas: Nihil invenio causæ in hoc homine.&#xA;5 At illi invalescebant, dicentes: Commovet populum docens per universam Iudæam, incipiens a Galilæa usque huc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap024/</guid>
      <description>1 Una autem sabbati valde diluculo venerunt ad monumentum, portantes quæ paraverant, aromata:&#xA;2 et invenerunt lapidem revolutum a monumento.&#xA;3 Et ingressæ non invenerunt corpus Domini Iesu.&#xA;4 Et factum est, dum mente consternatæ essent de isto, ecce duo viri steterunt secus illas in veste fulgenti.&#xA;5 Cum timerent autem, et declinarent vultum in terram, dixerunt ad illas: Quid quæritis viventem cum mortuis?&#xA;6 non est hic, sed surrexit: recordamini qualiter locutus est vobis, cum adhuc in Galilæa esset,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap003/</guid>
      <description>1 Anno autem quintodecimo imperii Tiberii Cæsaris, procurante Pontio Pilato Iudæam, tetrarcha autem Galiææ Herode, Philippo autem fratre eius tetrarcha Iturææ, et Trachonitidis regionis, et Lysania Abilinæ tetrarcha,&#xA;2 sub principibus sacerdotum Anna, et Caipha: factum est verbum Domini super Ioannem, Zachariæ filium, in deserto.&#xA;3 Et venit in omnem regionem Iordanis, prædicans baptismum pœnitentiæ in remissionem peccatorum,&#xA;4 sicut scriptum est in Libro sermonum Isaiæ prophetæ: Vox clamantis in deserto: Parate viam Domini: rectas facite semitas eius:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap004/</guid>
      <description>1 Iesus autem plenus Spiritu sancto regressus est a Iordane: et agebatur a Spiritu in desertum&#xA;2 diebus quadraginta, et tentabatur a diabolo. Et nihil manducavit in diebus illis: et consummatis illis esuriit.&#xA;3 Dixit autem illi diabolus: Si Filius Dei es, dic lapidi huic ut panis fiat.&#xA;4 Et respondit ad illum Iesus: Scriptum est: Quia non in solo pane vivit homo, sed in omni verbo Dei.&#xA;5 Et duxit illum diabolus in montem excelsum, et ostendit illi omnia regna orbis terræ in momento temporis,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap005/</guid>
      <description>1 Factum est autem, cum turbæ irruerunt in eum, ut audirent verbum Dei, et ipse stabat secus stagnum Genesareth.&#xA;2 Et vidit duas naves stantes secus stagnum: piscatores autem descenderant, et lavabant retia.&#xA;3 Ascendens autem in unam navim, quæ erat Simonis, rogavit eum a terra reducere pusillum. Et sedens docebat de navicula turbas.&#xA;4 Ut cessavit autem loqui, dixit ad Simonem: Duc in altum, et laxate retia vestra in capturam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap006/</guid>
      <description>1 Factum est autem in sabbato secundo, primo, cum transiret per sata, vellebant discipuli eius spicas, et manducabant confricantes manibus.&#xA;2 Quidam autem Pharisæorum, dicebant illis: Quid facitis quod non licet in sabbatis?&#xA;3 Et respondens Iesus ad eos, dixit: Nec hoc legistis quod fecit David, cum esurisset ipse, et qui cum illo erant?&#xA;4 quomodo intravit in domum Dei, et panes propositionis sumpsit, et manducavit, et dedit his, qui cum ipso erant: quos non licet manducare nisi tantum sacerdotibus?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap007/</guid>
      <description>1 Cum autem implesset omnia verba sua in aures plebis, intravit Capharnaum.&#xA;2 Centurionis autem cuiusdam servus male habens, erat moriturus: qui illi erat pretiosus.&#xA;3 Et cum audisset de Iesu, misit ad eum seniores Iudæorum, rogans eum ut veniret, et salvaret servum eius.&#xA;4 At illi cum venissent ad Iesum, rogabant eum solicite, dicentes ei: Quia dignus est ut hoc illi præstes.&#xA;5 diligit enim gentem nostram: et synagogam ipse ædificavit nobis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap008/</guid>
      <description>1 Et factum est deinceps, et ipse iter faciebat per civitates, et castella prædicans, et evangelizans regnum Dei: et duodecim cum illo,&#xA;2 et mulieres aliquæ, quæ erant curatæ a spiritibus malignis, et infirmatibus: Maria, quæ vocatur Magdalene, de qua septem dæmonia exierant,&#xA;3 et Ioanna uxor Chusæ procuratoris Herodis, et Susanna, et aliæ multæ, quæ ministrabant ei de facultatibus suis.&#xA;4 Cum autem turba plurima convenirent, et de civitatibus properarent ad eum, dixit per similitudinem:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/03-lucas/chap009/</guid>
      <description>1 Convocatis autem duodecim Apostolis, dedit illis virtutem, et potestatem super omnia dæmonia, et ut languores curarent.&#xA;2 Et misit illos prædicare regnum Dei, et sanare infirmos.&#xA;3 Et ait ad illos: Nihil tuleritis in via, neque virgam, neque peram, neque panem, neque pecuniam, neque duas tunicas habeatis.&#xA;4 Et in quamcumque domum intraveritis, ibi manete, et inde ne exeatis.&#xA;5 Et quicumque non receperint vos: exeuntes de civitate illa, etiam pulverem pedum vestrorum excutite in testimonium supra illos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
