<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Thessalonicenses on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/</link>
    <description>Recent content in 1 Thessalonicenses on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap001/</guid>
      <description>1 Paulus, et Silvanus, et Timotheus Ecclesiæ Thessalonicensium in Deo Patre, et Domino Iesu Christo.&#xA;2 Gratia vobis, et pax. Gratias agimus Deo semper pro omnibus vobis, memoriam vestri facientes in orationibus nostris sine intermissione,&#xA;3 memores operis fidei vestræ, et laboris, et charitatis, et sustinentiæ spei Domini nostri Iesu Christi, ante Deum et Patrem nostrum:&#xA;4 scientes fratres, dilecti a Deo, electionem vestram:&#xA;5 quia Evangelium nostrum non fuit ad vos in sermone tantum, sed et in virtute, et in Spiritu sancto, et in plenitudine multa, sicut scitis quales fuerimus in vobis propter vos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap002/</guid>
      <description>1 Nam ipsi scitis, fratres, introitum nostrum ad vos, quia non inanis fuit:&#xA;2 sed ante passi, et contumeliis affecti (sicut scitis) in Philippis, fiduciam habuimus in Deo nostro loqui ad vos Evangelium Dei in multa solicitudine.&#xA;3 Exhortatio enim nostra non de errore, neque de immunditia, neque in dolo,&#xA;4 sed sicut probati sumus a Deo ut crederetur nobis Evangelium: ita loquimur non quasi hominibus placentes, sed Deo, qui probat corda nostra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap003/</guid>
      <description>1 Propter quod non sustinentes amplius, placuit nobis remanere Athenis, solis:&#xA;2 et misimus Timotheum fratrem nostrum, et ministrum Dei in Evangelio Christi ad confirmandos vos, et exhortandos pro fide vestra:&#xA;3 ut nemo moveatur in tribulationibus istis: ipsi enim scitis quod in hoc positi sumus.&#xA;4 Nam et cum apud vos essemus, prædicebamus vobis passuros nos tribulationes, sicut et factum est, et scitis.&#xA;5 Propterea et ego amplius non sustinens, misi ad cognoscendam fidem vestram: ne forte tentaverit vos is, qui tentat, et inanis fiat labor noster.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap004/</guid>
      <description>1 De cetero ergo, fratres, rogamus vos et obsecramus in Domino Iesu, ut quemadmodum accepistis a nobis quomodo oporteat vos ambulare, et placere Deo, sic et ambuletis ut abundetis magis.&#xA;2 Scitis enim quæ præcepta dederim vobis per Dominum Iesum.&#xA;3 Hæc est enim voluntas Dei, sanctificatio vestra: ut abstineatis vos a fornicatione,&#xA;4 ut sciat unusquisque vestrum vas suum possidere in sanctificatione, et honore:&#xA;5 non in passione desiderii, sicut et Gentes, quæ ignorant Deum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/13-1-thessalonicenses/chap005/</guid>
      <description>1 De temporibus autem, et momentis fratres non indigetis ut scribamus vobis.&#xA;2 Ipsi enim diligenter scitis quia dies Domini, sicut fur in nocte, ita veniet.&#xA;3 cum enim dixerint pax, et securitas: tunc repentius eis superveniet interitus, sicut dolor in utero habenti, et non effugient.&#xA;4 Vos autem fratres non estis in tenebris, ut vos dies illa tamquam fur comprehendat:&#xA;5 omnes enim vos filii lucis estis, et filii diei: non sumus noctis, neque tenebrarum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
