<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actes des Apôtres on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/</link>
    <description>Recent content in Actes des Apôtres on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap001/</guid>
      <description>Prologue de saint Luc. Ascension de Jésus-Christ. Retour des Apôtres à Jérusalem. Saint Mathias est élu à la place de Judas.&#xA;1 J&amp;rsquo;ai fait mon premier récit, ô Théophile, sur tout ce que Jésus-Christ a fait et enseigné depuis le commencement,&#xA;Note : Act. 1, 1 : Mon premier récit ; c&amp;rsquo;est-à-dire l&amp;rsquo;Evangile que j&amp;rsquo;ai composé. ― Théophile. C&amp;rsquo;est le même à qui saint Luc avait déjà dédié son Evangile. Voir Luc, 1, 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap010/</guid>
      <description>Vision de Corneille. Il envoie vers saint Pierre. Saint Pierre va trouver Corneille et lui prêche Jésus. Effusion du Saint-Esprit sur Corneille et sur plusieurs autres gentils : leur baptême.&#xA;1 Il y avait à Césarée un certain homme, du nom de Corneille, centurion de la cohorte qui est appelée Italique,&#xA;Note : Act. 10, 1 : A Césarée. Voir Actes des Apôtres, 9, 30. ― Corneille. Nous ne savons guère de lui que ce nous en apprennent les Actes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap011/</guid>
      <description>Pierre repris rend raison de sa conduite. Disciples dispersés prêchant aux Juifs, puis aux gentils. Barnabé et Paul prêchent à Antioche. Disciples appelés Chrétiens. Prophétie d’Agabus. Aumônes pour les chrétiens de Judée.&#xA;1 Or les apôtres et les frères, qui étaient en Judée, apprirent que les gentils aussi avaient reçu la parole de Dieu. 2 Et, lorsque Pierre fut revenu à Jérusalem, ceux de la circoncision disputaient contre lui, 3 Disant : Pourquoi es-tu entré chez des hommes incirconcis, et as-tu mangé avec eux?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap012/</guid>
      <description>Martyre de saint Jacques le Majeur. Emprisonnement et délivrance de saint Pierre. Hérode Agrippa meurt frappé de Dieu.&#xA;1 En ce temps-là, le roi Hérode porta les mains sur quelques-uns de l&amp;rsquo;Eglise pour les tourmenter.&#xA;Note : Act. 12, 1 : Cet Hérode était surnommé Agrippa. ― Porta les mains, ou mit les mains sur ; hébraïsme qui veut dire : se mettre à, entreprendre, commencer. Le roi Hérode Agrippa I, fils d&amp;rsquo;Aristobule et de Bérénice, petit-fils d&amp;rsquo;Hérode le Grand et neveu d&amp;rsquo;Hérode Antipas, était né vers l&amp;rsquo;an 10 avant notre ère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap013/</guid>
      <description>Paul et Barnabé sont envoyés aux gentils. Ils passent dans l’île de Chypre. Le magicien Barjésu frappé d’aveuglement. Conversion du proconsul Sergius Paulus. Paul vient à Antioche de Pisidie, où il prêche dans la synagogue. Les Juifs lui résistent. Il se tourne vers les gentils.&#xA;1 Il y avait dans l&amp;rsquo;église d&amp;rsquo;Antioche des prophètes et des docteurs, parmi lesquels Barnabé et Simon, qui s&amp;rsquo;appelait le Noir, Lucius de Cyrène, et Manahen, frère de lait d&amp;rsquo;Hérode le tétrarque, et Saul.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap014/</guid>
      <description>Succès de la prédication de Paul et de Barnabé à Iconium. Ils sont chassés et se réfugient à Lystre. Paul y guérit un boiteux. On veut leur sacrifier ; on les lapide. Ils vont à Derbe. Ils s’en retournent à Antioche de Syrie, en visitant les fidèles.&#xA;1 Or il arriva à Icone, qu&amp;rsquo;ils entrèrent ensemble dans la synagogue , et parlèrent de telle sorte, qu&amp;rsquo;une grande multitude de Juifs et de Grecs embrassa la foi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap015/</guid>
      <description>Dispute à Antioche sur les observations légales. Saint Paul et saint Barnabé vont à Jérusalem consulter les Apôtres. Concile de Jérusalem. Lettre du concile. Jude et Silas envoyés à Antioche avec Paul et Barnabé. Paul et Barnabé se séparent.&#xA;1 Et quelques-uns, qui étaient descendus de Judée, enseignaient aux frères : Si vous n&amp;rsquo;êtes circoncis suivant le rit de Moïse, vous ne pouvez être sauvés.&#xA;Note : Act. 15, 1 : Voir Galates, 5, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap016/</guid>
      <description>Paul prend avec lui Timothée. Il est détourné de prêcher en Asie et en Bythinie ; mais il est appelé en Macédoine. Il arrive à Philippes ; conversion de Lydie. Pythonisse délivrée. Paul et Silas, fouettés et mis en prison, convertissent le geôlier ; leur délivrance.&#xA;1 Paul arriva à Derbe, puis à Lystre. Et voilà qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;y trouvait un disciple du nom de Timothée, fils d&amp;rsquo;une femme juive fidèle et d&amp;rsquo;un père gentil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap017/</guid>
      <description>Paul à Thessalonique ; les Juifs y soulèvent le peuple contre lui. Il passe à Bérée ; les Juifs de Thessalonique l’y poursuivent. Il est conduit à Athènes. Il prêche dans l’Aréopage.&#xA;1 Après avoir passé par Amphipolis et Apollonie, ils vinrent à Thessalonique, à l&amp;rsquo;endroit où était la synagogue des Juifs.&#xA;Note : Act. 17, 1 : Amphipolis, ville de Macédoine sur le Strymon, qui l&amp;rsquo;entourait, colonie athénienne, métropole sous les Romains de la première subdivision de la Macédoine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap018/</guid>
      <description>Paul vient à Corinthe ; il travaille des mains avec Aquila et Priscille. Il quitte les Juifs et instruit les gentils. Il est accusé devant le proconsul. Il vient à Ephèse, va à Jérusalem, revient à Antioche, parcourt la Galatie et la Phrygie. Apollon vient à Ephèse et passe en Achaïe.&#xA;1 Après cela, Paul étant parti d&amp;rsquo;Athènes, vint à Corinthe ;&#xA;Note : Act. 18, 1 : A Corinthe, ville capitale de l&amp;rsquo;Achaïe propre, dans l&amp;rsquo;isthme du Péloponnèse, entre la mer Ionienne et la mer Egée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap019/</guid>
      <description>Paul vient à Ephèse. Disciples qui n’avaient reçu que le baptême de Jean. Miracles de Paul. Exorcistes. Juifs battus par les démons. Progrès de la parole divine. Sédition contre Paul, excitée par Démétrius.&#xA;1 Or il arriva pendant qu&amp;rsquo;Apollo était à Corinthe, que Paul, ayant parcouru les provinces supérieures, vint à Ephèse et y trouva quelques disciples, 2 Et il leur demanda : Avez-vous reçu l&amp;rsquo;Esprit-Saint depuis que vous croyez? Ils lui répondirent : S&amp;rsquo;il y a un Esprit-Saint, nous ne l&amp;rsquo;avons pas même ouï dire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap002/</guid>
      <description>Descente du Saint-Esprit au jour de la Pentecôte. Don des langues. Première prédication de saint Pierre. Trois mille hommes convertis. Vie des premiers fidèles.&#xA;1 Quand les jours de la Pentecôte furent accomplis, ils étaient tous ensemble dans le même lieu ;&#xA;Note : Act. 2, 1 : Pentecôte est un mot grec qui signifie cinquantième, parce que la fête que nous appelons ainsi se célèbre le cinquantième jour après Pâques.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap020/</guid>
      <description>Paul va en Macédoine et en Grèce. Il prêche à Troas. Mort et résurrection d’Eutyque. Paul arrive à Milet. Il y assemble les prêtres et les évêques de l’Eglise d’Ephèse. Discours de Paul dans cette assemblée.&#xA;1 Après que le tumulte eut cessé, Paul ayant appelé les disciples, et leur ayant fait une exhortation, leur dit adieu, et partit pour aller en Macédoine.&#xA;Note : Act. 20, 1 : En se retirant, Paul ne cède pas à un sentiment de crainte et de pusillanimité personnelle, mais il agit très sagement ; il évite par là que Démétrius et les ouvriers ne se jettent sur tous les chrétiens et ne les immolent à leur fureur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap021/</guid>
      <description>Paul va à Jérusalem. Filles de Philippe prophétesses. Agabus prédit les liens de Paul. Paul arrive à Jérusalem ; il se purifie dans le temple, est maltraité par les Juifs, et enchaîné par le tribun de la cohorte romaine.&#xA;1 Or il arriva qu&amp;rsquo;ayant fait voile, après nous être arrachés d&amp;rsquo;eux, nous vînmes droit à Cos, et le jour suivant à Rhodes, et de là à Patare.&#xA;Note : Act. 21, 1 : Cos, petite île de la mer Egée, vis-à-vis de Gnide et d&amp;rsquo;Halicarnasse, très fertile et riche en vins et en blé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap022/</guid>
      <description>Discours de saint Paul aux Juifs, et fureur des Juifs contre lui. Le tribun veut le faire fouetter. Il se déclare citoyen romain.&#xA;1 Hommes, mes frères et mes pères, écoutez ma défense que je vais entreprendre devant vous. 2 Quand ils entendirent qu&amp;rsquo;il leur parlait en langue hébraïque, il se fit encore un plus grand silence. 3 Il dit donc : Je suis Juif, né à Tarse en Cilicie, élevé dans cette ville aux pieds de Gamaliel, instruit selon la vérité de la loi de nos pères, zélateur de cette loi, comme vous l&amp;rsquo;êtes vous tous aujourd&amp;rsquo;hui ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap023/</guid>
      <description>Paul se justifie devant le Conseil. Il reçoit un soufflet par l’ordre du grand-prêtre. Il divise les pharisiens d’avec les sadducéens. Jésus-Christ lui apparaît. Il découvre une conjuration contre sa vie ; il est envoyé au gouverneur Félix.&#xA;1 Paul, regardant fixement le conseil, dit : Hommes, mes frères, jusqu&amp;rsquo;à ce jour je me suis conduit devant Dieu en toute bonne conscience. 2 Mais le prince des prêtres, Ananie, ordonna à ceux qui étaient près de lui de le frapper au visage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap024/</guid>
      <description>Paul accusé devant Félix ; il se défend ; il demeure prisonnier. Félix, étant avec Drusille, fait venir Paul : il est effrayé par son discours. Festus succède à Félix, qui laisse Paul en prison.&#xA;1 Cinq jours après, le prince des prêtres, Ananie, descendit avec quelques anciens, et un certain Tertullus, orateur: lesquels comparurent contre Paul devant le gouverneur.&#xA;Note : Act. 24, 1 : Quelques anciens, quelques membres du Sanhédrin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap025/</guid>
      <description>Les Juifs accusent Paul devant Festus. Paul se défend et en appelle à César. Agrippa et Bérénice viennent à Césarée. Agrippa veut voir Paul. Festus fait venir Paul devant Agrippa.&#xA;1 Festus donc, étant arrivé dans la province, monta, trois jours après, de Césarée à Jérusalem.&#xA;Note : Act. 25, 1 : De Césarée résidence ordinaire du gouverneur romain. Voir Actes des Apôtres, 9, 30.&#xA;2 Et les princes des prêtres et les premiers d&amp;rsquo;entre les Juifs vinrent vers lui pour accuser Paul, et ils le priaient, 3 Demandant en grâce, qu&amp;rsquo;il le fit amener à Jérusalem, ayant préparé des embûches pour le tuer en chemin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap026/</guid>
      <description>Discours de Paul devant Agrippa. Festus traite Paul d’insensé. Agrippa reconnaît l’innocence de Paul.&#xA;1 Alors Agrippa dit à Paul : On te permet de parler pour te défendre. Paul aussitôt, étendant la main, commença sa justification. 2 Roi Agrippa, je m&amp;rsquo;estime heureux d&amp;rsquo;avoir, sur toutes les choses dont les Juifs m&amp;rsquo;accusent, à me défendre aujourd&amp;rsquo;hui devant vous, 3 Surtout, vous connaissant toutes choses, et les coutumes et les questions qui existent parmi les Juifs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap027/</guid>
      <description>Paul est mis dans un vaisseau pour aller à Rome. Description de son voyage. Le vaisseau où il se trouvait est battu par la tempête. Dieu donne à Paul tous ceux qui étaient avec lui. Le vaisseau se brise ; tous se sauvent.&#xA;1 Lorsqu&amp;rsquo;il eut été résolu que Paul irait par mer en Italie, et qu&amp;rsquo;on le remettrait, avec d&amp;rsquo;autres prisonniers, entre les mains d&amp;rsquo;un nommé Julius, centurion de la cohorte Augusta,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap028/</guid>
      <description>Paul et ceux qui étaient avec lui sont reçus à Malte. Il est mordu par une vipère. Il guérit les malades de cette île. Il continue son voyage, arrive à Rome, prêche Jésus-Christ aux Juifs, leur reproche leur endurcissement, et leur annonce que les gentils leurs seront préférés.&#xA;1 Après nous être ainsi sauvés, nous apprîmes que l&amp;rsquo;île s&amp;rsquo;appelait Malte. Et les barbares nous montrèrent beaucoup d&amp;rsquo;humanité.&#xA;Note : Act. 28, 1 : Les barbares ; c&amp;rsquo;est-à-dire les restes des paysans africains qui étaient restés dans l&amp;rsquo;île, depuis que les Romains s&amp;rsquo;en étaient rendus maîtres ; ces paysans, ne parlant ni grec ni latin, étaient de ceux que les Grecs appelaient alors barbares.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap003/</guid>
      <description>Boiteux guéri à la porte du temple par saint Pierre au nom de Jésus-Christ. Seconde prédication de saint Pierre.&#xA;1 Or Pierre et Jean montaient au temple pour la prière de la neuvième heure.&#xA;Note : Act. 3, 1 : La neuvième heure commençait à trois heures de l&amp;rsquo;après-midi, et finissait au coucher du soleil. Les Juifs priaient trois fois par jour, le matin, à midi et le soir.&#xA;2 Et voilà qu&amp;rsquo;on portait un homme qui était boiteux dès le sein de sa mère, et chaque jour on le posait à la porte du temple, appelée la Belle, afin qu&amp;rsquo;il demandât l&amp;rsquo;aumône à ceux qui entraient dans le temple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap004/</guid>
      <description>Pierre et Jean mis en prison. Accroissement du nombre des fidèles. Les deux apôtres comparaissent devant le Conseil des Juifs. Discours de Pierre. Silence imposé aux apôtres. Réponse de Pierre. Prière de l’Eglise assemblée. Nouvelle effusion du Saint-Esprit. Union des fidèles. Barnabé vend son bien.&#xA;1 Or, pendant qu&amp;rsquo;ils parlaient au peuple, survinrent les prêtres, et le magistrat du temple, et les sadducéens,&#xA;Note : Act. 4, 1 : Et le magistrat du temple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap005/</guid>
      <description>Ananie et Saphire frappés de mort en punition de leur mensonge. Miracles des Apôtres. Les Apôtres sont emprisonnés, délivrés par un ange, puis amenés devant le Conseil. Discours de Pierre. Conseil de Gamaliel. Les Apôtres pleins de joie d’avoir souffert des opprobres pour Jésus-Christ.&#xA;1 Or un certain homme, du nom d&amp;rsquo;Ananie, avec Saphire, sa femme, vendit un champ, 2 Et frauda sur le prix du champ, sa femme le sachant, et en apportant une partie, il la déposa aux pieds des apôtres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap006/</guid>
      <description>Murmures des Juifs grecs. Election des sept diacres. Etienne, plein de foi, fait des miracles. Il est accusé faussement.&#xA;1 Or en ces jours-là, le nombre des disciples croissant, il s&amp;rsquo;éleva un murmure des Grecs contre les Hébreux, de ce que leurs veuves étaient négligées dans la distribution de chaque jour.&#xA;Note : Act. 6, 1 : Le mot Grecs désigne ici les Juifs qui étant nés parmi les Grecs, venus des provinces et établis à Jérusalem, ne parlaient que la langue grecque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap007/</guid>
      <description>Discours de saint Etienne devant le Conseil des Juifs. Il leur reproche leurs infidélités. Il est emmené hors de la ville et lapidé. Sa charité pour ses ennemis. Saul consent à sa mort.&#xA;1 Alors le prince des prêtres lui demanda : Les choses sont-elles ainsi? 2 Il répondit : Hommes, mes frères et mes pères, écoutez : Le Dieu de gloire apparut à notre père Abraham lorsqu&amp;rsquo;il était en Mésopotamie, avant qu&amp;rsquo;il demeurât à Charan,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap008/</guid>
      <description>Persécution contre les fidèles. Philippe prêche en Samarie. Simon le Magicien est baptisé. Pierre et Jean donnent le Saint-Esprit aux Samaritains. Simon veut acheter ce pouvoir. Eunuque de la reine d’Ethiopie baptisé par Philippe.&#xA;1 Or il s&amp;rsquo;éleva en ce temps-là une grande persécution contre l&amp;rsquo;Eglise qui était à Jérusalem, et tous, excepté les apôtres, furent dispersés dans les régions de la Judée et de la Samarie. 2 Des hommes craignant Dieu ensevelirent Etienne, et firent ses funérailles avec un grand deuil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/05-actes/chap009/</guid>
      <description>Saul persécute les fidèles. Sa conversion, son baptême. Il prêche à Damas, va à Jérusalem, se retire à Césarée, puis à Tarse. Pierre guérit Enée et ressuscite Tabithe.&#xA;1 Cependant Saul, respirant encore menaces et meurtre contre les disciples du Seigneur, vint auprès du prince des prêtres,&#xA;Note : Act. 9, 1 : Voir Galates, 1, 13.&#xA;2 Et lui demanda des lettres pour les synagogues de Damas, afin que, s&amp;rsquo;il y trouvait des hommes et des femmes de cette voie, il les conduisît enchaînés à Jérusalem.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
