<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Corinthii on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/</link>
    <description>Recent content in 2 Corinthii on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap001/</guid>
      <description>1 Paulus Apostolus Iesu Christi per voluntatem Dei, et Timotheus frater, Ecclesiæ Dei, quæ est Corinthi cum omnibus sanctis, qui sunt in universa Achaia.&#xA;2 Gratia vobis, et pax a Deo Patre nostro, et Domino Iesu Christo.&#xA;3 Benedictus Deus et Pater Domini nostri Iesu Christi, Pater misericordiarum, et Deus totius consolationis,&#xA;4 qui consolatur nos in omni tribulatione nostra: ut possimus et ipsi consolari eos, qui in omni pressura sunt, per exhortationem, qua exhortamur et ipsi a Deo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap010/</guid>
      <description>1 Ipse autem ego Paulus obsecro vos per mansuetudinem, et modestiam Christi, qui in facie quidem humilis sum inter vos, absens autem confido in vos.&#xA;2 Rogo autem vos ne præsens audeam per eam confidentiam, qua existimor audere in quosdam, qui arbitrantur nos tamquam secundum carnem ambulemus.&#xA;3 In carne enim ambulantes, non secundum carnem militamus.&#xA;4 Nam arma militiæ nostræ non carnalia sunt, sed potentia Deo ad destructionem munitionum, consilia destruentes,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap011/</guid>
      <description>1 Utinam sustineretis modicum quid insipientiæ meæ, sed et supportare me:&#xA;2 Æmulor enim vos Dei æmulatione. Despondi enim vos uni viro virginem castam exhibere Christo.&#xA;3 Timeo autem ne sicut serpens Hevam seduxit astutia sua, ita corrumpantur sensus vestri, et excidant a simplicitate, quæ est in Christo.&#xA;4 Nam si is, qui venit, alium Christum prædicat, quem non prædicavimus, aut alium spiritum accipitis, quem non accepistis: aut aliud Evangelium, quod non recepistis: recte pateremini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap012/</guid>
      <description>1 Si gloriari oportet (non expedit quidem): veniam autem ad visiones, et revelationes Domini.&#xA;2 Scio hominem in Christo ante annos quattuordecim, sive in corpore nescio, sive extra corpus nescio, Deus scit, raptum huiusmodi usque ad tertium cælum.&#xA;3 Et scio huiusmodi hominem sive in corpore, sive extra corpus nescio, Deus scit:&#xA;4 quoniam raptus est in Paradisum: et audivit arcana verba, quæ non licet homini loqui.&#xA;5 Pro huiusmodi gloriabor: pro me autem nihil gloriabor nisi in infirmitatibus meis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap013/</guid>
      <description>1 Ecce tertio hoc venio ad vos: In ore duorum, vel trium testium stabit omne verbum.&#xA;2 Prædixi, et prædico, ut præsens, et nunc absens iis, qui ante peccaverunt, et ceteris omnibus, quoniam si venero iterum, non parcam.&#xA;3 An experimentum quæritis eius, qui in me loquitur Christus, qui in vobis non infirmatur, sed potens est in vobis?&#xA;4 Nam etsi crucifixus est ex infirmitate: sed vivit ex virtute Dei. Nam et nos infirmi sumus in illo: sed vivemus cum eo ex virtute Dei in vobis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap002/</guid>
      <description>1 Statui autem hoc ipsum apud me, ne iterum in tristitia venirem ad vos.&#xA;2 Si enim ego contristo vos: et quis est, qui me lætificet, nisi qui contristatur ex me?&#xA;3 Et hoc ipsum scripsi vobis, ut non cum venero, tristitiam super tristitiam habeam, de quibus oportuerat me gaudere: confidens in omnibus vobis, quia meum gaudium, omnium vestrum est.&#xA;4 Nam ex multa tribulatione, et angustia cordis scripsi vobis per multas lacrymas: non ut contristemini: sed ut sciatis, quam charitatem habeam abundantius in vobis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap003/</guid>
      <description>1 Incipimus iterum nosmetipsos commendare? aut numquid egemus (sicut quidam) commendatiis epistolis ad vos, aut ex vobis?&#xA;2 Epistola nostra vos estis, scripta in cordibus nostris, quæ scitur, et legitur ab omnibus hominibus:&#xA;3 manifestati quod epistola estis Christi, ministrata a nobis, et scripta non atramento, sed spiritu Dei vivi: non in tabulis lapideis, sed in tabulis cordis carnalibus.&#xA;4 Fiduciam autem talem habemus per Christum ad Deum:&#xA;5 non quod sufficientes simus cogitare aliquid a nobis, quasi ex nobis: sed sufficientia nostra ex Deo est:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap004/</guid>
      <description>1 Ideo habentes administrationem, iuxta quod misericordiam consecuti sumus, non deficimus,&#xA;2 sed abdicamus occulta dedecoris, non ambulantes in astutia, neque adulterantes verbum Dei, sed in manifestatione veritatis commendantes nosmetipsos ad omnem conscientiam hominum coram Deo.&#xA;3 Quod si etiam opertum est Evangelium nostrum: in iis, qui pereunt, est opertum:&#xA;4 in quibus Deus huius sæculi excæcavit mentes infidelium, ut non fulgeat illis illuminatio Evangelii gloriæ Christi, qui est imago Dei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap005/</guid>
      <description>1 Scimus enim quoniam si terrestris domus nostra huius habitationis dissolvatur, quod ædificationem ex Deo habemus, domum non manufactam, æternam in cælis.&#xA;2 Nam et in hoc ingemiscimus, habitationem nostram, quæ de cælo est, superindui cupientes:&#xA;3 si tamen vestiti, non nudi inveniamur.&#xA;4 Nam et qui sumus in hoc tabernaculo, ingemiscimus gravati: eo quod nolumus expoliari, sed supervestiri, ut absorbeatur quod mortale est, a vita.&#xA;5 Qui autem efficit nos in hoc ipsum, Deus, qui dedit nobis pignus spiritus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap006/</guid>
      <description>1 Adiuvantes autem exhortamur ne in vacuum gratiam Dei recipiatis.&#xA;2 Ait enim: Tempore accepto exaudivi te, et in die salutis adiuvi te. Ecce nunc tempus acceptabile, ecce nunc dies salutis.&#xA;3 nemini dantes ullam offensionem, ut non vituperetur ministerium nostrum:&#xA;4 sed in omnibus exhibeamus nosmetipsos sicut Dei ministros in multa patientia, in tribulationibus, in necessitatibus, in angustiis,&#xA;5 in plagis, in carceribus, in seditionibus, in laboribus, in vigiliis, in ieiuniis,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap007/</guid>
      <description>1 Has ergo habentes promissiones, charissimi, mundemus nos ab omni inquinamento carnis, et spiritus perficientes sanctificationem in timore Dei.&#xA;2 Capite nos. Neminem læsimus, neminem corrupimus, neminem circumvenimus.&#xA;3 Non ad condemnationem vestram dico. prædiximus enim quod in cordibus nostris estis ad commoriendum, et ad convivendum.&#xA;4 Multa mihi fiducia est apud vos, multa mihi gloriatio pro vobis, repletus sum consolatione, superabundo gaudio in omni tribulatione nostra.&#xA;5 Nam et cum venissemus in Macedoniam, nullam requiem habuit caro nostra, sed omnem tribulationem passi sumus: foris pugnæ, intus timores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap008/</guid>
      <description>1 Notam autem facimus vobis, fratres, gratiam Dei, quæ data est in Ecclesiis Macedoniæ:&#xA;2 quod in multo experimento tribulationis abundantia gaudii ipsorum fuit, et altissima paupertas eorum abundavit in divitias simplicitatis eorum:&#xA;3 quia secundum virtutem testimonium illis reddo, et supra virtutem voluntarii fuerunt,&#xA;4 cum multa exhortatione obsecrantes nos gratiam, et communicationem ministerii, quod fit in Sanctos.&#xA;5 Et non sicut speravimus, sed semetipsos dederunt primum Domino, deinde nobis per voluntatem Dei,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/08-2-corinthii/chap009/</guid>
      <description>1 Nam de ministerio, quod fit in sanctos ex abundanti est mihi scribere vobis.&#xA;2 Scio enim promptum animum vestrum: pro quo de vobis glorior apud Macedones. Quoniam et Achaia parata est ab anno præterito, et vestra æmulatio provocavit plurimos.&#xA;3 Misi autem fratres: ut ne quod gloriamur de vobis, evacuetur in hac parte, ut (quemadmodum dixi) parati sitis:&#xA;4 ne cum venerint Macedones mecum, et invenerint vos imparatos, erubescamus nos (ut non dicamus vos) in hac substantia.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
