<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pauvreté on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/</link>
    <description>Recent content in Pauvreté on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dans la Bible</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/bible/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/bible/</guid>
      <description>Psaumes 39:18 : &amp;ldquo;Pour moi, je suis mendiant et pauvre : mais le Seigneur prend soin de moi.&amp;rdquo; 1&#xA;Matthieu 19:21 : &amp;ldquo;Jésus lui dit : Si tu veux être parfait, va, vends ce que tu as et donne-le aux pauvres, et tu auras un trésor dans le ciel; viens ensuite, et suis-mois.&amp;rdquo; 2&#xA;Matthieu 6:31-33 : &amp;ldquo;Ne vous inquiétez donc point, disant : Que mangerons-nous, ou que boirons-nous, ou de quoi nous vêtirons-nous ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dans la Tradition</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/tradition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/tradition/</guid>
      <description>Instruction sur les observances regulières et sur les voeux solemnels, 1725 : &amp;ldquo;Qu&amp;rsquo;est-ce que le voeu de pauvreté ? C&amp;rsquo;est un renoncement volontaire et irrévocable solemnellement fait, par lequel on se dépouille à jamais pour l&amp;rsquo;amour de Dieu, de la propriété de tous les biens temporels, droits, et prétentions qu&amp;rsquo;on pourrait y avoir, et de la faculté d&amp;rsquo;en disposer, ou de s&amp;rsquo;en servir sans la permission du Supérieur.&#xA;La pauvreté religieuse ne consiste pas simplement dans le dépouillement des biens qu&amp;rsquo;on possédait dans le monde : Le coeur doit en être entièrement dégagé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frère Bernardin d&#39;Asti sur l&#39;usage du manteau</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/berdnardin-d-asti-usage-du-manteau/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/berdnardin-d-asti-usage-du-manteau/</guid>
      <description>Source : Caluze 1675, t. 1, p. 474-475.&#xA;&amp;hellip; lorsque ce Saint [S. François] nous concède simplement deux tuniques, il nous accorde plutôt un habit avec le manteau, puisqu&amp;rsquo;il est moins que la tunique&amp;hellip;&#xA;&amp;hellip; contre le froid, il est permis aux Capucins de couvrir, ou de doubler comme on dit ordinairement leur manteau, ou leur habit d&amp;rsquo;un autre drap, puisque la Règle, et la pauvreté ne le défendent pas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lettre de saint Pierre d’Alcantara à sainte Térèse d’Avila au sujet des rentes de son Monastère</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/lettre-saint-pierre-d-alcantara/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/lettre-saint-pierre-d-alcantara/</guid>
      <description>Source : De Favuel 1670, pp. 88-93.&#xA;Sainte Térèse ayant consulté notre Saint [St Pierre d’Alcantara], si elle prendrait des rentes en ses Monastères, il lui fit une réponse admirable écrite d’Avila le 14 avril 1562, qui fait bien connaître, qu’il possédait uniquement la vertu de pauvreté, et que son esprit n’était attaché qu’aux richesses du Ciel : mais il faut voir tout au long la Lettre qu’il lui écrivit sur ce pieux sujet, pour en juger dignement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pauvreté de Saint Pierre d&#39;Alcantara</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/pauvrete-de-saint-pierre-d-alcantara/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/pauvrete-de-saint-pierre-d-alcantara/</guid>
      <description>Source : Marchese 1670, p. 292-295.&#xA;Le principal fondement sur lequel saint Pierre d&amp;rsquo;Alcantara se proposa d&amp;rsquo;établir sa réforme, et l&amp;rsquo;unique trésor qu&amp;rsquo;il eut dessein de laisser en partage à ses enfants, fut la même pauvreté rigoureuse que son saint instituteur avait introduite dans la fondation de l&amp;rsquo;ordre; c&amp;rsquo;est pourquoi il avait accoûtumé de dire à ses religieux que la pauvreté d&amp;rsquo;un frère mineur devait être si indigente et si nécessiteuse, que même il fallait qu&amp;rsquo;elle se retrancha une partie du nécessaire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réponses de Saint François à propos des livres</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-livres/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-livres/</guid>
      <description>Source : Castet 1680, t. 1, pp. 168-169.&#xA;Un provincial qui entendit cette instruction du Saint et qui désirait d&amp;rsquo;avoir sa permission pour garder beaucoup de livres qu&amp;rsquo;il avait acheté, lui demanda qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;un Frère Mineur pouvait avoir à son usage; et saint François lui répondit sans hésiter, j&amp;rsquo;entends qu&amp;rsquo;un Frère Mineur ne doit avoir qu&amp;rsquo;un habit, une corde, des mutandes, et des chaussures si elles lui sont nécessaires : que ferai-je donc de mes livres qui coûtent beaucoup, reprit le provinciali ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Révélations de Jésus-Christ au Frère Capucin Jean de Médina</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/revelations-jean-de-medina/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/revelations-jean-de-medina/</guid>
      <description>Source : Caluze 1675, t. 1, p. 392.&#xA;Mon fils, continue Jésus-Christ, dans un troisième article des ses révélations, je veux que tu sache encore que je demande principalement des enfants de cet Ordre une confiance particulière de mes faveurs envers eux, en sorte que me seront fort chers ceux-là qui jettent toute leur espérance et leur pensées en moi et qui dépendent entièrement de ma providence. Je les aime, je les entretiens, et je les embrasse, comme mes enfants plus aimés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saint François à propos de la sainte pauvreté</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-sainte-pauvrete/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-sainte-pauvrete/</guid>
      <description>Source : Berthaumier 1863, pp. 115-117.&#xA;Vous saurez, mes frères bien-aimés, que la pauvreté est la reine des vertus, parce qu&amp;rsquo;elle a brillé au plus haut degré dans le Roi des rois et la Reine sa mère. Retenez donc bien, mes frères, que la pauvreté est la voie par excellence du salut, elle est comme la nourrice de l’humilité et le germe de la perfection; ses fruits sont nombreux quoique peu connus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saint François au sujet de la quête</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-demander-l-aumones/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-demander-l-aumones/</guid>
      <description>Source : Berthaumier 1863, pp. 117-118.&#xA;Mes frères bien-aimés et mes petits enfants, ne rougissez pas d’aller demander l’aumône ; car le Seigneur s’est fait pauvre pour nous en ce monde, et à son exemple nous avons choisi la voie d’une pauvreté très-réelle.&#xA;Mais si pour son amour nous avons pris une telle voie, nous ne devons pas avoir honte d’aller demander l&amp;rsquo;aumône; aux héritiers du royaume des cieux il ne convient point de rougir des arrhes de leur héritage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saint François au sujet des possessions</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-possessions/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/glossaire/pauvrete/saint-francois-possessions/</guid>
      <description>Source : Callaey 1911, p. 105.&#xA;Celui-ci [Frère Richer] s&amp;rsquo;était rendu auprès du fondateur, couché mortellement malade au palais épiscopal d&amp;rsquo;Assise, et lui avait demandé :&#xA;Mon père, dites-moi quelle fut votre intention en acceptant des frères, et quelle est votre volonté actuelle et dernière sur leur conduite, afin que je sache si nous, frères clercs, pouvons licitement employer autant de livres que nous en avons à présent.&#xA;A quoi le bienheureux répondit :</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
