<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ezéchiel on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/</link>
    <description>Recent content in Ezéchiel on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap001/</guid>
      <description>Première vision d’Ezéchiel. Au milieu d’un nuage enflammé paraissent quatre animaux ; près d’eux quatre roues ; au-dessus d’eux, un firmament sur lequel est un trône, et, sur ce trône, un homme assis et tout environné d’éclat.&#xA;1 Or il arriva en la trentième année, au quatrième mois, au cinquième jour du mois, que lorsque j&amp;rsquo;étais au milieu des captifs, près du fleuve de Chobar, les deux furent ouverts, et je vis les visions de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap010/</guid>
      <description>Un des sept hommes est envoyé prendre des charbons de feu pour les répandre sur Jérusalem. Nouvelle description du char mystérieux. Le Seigneur qui était descendu de ce char y remonte.&#xA;1 Et je vis, et voilà que dans le firmament qui était sur la tête des chérubins, parut comme une pierre de saphir, comme une espèce de ressemblance de trône au-dessus d&amp;rsquo;eux.&#xA;Note : Éz. 10, 1 : Au-dessus d’eux ; c’est-à-dire des chérubins, que la Vulgate fait du genre neutre (super ea), comme étant des animaux qui en latin (animalia) sont en effet de ce genre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap011/</guid>
      <description>Prophétie contre ceux qui méprisent les menaces des prophètes. Mort de l’un d’entre eux. Promesses en faveur des Israélites captifs et dispersés. Le char du Seigneur sort de la ville, et s’arrête sur la montagne des Oliviers.&#xA;1 Et un esprit m&amp;rsquo;éleva, et me conduisit à la porte orientale de la maison du Seigneur, qui regarde le soleil levant ; et voilà à l&amp;rsquo;entrée de la porte vingt-cinq hommes, et je vis au milieu d&amp;rsquo;eux Jézonias, fils d&amp;rsquo;Azur, et Pheltias, fils de Banaïas, princes du peuple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap012/</guid>
      <description>Ezéchiel prédit par différents signes la captivité des habitants de Jérusalem et celle de leur roi. Il annonce l’extrémité où ils seront réduits pendant le siège. Reproches du Seigneur contre ceux qui se flattaient que les menaces des prophètes ne seraient pas sitôt accomplies.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 12, 1-28 : 5° Série d’oracles complétant les prophéties précédentes, du chapitre 12 au chapitre 19.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap013/</guid>
      <description>Reproches et menaces du Seigneur contre les faux prophètes et les fausses prophétesses.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 13, 1-23 : 2° Le chapitre 13 s’élève contre les faux prophètes et les fausses prophétesses, versets 1 à 7 et 17 à 19 ; il prédit quel sera le châtiment des uns et des autres, versets 8 à 16 et 20 à 23.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap014/</guid>
      <description>Menaces contre ceux qui consultent les faux prophètes et qui demeurent dans leurs dérèglements. Sévérité de la justice du Seigneur sur tout autre pays. Restes épargnés d’entre les habitants de Jérusalem.&#xA;1 Et vinrent vers moi des hommes des anciens d&amp;rsquo;Israël, et ils s&amp;rsquo;assirent devant moi.&#xA;Note : Éz. 14, 1-23 : 3° Le chapitre 14 contient deux oracles. Le premier, versets 1 à 11, est dirigé contre les idolâtres qui, malgré leur infidélité, vont consulter Dieu ; ils n’en recevront pas d’autre réponse que des châtiments ou les paroles trompeuses des faux prophètes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap015/</guid>
      <description>Prophétie contre les habitants de Jérusalem comparés au bois de la vigne qui n’est bon qu’à brûler.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 15, 1-8 : 4° Dans le chapitre 15, Jérusalem est comparée à une vigne sauvage dont le bois coupé n’est bon qu’à être jeté au feu.&#xA;Note : Éz. 15, 1 : Disant (dicens). Voir, sur ce mot, Ezéchiel, 3, 16.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap016/</guid>
      <description>Ezéchiel reçoit du Seigneur l’ordre de représenter à Jérusalem l’état misérable d’où il l’a tirée, la gloire à laquelle il l’a élevée, l’infidélité dont elle s’est rendue coupable, les excès auxquels elle s’est portée, les vengeances qu’il va exercer sur elle. Son infidélité surpasse celle de Samarie et de Sodome. Rétablissement de ces trois sœurs. Renouvellement de l’alliance du Seigneur avec Jérusalem.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap017/</guid>
      <description>Parabole d’un aigle qui coupe la tête d’un cèdre, et plante une vigne ; cette vigne étend ses branches vers un second aigle, et est arrachée par le premier. Explication de cette parabole. Rejeton du cèdre planté sur la montagne d’Israël.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 17, 1-24 : 6° Chapitre 17. ― 1° Ezéchiel propose l’énigme ou parabole des deux aigles et du plant de vigne, versets 1 à 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap018/</guid>
      <description>On ne dira plus dans Israël que le fils porte l’iniquité du père, mais chacun portera seul la peine de son péché. Si l’impie fait pénitence, il ne mourra pas ; si le juste abandonne la justice, il périra. Exhortation à la pénitence.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 18, 1-32 : 7° Chapitre 18. Chacun porte le poids de ses propres iniquités ; les fils ne sont pas punis pour les péchés de leurs pères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap019/</guid>
      <description>Cantique lugubre sur le désastre des princes de Juda représentés sous le symbole de deux lionceaux, et sur la désolation de Jérusalem figurée par une vigne.&#xA;1 Et toi, prophète, emploie un chant lugubre pour les princes d&amp;rsquo;Israël,&#xA;Note : Éz. 19, 1-14 : 8° Chapitre 19. Elégie sur les malheurs de la maison royale de Juda. ― 1° Jérusalem, la lionne, a élevé des lionceaux ; l’un d’eux, Joachaz, verset 4 ; voir 4 Rois, 23, 31-33, a été pris en Egypte ; l’autre, Joachin, versets 5 à 7 ; voir 4 Rois, 24, 12 ; à Babylone, versets 8 et 9.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap002/</guid>
      <description>Mission d’Ezéchiel. Infidélité des enfants d’Israël. Le Seigneur exhorte son Prophète à ne pas craindre leurs menaces et à ne pas imiter leur indocilité. Une main lui présente un livre rempli de plaintes lugubres.&#xA;1 Telle fut la vision de l&amp;rsquo;image de la gloire du Seigneur; et je vis; et je tombai sur ma face, et j&amp;rsquo;entendis la voix de quelqu&amp;rsquo;un parlant. Et il me dit : Fils d&amp;rsquo;un homme, tiens-toi sur tes pieds, et je te parlerai.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap020/</guid>
      <description>Le Seigneur reproche aux Israélites leurs infidélités et celles de leurs pères, depuis la sortie d’Egypte jusqu’alors. Il leur annonce ses vengeances. Il promet de les ramener dans leur pays, et de les attacher à son service. Prophétie contre la forêt, c’est-à-dire contre la Judée.&#xA;1 Or il arriva en la septième année, au cinquième mois, au dixième jour du mois, que des hommes d&amp;rsquo;entre les anciens d&amp;rsquo;Israël vinrent pour consulter le Seigneur, et qu&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;assirent devant moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap021/</guid>
      <description>Menaces contre la terre d’Israël. Epée du Seigneur préparée contre son peuple. Nabuchodonosor délibère s’il doit marcher contre les Ammonites ou contre Jérusalem. La couronne est cédée à Sédécias. Prophétie contre les Ammonites et contre les Babyloniens.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 21, 1 : Disant (dicens). Voir, sur ce mot, Ezéchiel, 3, 16.&#xA;2 Fils d&amp;rsquo;un homme, tourne ton visage vers Jérusalem; fais tomber tes paroles sur les sanctuaires, et prophétise contre la terre d&amp;rsquo;Israël ; 3 Et tu diras à la terre d&amp;rsquo;Israël : Voici ce que dit le Seigneur Dieu : Voici que je viens vers toi ; et je tirerai le glaive de son fourreau, et je tuerai en toi le juste et l&amp;rsquo;impie; 4 Mais parce que j&amp;rsquo;ai tué en toi le juste et l&amp;rsquo;impie, pour cela même mon glaive sortira de son fourreau contre toute chair, du midi jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;aquilon;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap022/</guid>
      <description>Crimes qui se commettent dans Jérusalem et qui hâtent sa ruine. La maison d’Israël est devenue comme un mauvais métal que le Seigneur purifiera par le feu. Ses princes, ses prêtres, ses prophètes, son peuple, sont tous corrompus ; il n’y a personne qui arrête la colère du Seigneur.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 22, 1-31 : 3° Crimes de Jérusalem et d’Israël, chapitre 22.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap023/</guid>
      <description>Samarie et Jérusalem représentées sous le symbole de deux sœurs, Oolla et Ooliba. Oolla devenue infidèle porte la peine de son infidélité. Ooliba devenue plus infidèle qu’Oolla, boira jusqu’à la dernière goutte la coupe d’Oolla. Elles ont commis les mêmes crimes ; elles porteront aussi les mêmes peines. Sous la figure de l’infidélité de ces deux femmes, le Prophète décrit l’idolâtrie de Samarie et de Jérusalem.&#xA;1 La parole du Seigneur me fut encore adressée, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap024/</guid>
      <description>Marmite rouillée et pleine de chair, figure de Jérusalem assiégée par les Chaldéens. Le Seigneur annonce à Ezéchiel la perte de ce qu’il avait de plus cher, et lui défend d’en faire aucun deuil, afin de figurer l’état où se trouveraient les enfants d’Israël après la ruine du Temple.&#xA;1 Or la parole du Seigneur me fut adressée en la neuvième année, au dixième mois, au dixième jour du mois, disant:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap025/</guid>
      <description>Prophéties contre les Ammonites et les Moabites, qui se sont réjouis des maux de la maison de Juda, et contre les Iduméens et les Philistins, qui ont satisfait sur elle leur haine.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 25, 1 et suivants : IIe section : Prophéties contre les peuples étrangers, du chapitre 25 au chapitre 33. ― Ezéchiel a prophétisé contre sept peuples étrangers : 1° Ammon ; 2° Moab ; 3° l’Idumée et 4° les Philistins, chapitre 25 ; 5° Tyr et 6° Sidon, du chapitre 26 au chapitre 28 ; 7° l’Egypte, du chapitre 29 au chapitre 32.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap026/</guid>
      <description>Tyr sera détruite par Nabuchodonosor, pour avoir insulté au malheur de Jérusalem. Sa ruine inspirera la frayeur à tous les peuples maritimes.&#xA;1 Et il arriva à la onzième année, au premier jour du mois, que la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 26, 1 : La onzième année de la captivité de Jéchonias et du règne de Sédécias, l’année même de la prise de Jérusalem (voir 4 Rois, 25, verset 2 et suivants ; Jérémie, 52, verset 5 et suivants).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap027/</guid>
      <description>Lamentations sur la ruine de Tyr. Description de sa beauté, de sa force, de ses richesses, de l’étendue de son commerce. Sa chute répandra l’étonnement parmi tous les peuples maritimes.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 27, 1 : Disant (dicens). Voir, sur ce mot, Ezéchiel, 3, 16.&#xA;2 Toi donc, fils d&amp;rsquo;un homme, fais entendre sur Tyr des lamentations ; 3 Et tu diras à Tyr, qui habite à l&amp;rsquo;entrée de la mer, au siège du commerce des peuples pour des îles nombreuses : Voici ce que dit le Seigneur Dieu : Ô Tyr, tu as dit, je suis d&amp;rsquo;une parfaite beauté,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap028/</guid>
      <description>Prophétie de la ruine du roi de Tyr. Cantique lugubre sur la ruine de ce prince. Prophétie de la désolation de Sidon. Promesse du rétablissement d’Israël.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 28, 1 : Disant (dicens). Voir sur ce mot, Ezéchiel, 3, 16.&#xA;2 Fils d&amp;rsquo;un homme, dis au prince de Tyr : Voici ce que dit le Seigneur Dieu : A cause que ton cœur s&amp;rsquo;est élevé, et que tu as dit : Moi je suis un Dieu, je suis assis sur le trône d&amp;rsquo;un Dieu au milieu de la mer, lorsque tu n&amp;rsquo;es qu&amp;rsquo;un homme et non un Dieu; parce que tu as posé ton cœur comme le cœur d&amp;rsquo;un Dieu ; 3 Voilà que tu es plus sage que Daniel; aucun secret n&amp;rsquo;est caché pour toi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap029/</guid>
      <description>Prophétie contre le roi d’Egypte. Désolation de l’Egypte, et son rétablissement. Autre prophétie de la désolation de l’Egypte. Promesses en faveur d’Israël.&#xA;1 En la dixième année, au dixième mois, au onzième jour du mois, la parole du Seigneur me fut adressée, disant:&#xA;Note : Éz. 29, 1 : La dixième année ; de la captivité de Jéchonias et d’Ezéchiel. Comparer à Ezéchiel, 8, 1. ― Dixième mois. Voir Ezéchiel, 24, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap003/</guid>
      <description>Ezéchiel mange le livre qui lui est présenté. Le Seigneur lui donne une fermeté inflexible. Il est transporté au milieu des captifs de son peuple. Dieu l’établit sentinelle pour la maison d’Israël. Il voit de nouveau la gloire du Seigneur.&#xA;1 Et il me dit : Fils d&amp;rsquo;un homme, tout ce que tu trouveras, mange-le, mange ce livre, et va parler aux fils d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : Éz. 3, 1 : Fils d’un homme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap030/</guid>
      <description>Désolation prochaine de l’Egypte ; l’Ethiopie en sera saisie d’effroi. Le Seigneur achèvera de briser le bras de Pharaon et fortifiera le bras du roi de Babylone.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 30, 1 : Disant (dicens). Voir, sur ce mot, Ezéchiel, 3, 16.&#xA;2 Fils d&amp;rsquo;un homme, prophétise, et dis: Voici ce que dit le Seigneur Dieu : Hurlez, malheur, malheur au jour; 3 Car le jour est près, et il approche, le jour du Seigneur, jour de nuage; ce sera le temps des nations.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap031/</guid>
      <description>Le Seigneur exhorte le roi d’Egypte à considérer la puissance du roi d’Assyrie, qui, quoique beaucoup plus grande, avait néanmoins été détruite, et lui annonce le même sort.&#xA;1 Et il arriva en la onzième année, au troisième mois, au premier jour du mois, que la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 31, 1 : La onzième année. Voir Ezéchiel, 30, 20. ― Troisième mois de l’année sacrée et le neuvième de l’année civile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap032/</guid>
      <description>Lamentations sur la ruine de Pharaon. Autres lamentations sur la ruine du peuple de l’Egypte.&#xA;1 Et il arriva, en la douzième année, au douzième mois, au premier jour du mois, que la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 32, 1 : La douzième année de la captivité du roi Jéchonias. Comparer à Ezéchiel, 8, 1. ― Douzième mois de l’année sacrée et le sixième mois de l’année civile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap033/</guid>
      <description>Ezéchiel est établi sentinelle pour la maison d’Israël. Le Seigneur ne veut pas la perte de la maison d’Israël, mais sa conversion. En vain les enfants d’Israël se flattent-il de demeurer en possession de leur terre, tandis qu’ils irritent le Seigneur. Ils écoutent Ezéchiel sans profiter de ses avertissements.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 33, 1 et suivants : Seconde partie : Le rétablissement d’Israël et le royaume messianique, du chapitre 33 au chapitre 48.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap034/</guid>
      <description>Prophétie contre les mauvais pasteurs d’Israël. Le Seigneur vient juger les pasteurs et les brebis. Il rassemblera son troupeau et le fera paître lui-même. Il suscitera au milieu des brebis un pasteur unique. Il fera avec elles une alliance de paix.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 34, 1-31 : 2° Le Pasteur fidèle, chapitre 34. La première consolation que Dieu donne à son peuple, après la grande catastrophe, est celle de la venue du pasteur fidèle, chapitre 34.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap035/</guid>
      <description>Prophétie contre l’Idumée, qui sera réduite en solitude, pour avoir répandu le sang des Israélites, et s’être réjouie de leurs malheurs.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 35, 1-15 : 3° Ruine de l’Idumée et restauration d’Israël, chapitre 35. ― Ce ne seront pas seulement les chefs impies qui ont perverti Israël qui seront punis, les peuples voisins qui ont coopéré ou applaudi à sa ruine, chapitre 35, verset 15, recevront aussi leur châtiment.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap036/</guid>
      <description>Promesse du retour des enfants d’Israël et du rétablissement de leur terre. Ce ne sera pas à cause de leurs mérites, mais pour la gloire du Seigneur. Dieu leur donnera un cœur et un esprit nouveaux. Les biens dont il les comblera le feront reconnaître pour le Seigneur.&#xA;1 Mais toi, fils d&amp;rsquo;un homme, prophétise sur les montagnes d&amp;rsquo;Israël, et tu diras : Montagnes d&amp;rsquo;Israël, écoutez la parole du Seigneur;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap037/</guid>
      <description>Prophétie du retour de la captivité des Juifs, sous la figure d’un champ plein d’ossements secs qui revivent. Réunion d’Israël et de Juda. Un seul roi les commandera. Le sanctuaire du Seigneur sera fixé au milieu d’eux.&#xA;1 La main du Seigneur fut sur moi, et elle me mena dehors par l&amp;rsquo;esprit du Seigneur, et elle me conduisit au milieu d&amp;rsquo;un champ, qui était plein d&amp;rsquo;ossements.&#xA;Note : Éz. 37, 1-28 : 6° Vision des ossements desséchés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap038/</guid>
      <description>Prophétie contre Gog. Ce prince viendra avec une armée nombreuse contre les enfants d’Israël récemment revenus de leur captivité. Le Seigneur exterminera ce prince et son armée.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 38, 1 et suivants : 1° Extermination de Gog et de son armée, chapitres 38 et 39. Sur cette prophétie, voir la note 24 à la fin du volume.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap039/</guid>
      <description>Suite de la prophétie contre Gog. Le Seigneur le fera venir sur la montagne d’Israël, où il périra avec son armée. Les Israélites enlèveront ses dépouilles. La gloire du Seigneur éclatera au milieu des nations. Il répandra ses miséricordes sur son peuple.&#xA;1 Mais toi, fils d&amp;rsquo;un homme, prophétise contre Gog, et tu diras : Voici ce que dit le Seigneur Dieu : Voilà que je viens vers toi, Gog, prince et chef de Mosoch et de Thubal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap004/</guid>
      <description>Dieu ordonne à Ezéchiel de représenter sur une brique le siège de Jérusalem ; de porter pendant un certain nombre de jours l’infidélité d’Israël et celle de Juda ; de manger et de boire par mesure, et de se nourrir d’un pain souillé, pour figurer la misère extrême de son peuple.&#xA;1 Et toi, fils d&amp;rsquo;un homme, prends une brique, mets-la devant toi, et tu y traceras la cité de Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap040/</guid>
      <description>Description du temple montré en esprit à Ezéchiel. Description des portes, vestibules et parvis du peuple et des prêtres, et du vestibule du temple.&#xA;1 En la vingt-cinquième année de notre transmigration, au commencement de l&amp;rsquo;année, au dixième jour du mois, en la quatorzième année, après qu&amp;rsquo;eut été frappée la cité ; en ce même jour, la main du Seigneur fut sur moi. et il m&amp;rsquo;amena là.&#xA;Note : Éz. 40, 1 et suivants : IIe section : Le nouveau royaume de Dieu, du chapitre 40 au chapitre 48.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap041/</guid>
      <description>Description du Saint, du sanctuaire, et des chambres contigües au temple.&#xA;1 Et il m&amp;rsquo;introduisit dans le temple ; et il mesura les poteaux de l&amp;rsquo;entrée du temple, ils avaient six coudées de largeur d&amp;rsquo;un côté, et six coudées de l&amp;rsquo;autre côté; largeur du tabernacle.&#xA;Note : Éz. 41, 1 : Il (l’Ange. Voir Ezéchiel, 40, 3) mesura, etc. ; littéralement, il mesura les poteaux, six coudées de largeur, construction elliptique que nous avons déjà remarquée au chapitre précédent et qui se reproduit dans plusieurs des versets suivants.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap042/</guid>
      <description>Description et usage des appartements qui étaient vis-à-vis du temple dans le parvis des prêtres. Dimension de toute l’étendue du parvis extérieur.&#xA;1 Et il me fit passer dans le parvis extérieur par la voie qui conduit à l&amp;rsquo;aquilon, et m&amp;rsquo;introduisit dans la chambre du trésor, qui était vis-à-vis de l&amp;rsquo;édifice séparé, et vis-à-vis de la maison tournée vers l&amp;rsquo;aquilon.&#xA;Note : Éz. 42, 1 : Il ; c’est-à-dire l’ange. Voir Ezéchiel, 40, 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap043/</guid>
      <description>Le Seigneur rentre dans son temple. Il déclare qu’il y demeurera toujours, et que la maison d’Israël ne profanera plus son nom. Description de l’autel des holocaustes. Cérémonies pour la consécration de cet autel.&#xA;1 Et il me mena à la porte qui regardait vers la voie de l&amp;rsquo;orient.&#xA;Note : Éz. 43, 1 et suivants : 2° Le nouveau culte, du chapitre 43 au chapitre 46. ― 1° Quand le nouveau temple est fini, Dieu en prend possession.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap044/</guid>
      <description>Porte orientale qui demeure fermée. Reproche contre les Israélites qui ont introduit des étrangers dans le temple. Prêtres exclus du ministère sacré. La race de Sadoc est confirmée dans le sacerdoce. Règlement pour les prêtres dans le temps de leur service.&#xA;1 Et il me fit retourner vers la voie de la porte du sanctuaire extérieur, qui regardait vers l&amp;rsquo;orient; et elle était fermée. 2 Et le Seigneur me dit : Cette porte sera fermée; elle ne sera pas ouverte, et aucun homme n&amp;rsquo;y passera, parce que le Seigneur Dieu d&amp;rsquo;Israël est entré par cette porte; et elle sera fermée</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap045/</guid>
      <description>Place pour la ville sainte. Partage du prince. Balances et mesures justes. Tributs dus au prince. Sacrifices du commencement de l’année sainte. Solennité de Pâques. Fête des tabernacles.&#xA;1 Et lorsque vous commencerez à diviser la terre par le sort, séparez les prémices pour le Seigneur; un lieu de la terre sanctifié, d&amp;rsquo;une longueur de vingt-cinq mille coudées, et d&amp;rsquo;une largeur de dix mille; il sera sanctifié dans toute sa limite autour.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap046/</guid>
      <description>Règlement pour l’ouverture de la porte oriental du parvis des prêtres. Par quelle porte le roi et le peuple doivent entrer et sortir du temple. Diverses sortes de sacrifices. Dons du prince. Cuisine du temple.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur Dieu : La porte du parvis intérieur qui regarde vers l&amp;rsquo;orient sera fermée les six jours dans lesquels on travaille ; mais le jour du sabbat elle sera ouverte; et aussi le jour des calendes elle sera ouverte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap047/</guid>
      <description>Eaux qui sortent de dessous la porte orientale du temple, et qui, se grossissant à mesure qu’elles avancent, vont se rendre dans la mer Morte dont elles assainissent les eaux. Limites de la terre d’Israël.&#xA;1 Et il me fit revenir vers la porte de la maison; et voici que des eaux sortaient de dessous le seuil vers l&amp;rsquo;orient; car la face de la maison regardait vers l&amp;rsquo;orient; or les eaux descendaient au côté droit du temple, vers le midi de l&amp;rsquo;autel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap048/</guid>
      <description>La terre d’Israël partagée en douze tribus. Portion consacrée pour le temple et pour la ville sainte. Partage des lévites et du prince. Noms des portes de la ville.&#xA;1 Et voici les noms des tribus, depuis les confins de l&amp;rsquo;aquilon, le long de la voie de Béthalon, lorsqu&amp;rsquo;on va à Emath : la cour d&amp;rsquo;Enan sera la borne du côté de Damas vers l&amp;rsquo;aquilon, le long de la voie d&amp;rsquo;Emath.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap005/</guid>
      <description>Dieu ordonne à Ezéchiel de couper ses cheveux, sa barbe, et de les détruire de différentes manières, pour figurer les divers châtiments qu’il devait exercer sur son peuple. Jérusalem deviendra un exemple terrible de la sévérité de sa justice.&#xA;1 Et toi, fils d&amp;rsquo;un homme, prends un glaive affilé, qui rase les poils; et tu le prendras, et tu le feras passer sur ta tête et sur ta barbe, et tu prendras pour toi un poids de balance, et tu les partageras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap006/</guid>
      <description>Prédiction de la ruine des villes et des hauts lieux d’Israël, et du carnage de ce peuple. Reste que le Seigneur se réserve. Désolation d’Israël par le glaive, la famine et la peste ; ce qui pays est réduit en solitude.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 6, 1-14 : 2° Châtiment et ruine d’Israël coupable d’idolâtrie, chapitre 6. ― La prophétie précédente est contre la ville de Jérusalem ; celles des chapitres 6 et 7 sont contre la terre d’Israël toute entière.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap007/</guid>
      <description>La ruine de la terre d’Israël est proche. Dieu répandra sa fureur sur elle sans être touché de ses maux. Ses habitants périront par le glaive, la peste et la famine. Leurs richesses ne les sauveront pas. Le sanctuaire même sera violé. Ils seront accablés de maux et privés de toute consolation.&#xA;1 Et la parole du Seigneur me fut adressée, disant :&#xA;Note : Éz. 7, 1-27 : 3° Approche du châtiment annoncé dans la prophétie précédente, chapitre 7.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap008/</guid>
      <description>Ezéchiel est transporté en esprit dans le temple ; il y voit les abominations qui s’y commettent. Le Seigneur lui annonce les vengeances qu’il va exercer.&#xA;1 Or il arriva en la sixième année, au sixième mois, au cinquième jour du mois, que, lorsque j&amp;rsquo;étais assis dans ma maison, et que les vieillards de Juda étaient assis devant moi, tomba là sur moi la main du Seigneur Dieu.&#xA;Note : Éz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/33-ezechiel/chap009/</guid>
      <description>Sept hommes paraissent ; l’un est envoyé marquer d’un signe tous ceux qui gémissent des désordres de Jérusalem ; les six autres ont ordre d’exterminer tous ceux qui ne seront pas marqués de ce signe. Exécution de cet ordre.&#xA;1 Et il cria à mes oreilles d&amp;rsquo;une voix forte, disant : Les visitations de la ville s&amp;rsquo;approchent, et chacun a un instrument de meurtre dans sa main.&#xA;Note : Éz. 9, 1 : Les visitations ; hébraïsme, pour punitions châtiments.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
