<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juges on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/</link>
    <description>Recent content in Juges on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap001/</guid>
      <description>La tribu de Juda est nommée pour marcher à la tête des autres tribus. Défaite d’Adonibézec. Prise de Jérusalem. Plusieurs tribus épargnent les Chananéens.&#xA;1 Après la mort de Josué, les enfants d&amp;rsquo;Israël consultèrent le Seigneur, disant : Qui montera devant nous contre le Chananéen, et sera le chef de la guerre? 2 Et le Seigneur répondit : Juda montera; voilà que j&amp;rsquo;ai livré la terre en ses mains.&#xA;Note : Juges 1, 2 : Juda, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap010/</guid>
      <description>Thola et Jaïr, juges d’Israël. Servitude sous les Philistins et les Ammonites.&#xA;1 Après Abimélech, parut comme chef en Israël, Thola, fils de Phua, oncle paternel d&amp;rsquo;Abimélech, homme de la tribu d&amp;rsquo;Issachar, qui habita à Samir de la, montagne d&amp;rsquo;Ephraïm;&#xA;Note : Juges 10, 1 : Samir de la montagne ; pour Samir, dans la montagne.&#xA;2 Et il jugea Israël pendant vingt-trois ans; et il mourut, et fut enseveli dans Samir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap011/</guid>
      <description>Jephté, choisi pour être chef des Israélites, combat les Ammonites, et les défait. Son vœu.&#xA;1 En ce temps-là fut Jephté Galaadite, homme très fort, et guerrier, fils d&amp;rsquo;une femme de mauvaise vie, lequel naquit de Galaad. 2 Or Galaad eut une femme dont il eut des fils, qui après qu&amp;rsquo;ils eurent grandi, chassèrent Jephté, disant : Tu ne pourras pas être héritier dans la maison de notre père, parce que c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;une autre mère que tu es né.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap012/</guid>
      <description>Guerre entre Ephraïm et Galaad. Mort de Jephté. Abésan, Ahialon, Abdon, juges d’Israël.&#xA;1 Mais voilà que dans Ephraïm s&amp;rsquo;éleva une sédition; car les hommes de cette tribu passant vers l&amp;rsquo;aquilon, dirent à Jephté : Pourquoi marchant au combat contre les enfants d&amp;rsquo;Ammon, n&amp;rsquo;as-tu pas voulu nous appeler, afin que nous allassions avec toi? Aussi incendierons-nous ta maison. 2 Jephté leur répondit : Nous avions un grand débat moi et mon peuple Contre les enfants d&amp;rsquo;Ammon; je vous ai appelés, pour me donner du secours, et vous ne l&amp;rsquo;avez pas Voulu faire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap013/</guid>
      <description>Servitudes Israélites sous les Philistins. Naissance de Samson.&#xA;1 Et de nouveau les enfants d&amp;rsquo;Israël tirent le mal en la présence du Seigneur, qui les livra aux mains des Philistins pendant quarante ans.&#xA;Note : Juges 13, 1 : Voir Juges, 10, 6. ― Aux mains des Philistins. Les Philistins étaient originaires de Crète et avaient émigré de la ville de Caphtor ou Cydonia. Ils formaient une grande confédération qui, sous Ramsès III, roi d’Egypte, avait envahi la Syrie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap014/</guid>
      <description>Samson épouse une Philistine, elle le trahit ; il la quitte, et se retire chez son père.&#xA;1 Ensuite Samson descendit à Thamnatha; et voyant là une femme d&amp;rsquo;entre les filles des Philistins,&#xA;Note : Juges 14, 1 : A Thamnatha. Thamnatha, aujourd’hui Tibnéh. Tibnéh n’est plus qu’un monceau de ruines, éparses sur les flancs d’une colline hérissée de hautes herbes, de chardons et de lentisques. Une partie de ses débris a été transportée plus loin et a servi à bâtir le village actuel d’el-Bridje.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap015/</guid>
      <description>Samson met le feu aux moissons des Philistins. Il bat mille Philistins avec une mâchoire d’âne.&#xA;1 Mais peu de temps après, lorsque les jours de la moisson des blés approchaient, Samson vint, voulant voir sa femme ; et il lui apporta un chevreau. Or, comme il voulait, selon la coutume, entrer dans sa chambre, son père l&amp;rsquo;empêcha, disant :&#xA;Note : Juges 15, 1 : Il lui apporta un chevreau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap016/</guid>
      <description>Samson enlève les portes de Gaza. Dalila lui coupe les cheveux. Il renverse sur lui le temple de Dagon.&#xA;1 Il alla aussi à Gaza, et là il vit une femme de mauvaise vie, et il entra chez elle.&#xA;Note : Juges 16, 1 : Gaza. Voir Josué, 10, 41.&#xA;2 Lorsque les Philistins l&amp;rsquo;eurent appris, et que le bruit se fut répandu chez eux, que Samson était entré dans la ville, ils l&amp;rsquo;environnèrent, mettant des gardes à la porte de la ville, et attendant là, toute la nuit, en silence, pour le tuer, le matin venu, lorsqu&amp;rsquo;il sortirait.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap017/</guid>
      <description>Idole de Michas.&#xA;1 Il y eut en ce temps-là un certain homme de la montagne d&amp;rsquo;Ephraïm, du nom de Michas, 2 Qui dit à sa mère : Les mille et cent sicles d&amp;rsquo;argent, que vous aviez mis à part, et au sujet desquels, vous aviez juré, moi l&amp;rsquo;entendant, voici que je les ai, et qu&amp;rsquo;ils sont avec moi. Sa mère lui répondit : Béni soit mon fils par le Seigneur !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap018/</guid>
      <description>Six cents hommes de la tribu de Dan vont s’établir à Laïs. Ils enlèvent le prêtre et l’idole de Michas.&#xA;1 En ces jours-là il n&amp;rsquo;y avait point de roi en Israël, et la tribu de Dan se cherchait une possession pour y habiter ; car jusqu&amp;rsquo;à ce jour elle n&amp;rsquo;avait pas reçu de lot parmi les autres tribus. 2 Les enfants de Dan envoyèrent donc cinq hommes de leur race et de leur famille, des plus vaillants de Saraa et d&amp;rsquo;Esthaol, pour explorer la terre, et l&amp;rsquo;examiner avec soin; et ils leur dirent : Allez et considérez la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap019/</guid>
      <description>Outrage fait à la femme d’un Lévite par les habitants de Gabaa.&#xA;1 Il y eut un certain homme Lévite, habitant sur le côté de la montagne d&amp;rsquo;Ephraïm, et qui prit une femme de Bethléhem de Juda,&#xA;Note : Juges 19, 1 : Bethléhem. Voir Ruth, 1, 1.&#xA;2 Laquelle le quitta; et étant retournée dans la maison de son père à Bethléhem, elle demeura chez lui pendant quatre mois, 3 Mais son mari la suivit, voulant se réconcilier avec elle, la gagner par ses caresses, et la ramener chez lui; il avait avec lui un serviteur et deux ânes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap002/</guid>
      <description>Un envoyé de Dieu reprend les Israélites d’avoir épargné les Chananéens. Infidélité des Israélites depuis la mort de Josué.&#xA;1 Or, l&amp;rsquo;ange du Seigneur monta de Galgala au lieu des pleurants, et dit : Je vous ai retirés de l&amp;rsquo;Egypte, je vous ai introduits dans la terre pour laquelle j&amp;rsquo;ai fait serment à vos pères, et j&amp;rsquo;ai promis que je ne rendrais jamais vaine mon alliance avec vous;&#xA;Note : Juges 2, 1 : Au lieu des pleurants ; au lieu qui fut appelé depuis Lieu de Pleurants (verset 4et 5).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap020/</guid>
      <description>Les Israélites vengent sur les enfants de benjamin l’injure faite au Lévite.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi tous les enfants d&amp;rsquo;Israël sortirent, et s&amp;rsquo;étant réunis ensemble comme un seul homme, depuis Dan jusqu&amp;rsquo;à Bersabée, ils se rendirent, ainsi que la terre de Galaad, vers le Seigneur, à Maspha;&#xA;Note : Juges 20, 1 : Voir Osée, 9, 9. ― Depuis Dan jusqu’à Bersabée ; depuis une extrémité du pays jusqu’à l’autre ; Dan étant située à l’extrémité septentrionale de la terre de Chanaan, et Bersabée à l’extrémité méridionale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap021/</guid>
      <description>Ruine de Jabès-Galaad. Filles données aux Benjamites.&#xA;1 Les enfants d&amp;rsquo;Israël jurèrent aussi à Maspha, et dirent : Nul de nous ne donnera aux enfants de Benjamin de ses filles pour femmes.&#xA;Note : Juges 21, 1 : Jurèrent aussi à Maspha ; ce mot aussi de la Vulgate donne au prétérit jurèrent le sens du plus-que-parfait qui se trouve dans le texte original, et qui rattache ainsi ce serment à l’assemblée que les Israélites avaient tenu à Maspha.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap003/</guid>
      <description>Servitude des Israélites sous Chusan ; Othoniel est leur libérateur. Servitude sous Eglon ; Aod les en délivre. Samgar, troisième juge d’Israël.&#xA;1 Voici les nations que le Seigneur laissa, pour instruire par elles Israël et tous ceux qui ne connaissaient pas les guerres des Chananéens; 2 Afin que dans la suite leurs enfants apprissent à combattre contre les ennemis, et qu&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;accoutumassent à livrer bataille :3 Les cinq satrapes des Philistins, tous les Chananéens, les Sidoniens et les Hévéens qui habitaient sur la mont Liban, depuis la montagne de Baal-Hermon jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;entrée d&amp;rsquo;Emath.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap004/</guid>
      <description>Servitude sous Jabin. Debbora et Barac défont Sisara, général des troupes de Jabin.&#xA;1 Et les enfants d&amp;rsquo;Israël recommencèrent à faire le mal en la présence du Seigneur après la mort d&amp;rsquo;Aod, 2 Et le Seigneur les livra aux mains de Jabin, roi de Chanaan, qui régna dans Asor ; or, il avait pour général de son armée un homme du nom de Sisara; et lui-même habitait à Haroseth des nations.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap005/</guid>
      <description>Cantique de Debbora.&#xA;1 Or, Debbora et Barac, fils d&amp;rsquo;Abinoem, chantèrent en ce jour-là, disant :&#xA;2 Vous qui des enfants d&amp;rsquo;Israël avez volontairement offert vos âmes au péril, bénissez le Seigneur. 3 Ecoutez, rois ; prêtez l&amp;rsquo;oreille, princes; c&amp;rsquo;est moi, c&amp;rsquo;est moi qui chanterai le Seigneur; je célébrerai par des hymnes le Seigneur Dieu d&amp;rsquo;Israël.&#xA;4 Seigneur, lorsque vous sortiez de Séir et que vous passiez par les régions d&amp;rsquo;Edom, la terre s&amp;rsquo;émut, et les cieux et les nuées versèrent goutte à goutte leurs eaux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap006/</guid>
      <description>Servitude des Israélites sous les Madianites ; Gédéon est choisis de Dieu pour les délivrer.&#xA;1 Mais les enfants d&amp;rsquo;Israël firent le mal en la présence du Seigneur, qui les livra à la main de Madian pendant sept ans, 2 Et ils furent très opprimés par eux. Ils se firent des antres et des cavernes dans les montagnes, et des lieux très fortifiés pour se défendre. 3 Lorsqu&amp;rsquo;Israël avait semé, montaient Madian et Amalec et tous les autres peuples des nations orientales ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap007/</guid>
      <description>Gédéon, avec trois cents hommes, défait les Madianites.&#xA;1 Ainsi Jérobaal, c&amp;rsquo;est-à-dire, Gédéon, se levant de nuit, et tout le peuple avec lui, vint à la fontaine qui est appelée Harad. Or, le camp de Madian était dans la vallée vers le côté septentrional de la colline fort élevée.&#xA;Note : Juges 7, 1 : Vers le côté septentrional de la colline fort élevée. Cette colline porte dans l’hébreu le nom de mont Moréh ; c’est le petit Hermon, au nord du mont Gelboé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap008/</guid>
      <description>Gédéon apaise les enfants d’Ephraïm. Il met à mort Zébée et Salmana. Il fait faire un éphod. Mort de Gédéon.&#xA;1 Et les hommes d&amp;rsquo;Ephraïm lui dirent : Qu&amp;rsquo;est-ce que tu as voulu faire, en ne nous appelant point, lorsque tu allais au combat contre Madian? le querellant fortement et lui faisant presque violence.&#xA;Note : Juges 8, 1-3 : Cet épisode est raconté par anticipation pour en finir d’un coup avec les Ephraïmites, dont l’auteur vient de faire connaître les exploits dans la prise d’Oreb et Zeb.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/07-juges/chap009/</guid>
      <description>Abimélech se fait déclarer roi. Les Sichémites lui dressent des embûches. Il prend Sichem. Il est tué au siège de Thébès.&#xA;1 Or, Abimélech, fils de Jérobaal, s&amp;rsquo;en alla à Sichem vers les frères de sa mère, et il leur parla, ainsi qu&amp;rsquo;à toute la parenté de la maison du père de sa mère, disant :&#xA;Note : Juges 9, 1 : A Sichem. Voir Genèse, note 12. 6.&#xA;2 Dites à tous les habitants de Sichem : Lequel est le meilleur pour vous, que soixante-dix hommes, tous fils de Jérobaal, vous commandent, ou qu&amp;rsquo;un seul homme vous commande?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
