<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Esdras on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/</link>
    <description>Recent content in Esdras on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap001/</guid>
      <description>1 In anno primo Cyri regis Persarum ut compleretur verbum Domini ex ore Ieremiae, suscitavit Dominus spiritum Cyri regis Persarum: et traduxit vocem in omni regno suo, etiam per scripturam, dicens:&#xA;2 Haec dicit Cyrus rex Persarum: Omnia regna terrae dedit mihi Dominus Deus caeli, et ipse praecepit mihi ut aedificarem ei domum in Ierusalem, quae est in Iudaea.&#xA;3 Quis est in vobis de universo populo eius? Sit Deus illius cum ipso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap010/</guid>
      <description>1 Sic ergo orante Esdra, et implorante eo, et flente, et iacente ante templum Dei, collectus est ad eum de Israel coetus grandis nimis virorum et mulierum et puerorum, et flevit populus fletu multo.&#xA;2 Et respondit Sechenias filius Iehiel de filiis AElam, et dixit Esdrae: Nos praevaricati sumus in Deum nostrum, et duximus uxores alienigenas de populis terrae: et nunc, si est poenitentia in Israel super hoc,&#xA;3 percutiamus foedus cum Domino Deo nostro, ut proiiciamus universas uxores, et eos qui de his nati sunt iuxta voluntatem Domini, et eorum qui timent praeceptum Domini Dei nostri: secundum legem fiat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap002/</guid>
      <description>1 Hi sunt autem provinciae filii, qui ascenderunt de captivitate, quam transtulerat Nabuchodonosor rex Babylonis in Babylonem, et reversi sunt in Ierusalem et Iudam, unusquisque in civitatem suam.&#xA;2 Qui venerunt cum Zorobabel, Iosue, Nehemia, Saraia, Rahelaia, Mardochai, Belsan, Mesphar, Beguai, Rehum, Baana. Numerus virorum populi Israel:&#xA;3 Filii Pharos duo millia centum septuagintaduo.&#xA;4 Filii Sephatia, trecenti septuagintaduo.&#xA;5 Filii Area, septingenti septuagintaquinque.&#xA;6 Filii Phahath Moab, filiorum Iosue: Ioab duo millia octingenti duodecim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap003/</guid>
      <description>1 Iamque venerat mensis septimus, et erant filii Israel in civitatibus suis: congregatus est ergo populus quasi vir unus in Ierusalem.&#xA;2 Et surrexit Iosue filius Iosedec, et fratres eius sacerdotes, et Zorobabel filius Salathiel, et fratres eius, et aedificaverunt altare Dei Israel ut offerrent in eo holocautomata, sicut scriptum est in lege Moysi viri Dei:&#xA;3 Collocaverunt autem altare Dei super bases suas deterrentibus eos per circuitum populis terrarum, et obtulerunt super illud holocaustum Domino mane et vespere:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap004/</guid>
      <description>1 Audierunt autem hostes Iudae, et Beniamin, quia filii captivitatis aedificarent templum Domino Deo Israel:&#xA;2 et accedentes ad Zorobabel, et ad principes patrum dixerunt eis: AEdificemus vobiscum, quia ita ut vos, quaerimus Deum vestrum: ecce nos immolavimus victimas a diebus Asor Haddan regis Assur, qui adduxit nos huc.&#xA;3 Et dixit eis Zorobabel, et Iosue, et reliqui principes patrum Israel: Non est vobis et nobis ut aedificemus domum Deo nostro, sed nosipsi soli aedificabimus Domino Deo nostro, sicut praecepit nobis Cyrus rex Persarum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap005/</guid>
      <description>1 Prophetaverunt autem Aggaeus Propheta, et Zacharias filius Addo prophetantes ad Iudaeos, qui erant in Iudaea et Ierusalem, in nomine Dei Israel.&#xA;2 Tunc surrexerunt Zorobabel filius Salathiel, et Iosue filius Iosedec, et coeperunt aedificare templum Dei in Ierusalem, et cum eis prophetae Dei adiuvantes eos.&#xA;3 In ipso autem tempore venit ad eos Thathanai, qui erat dux trans Flumen, et Stharbuzanai, et consiliarii eorum: sicque dixerunt eis: Quis dedit vobis consilium ut domum hanc aedificaretis, et muros eius instauraretis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap006/</guid>
      <description>1 Tunc Darius rex praecepit: et recensuerunt in bibliotheca librorum, qui erant repositi in Babylone,&#xA;2 et inventum est in Ecbatanis, quod est castrum in Medena provincia volumen unum, talisque scriptus erat in eo commentarius:&#xA;3 Anno primo Cyri regis: Cyrus rex decrevit ut domus Dei aedificaretur, quae est in Ierusalem, in loco ubi immolent hostias, et ut ponant fundamenta supportantia altitudinem cubitorum sexaginta, et latitudinem cubitorum sexaginta,&#xA;4 ordines de lapidibus impolitis tres, et sic ordines de lignis novis: sumptus autem de domo regis dabuntur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap007/</guid>
      <description>1 Post haec autem verba in regno Artaxerxis regis Persarum, Esdras filius Saraiae, filii Azariae, filii Helciae,&#xA;2 filii Sellum, filii Sadoc, filii Achitob,&#xA;3 filii Amariae, filii Azariae, filii Maraioth,&#xA;4 filii Zarahiae, filii Ozi, filii Bocci,&#xA;5 filii Abisue, filii Phinees, filii Eleazar, filii Aaron sacerdotis ab initio.&#xA;6 Ipse Esdras ascendit de Babylone, et ipse scriba velox in lege Moysi, quam Dominus Deus dedit Israel: et dedit ei rex secundum manum Domini Dei eius super eum, omnem petitionem eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap008/</guid>
      <description>1 Hi sunt ergo principes familiarum, et genealogia eorum, qui ascenderunt mecum in regno Artaxerxis regis de Babylone.&#xA;2 De filiis Phinees, Gersom. De filiis Ithamar, Daniel. De filiis David, Hattus.&#xA;3 De filiis Secheniae, filiis Pharos, Zacharias: et cum eo numerati sunt viri centum quinquaginta.&#xA;4 De filiis Phahath Moab, Elioenai filius Zarehe, et cum eo ducenti viri.&#xA;5 De filiis Secheniae, filius Ezechiel, et cum eo trecenti viri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/15-esdras/chap009/</guid>
      <description>1 Postquam autem haec completa sunt, accesserunt ad me principes, dicentes: Non est separatus populus Israel, Sacerdotes et Levitae a populis terrarum, et abominationibus eorum Chananaei videlicet, et Hethaei, et Pherezaei, et Iebusaei, et Ammonitarum, et Moabitarum, et AEgyptiorum, et Amorrhaeorum:&#xA;2 tulerunt enim de filiabus eorum sibi et filiis suis, et commiscuerunt semen sanctum cum populis terrarum: manus etiam principum et magistratuum fuit in transgressione hac prima.&#xA;3 Cumque audissem sermonem istum, scidi pallium meum et tunicam, et evelli capillos capitis mei et barbae, et sedi moerens.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
