<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concile de Trente on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/</link>
    <description>Recent content in Concile de Trente on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chap. 1 - Vivre conformément à la Règle</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/01-regle/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/01-regle/</guid>
      <description>Comme le saint Concile n&amp;rsquo;ignore pas combien l&amp;rsquo;Eglise de Dieu tire d&amp;rsquo;éclat et d&amp;rsquo;avantage des monastères bien réglés et bien conduits, afin de rétablir plus promptement et plus aisément la discipline ancienne et régulière là où elle est déchue, et de la maintenir plus constamment là où elle s&amp;rsquo;est conservée, il a jugé nécessaire d&amp;rsquo;ordonner, comme il ordonne par le présent décret, que tous les réguliers, tant hommes que femmes, mènent une conduite et une vie conforme à la règle dont ils ont fait profession, et surtout qu&amp;rsquo;ils observent fidèlement les choses qui regardent la perfection de leur état, comme l&amp;rsquo;obéissance, la pauvreté et la chasteté, et s&amp;rsquo;il y a quelques autres voeux et préceptes particuliers à certaines règles et à certains ordres appartenant respectivement à leur essence et aussi à la vie commune, le vivre et le vêtement;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 10 - Confession et Communion tous les mois</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/10-confession-communion/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/10-confession-communion/</guid>
      <description>Les évêques et autres supérieurs des monastères des religieuses auront un soin particulier que les religieuses dans leurs constitutions soient averties de se confesser, et de recevoir la très-sainte Eucharistie au moins tous les mois, afin que munies de ce secours salutaire, elles triomphent vaillamment de toutes les attaques du démon.&#xA;Outre le confesseur ordinaire, l&amp;rsquo;évêque et les autres supérieurs en offriront deux ou trois fois l&amp;rsquo;an un autre extraordinaire pour entendre les confessions de toutes les religieuses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 11 - Ceux qui exercent les fonctions curiales</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/11-fonctions-curiales/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/11-fonctions-curiales/</guid>
      <description>Dans les monastères ou maisons d&amp;rsquo;hommes ou de femmes qui ont charge d&amp;rsquo;âmes de personnes séculières autres que les domestiques de ces lieux ou monastères, ceux qui exercent cette fonction, soit réguliers soit séculiers, seront immédiatement soumis dans les choses qui regardent ladite charge d&amp;rsquo;âmes et l&amp;rsquo;administration des sacrements, à la juridiction, visite et correction de l&amp;rsquo;évêque dans le diocèse duquel lesdites maisons se trouveront, et nul ne pourra être commis à cette fonction, quand même il serait amovible, sans le consentement dudit évêque, et sans avoir été auparavant examiné par lui ou par son vicaire général, le monastère de Cluny avec ses appartenances demeurant toutefois excepté, excepté aussi les monastères ou lieux dans lesquels les abbés généraux ou chefs d&amp;rsquo;ordres ont d&amp;rsquo;ordinaire leur principale résidence, comme aussi les autres monastères ou maisons dans lesquelles les abbés ou autres supérieurs des réguliers ont la juridiction épiscopale et temporelle sur les curés et sur les paroissiens; sauf néanmoins le droit des évêques qui ont une juridiction majeure sur les dits lieux et personnes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 12 - Censures et fêtes</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/12-censures-et-fetes/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/12-censures-et-fetes/</guid>
      <description>Les censures et les interdits émanés non-seulement du Siège apostolique, mais aussi promulgués par les Ordinaires au gré de l&amp;rsquo;évêque, seront publiés et observés par les réguliers dans leurs églises, sur le mandement de l&amp;rsquo;évêque.&#xA;Les jours de fête que l&amp;rsquo;évêque aura commandés dans son diocèse seront gardés par tous les exempts, même réguliers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 13 - Démêlés et processions</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/13-demeles-et-processions/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/13-demeles-et-processions/</guid>
      <description>Tous les différents pour la préséance qui s&amp;rsquo;élèvent bien souvent avec grand scandale entre les ecclésiastiques tant séculiers que réguliers, soit dans les processions publiques, soit aux enterrements, soit pour porter le dais ou autres occasions semblables, seront accommodés par l&amp;rsquo;évêque sans appel, et nonobstant tout ce qui pourra être allégué.&#xA;Et tous exempts, tant ecclésiastiques séculiers que réguliers, et même tous moines appelés aux processions publiques, seront obligés de s&amp;rsquo;y trouver, excepté seulement ceux qui vivent toujours dans une clôture étroite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 14 - Châtiment des réguliers scandaleux</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/14-chatiments-reguliers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/14-chatiments-reguliers/</guid>
      <description>Tout régulier non soumis à l&amp;rsquo;évêque qui vit dans la clôture de son monastère, et qui au dehors sera tombé si notoirement en faute que le peuple en soit scandalisé, sera sévèrement puni par son supérieur à l&amp;rsquo;instance de l&amp;rsquo;évêque, et dans le temps qu&amp;rsquo;il marquera; et son supérieur sera tenu d&amp;rsquo;avertir l&amp;rsquo;évêque de la punition; autrement il sera privé de sa charge par son supérieur, et le délinquant pourra être puni par l&amp;rsquo;évêque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 15 - Age pour la profession</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/15-age-pour-profession/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/15-age-pour-profession/</guid>
      <description>En quelque ordre religieux que ce soit, tant d&amp;rsquo;hommes, que de femmes, on ne fera point profession avant l&amp;rsquo;âge de seize ans accomplis, et on n&amp;rsquo;admettra personne à la profession qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;ait passé au moins un an dans le noviciat depuis la prise de l&amp;rsquo;habit.&#xA;La profession faite avant ce temps sera nulle, et n&amp;rsquo;engagera à aucune règle, ni religion, ni observance, ni n&amp;rsquo;aura aucun effet quel qu&amp;rsquo;il soit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 16 - Temps de probation</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/16-temps-de-probation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/16-temps-de-probation/</guid>
      <description>Nulle renonciation ou obligation faite auparavant, même avec serment, ou en faveur de quelque oeuvre pieuse que ce soit, ne sera valable si elle n&amp;rsquo;est faite avec la permission de l&amp;rsquo;évêque ou de son vicaire-général, dans les deux mois précédant immédiatement la profession.&#xA;Elle ne sera point entendue avoir son effet que la profession ne s&amp;rsquo;en soit ensuivie; autrement quand on aurait même expressément renoncé au bénéfice, quand même on se serait engagé par serment, le tout sera nul et sans effet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 17 - Examination avant la profession</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/17-examination-avant-profession/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/17-examination-avant-profession/</guid>
      <description>Le saint Concile voulant pourvoir à la liberté de la profession des vierges qui doivent être consacrées à Dieu, établit et ordonne qu&amp;rsquo;une fille qui veut prendre l&amp;rsquo;habit, ayant plus de douze ans, ne le prendra point, et qu&amp;rsquo;ensuite ni elle ni telle autre que ce soit ne fera point profession, que l&amp;rsquo;évêque, ou, s&amp;rsquo;il est absent ou empêché, son vicaire général ou quelque autre par eux commis et à leurs dépens, n&amp;rsquo;ait soigneusement examiné la volonté de la fille, si elle n&amp;rsquo;a point été contrainte ou séduite, et si elle sait bien ce qu&amp;rsquo;elle fait.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 18 - Ne pas contraindre à entrer ni empêcher d&#39;entrer</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/18-contraint-ou-empeche-d-entrer/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/18-contraint-ou-empeche-d-entrer/</guid>
      <description>Le saint Concile prononce anathème contre toutes et chacunes personnes, de quelque qualité et condition qu&amp;rsquo;elles soient, clercs ou laiques, séculiers ou réguliers, ou de quelque dignité qu&amp;rsquo;elles soient revêtues, qui contraindront en quelque manière que ce puisse être, une vierge, une veuve ou toute autre femme, excepté les cas exprimés dans le droit, à entrer dans un monastère ou à prendre l&amp;rsquo;habit de quelque religion que ce soit, ou à faire profession, ou qui donneront sur cela conseil, aide ou faveur; ou bien qui, sachant que c&amp;rsquo;est malgré elle qu&amp;rsquo;elle entre dans le monastère, ou en prend l&amp;rsquo;habit, ou fait profession, assisteront à une telle action, y consentiront ou y emploieront leur autorité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 19 - Sortie de religion</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/19-sortie-de-religion/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/19-sortie-de-religion/</guid>
      <description>Nul régulier quel qu&amp;rsquo;il soit, qui prétendra étre entré par force ou par crainte en religion, ou qui dira même qu&amp;rsquo;il a fait profession avant l&amp;rsquo;âge requis, ou quelque chose semblable, ou qui voudra quitter l&amp;rsquo;habit pour quelque cause que ce soit, ou s&amp;rsquo;en aller avec l&amp;rsquo;habit sans la permission des supérieurs, ne sera point écouté, sinon dans les cinq premières années du jour de sa profession, et si encore alors il n&amp;rsquo;a déduit devant son supérieur et devant l’Ordinaire les raisons qu&amp;rsquo;il prétend faire valoir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 2 - Ne rien posséder en propre</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/02-possessions-reguliers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/02-possessions-reguliers/</guid>
      <description>Il ne sera donc permis à aucun régulier, tant hommes que femmes, de tenir ou de posséder en propre, ni même au nom du couvent, des biens meubles ou immeubles, de quelque qualité qu&amp;rsquo;ils soient, et de quelque manière qu&amp;rsquo;ils aient été acquis; mais incontinent on les remettra entre les mains du supérieur, et ils seront incorporés au couvent.&#xA;Les supérieurs ne pourront désormais accorder à aucun régulier aucuns biens en fonds, pas même pour l&amp;rsquo;usufruit ou l&amp;rsquo;usage, l&amp;rsquo;administration ou la commende.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 20 - Visiter et corriger les monastères</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/20-visiter-et-corriger-les-monasteres/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/20-visiter-et-corriger-les-monasteres/</guid>
      <description>Les abbés qui sont chefs d&amp;rsquo;ordres, et les autres supérieurs des ordres susdits non sujets aux évêques qui ont juridiction légitime sur d&amp;rsquo;autres monastères et prieurés qui dépendent d&amp;rsquo;eux, visiteront selon leur devoir, chacun en leur temps et en leur rang, lesdits monastères et prieurés qui leur sont soumis, encore qu&amp;rsquo;ils soient en commende; lesquels étant soumis à leurs chefs d&amp;rsquo;ordres, le saint Concile déclare qu&amp;rsquo;ils ne sont point compris dans ce qui a été ailleurs arrêté tou chant la visite des monastères en commende; et tous ceux qui auront la conduite des susdits monastères, quels qu&amp;rsquo;ils soient, seront tenus de recevoir lesdits visiteurs et d&amp;rsquo;exécuter leurs ordonnances.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 21 - Ordonnances monastères en commende</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/21-ordonnances-monasteres-en-commende/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/21-ordonnances-monasteres-en-commende/</guid>
      <description>Comme la plupart des monastères, même des abbayes, prieurés et prévôtés, ont souffert plusieurs dommages considérables, tant dans le spirituel que dans le temporel, par la mauvaise administration de ceux qui en étaient chargés, le saint Concile désire beaucoup les ramener à une discipline convenable à l&amp;rsquo;état monastique.&#xA;Mais la condition présente des temps est si dure et si difficile, qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas possible d&amp;rsquo;appliquer à tous incontinent un remède commun et applicable partoutcomme on le souhaiterait; cependant, afin de ne rien omettre de ce qui peut un jour assurer le succès des choses susdites, le saint Concile est premièrement persuadé que le très-saint Père, selon sa piété et sa prudence, aura soin, autant qu&amp;rsquo;il verra que les temps pourront le permettre, qu&amp;rsquo;on prépose aux monastères qui sont présentement en commende, et qui ont leurs couvents, des personnes régulières du même ordre qui aient fait profession expresse, et qui puissent marcher devant le troupeau et lui donner l&amp;rsquo;exemple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 22 - Ce qui a été ordonné doit être observé par tous</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/22-ce-qui-est-ordonne-doit-etre-observe-par-tous/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/22-ce-qui-est-ordonne-doit-etre-observe-par-tous/</guid>
      <description>Le saint Concile ordonne que toutes et chacunes des choses contenues dans les précédents décrets soient généralement observées dans tous les couvents et monastères, collèges et maisons de quelques moines et réguliers que ce soit, et de toutes sortes de religieuses, filles et veuves, encore qu&amp;rsquo;elles soient sous la conduite des ordres de chevalerie, et de celui même de Jérusalem, ou autre de quelque nom qu&amp;rsquo;on l&amp;rsquo;appelle, sous quelque règle et constitution que ce soit, et sous la garde ou conduite, sujétion, union ou dépendance de quelque ordre que ce puisse être, Mendiants ou non Mendiants, ou de quelques autres réguliers, moines ou chanoines que ce soit; nonobstant tous leurs priviléges en général ou en particulier, sous quelque forme et en quelques termes qu&amp;rsquo;ils soient conçus, tels que ceux qu&amp;rsquo;on appelle Mare magnum, et ceux mêmes qui ont été obtenus dans la fondation, et aussi toutes constitutions et règles, même autorisées par serment, ainsi que toutes coutumes et prescriptions, même de temps immémorial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 3 - Possessions des ordres, nombre, nouveaux établissements</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/03-possessions-ordres/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/03-possessions-ordres/</guid>
      <description>Le saint Concile accorde la permission de posséder à l&amp;rsquo;avenir des biens immeubles à tous monastères et maisons, tant d&amp;rsquo;hommes que de femmes, et des Mendiants, excepté les maisons des frères de Saint-François, Capucins, et de ceux qu&amp;rsquo;on appelle Mineurs de l&amp;rsquo;Observance, même à ceux à qui par leurs constitutions il était défendu d&amp;rsquo;en avoir, ou qui ne jouissaient pas à ce sujet d&amp;rsquo;un privilége apostolique.&#xA;Que si quelques lieux susdits auxquels il avait été permis par autorité apostolique d&amp;rsquo;avoir de ces biens, en ont été dépouillés, il ordonne que tout leur sera restitué.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 4 - Ne pas se donner au service de qui que ce soit, ni s&#39;éloigner du couvent</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/04-service/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/04-service/</guid>
      <description>Le saint Concile défend qu&amp;rsquo;aucun régulier, sans la permission de son supérieur, sous prétexte de prêcher, d&amp;rsquo;enseigner ou de faire quelque oeuvre pie, ne se mette au service d&amp;rsquo;aucun prélat, prince, université, communauté, ou de quelque autre personne ou maison que ce soit; nul privilége ou faculté obtenue d&amp;rsquo;ailleurs ne lui servira de rien à ce sujet, et s&amp;rsquo;il y contrevient, il sera puni comme désobéissant, à la discrétion de son supérieur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 5 - Clôture des religieuses</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/05-cloture-religieuses/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/05-cloture-religieuses/</guid>
      <description>Le saint Concile, renouvelant la Constitution de Boniface VIII, qui commence, Periculoso, commande à tous les évêques, sous la protestation du jugement de Dieu et sous la menace de la malédiction éternelle, que par l&amp;rsquo;autorité ordinaire qu&amp;rsquo;ils ont sur tous les monastères qui leur sont soumis, et à l&amp;rsquo;égard des autres par autorité du Siege apostolique, ils aient un soin tout particulier de faire rétablir la clôture des religieuses là où elle aura été violée, et de la conserver où elle ne l&amp;rsquo;a point été; réprimant par censures ecclésiastiques et par autres peines, sans égard à aucun appel, les désobéissants et ceux qui contredisent, et appelant même pour cela, s&amp;rsquo;il en est besoin, le secours du bras séculier.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 6 - Election du supérieur</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/06-election-superieur/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/06-election-superieur/</guid>
      <description>Afin que tout se passe comme il faut et sans aucune fraude dans l’élection de quelques supérieurs que ce soit, abbés temporaires, et autres officiers et généraux, comme aussi des abbesses et autres supérieures, le saint Concile sur toutes choses ordonne strictement que tous les susdits soient élus par suffrage secret, de sorte que les noms de ceux qui votent ne soient jamais connus.&#xA;Il ne sera per mis à l&amp;rsquo;avenir d&amp;rsquo;établir aucuns provinciaux, abbés, prieurs ou autres quelconques titulaires à l&amp;rsquo;effet de faire élection ni de suppléer les voix et les suffrages des absents.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 7 - Age du supérieur, ne pas commander deux maison, election à la grille</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/07-age-superieur/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/07-age-superieur/</guid>
      <description>On n&amp;rsquo;élira point pour abbesse, prieure, ou de quel que nom qu&amp;rsquo;on appelle celle qui est supérieure ou préposée au gouvernement, celle qui n&amp;rsquo;a point quarante ans, et si elle n&amp;rsquo;a mené une vie régulière huit ans depuis sa profession.&#xA;Si on n&amp;rsquo;en trouve point au même monastère qui ait ces qualités, on pourra en élire une autre du même ordre. Et si le supérieur qui préside à l&amp;rsquo;élection trouve encore en cela quelque inconvénient, du consentement de l&amp;rsquo;évêque ou autre supérieur on en pourra élire une entre celles de la même maison qui auront plus de trente ans et qui auront vécu régulièrement cinq ans au moins après leur profession.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 8 - Monastères sans visiteurs réguliers ordinaires</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/08-pas-de-visiteurs-reguliers-ordinaires/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/08-pas-de-visiteurs-reguliers-ordinaires/</guid>
      <description>Tous les monastères qui ne sont point soumis à des chapitres généraux ou aux évêques, et qui n&amp;rsquo;ont point leurs visiteurs réguliers ordinaires, mais qui ont coutume d&amp;rsquo;être régis sous la protection et direction immédiate du Siege apostolique, seront tenus dans l&amp;rsquo;année après la clôture du présent Concile, et ensuite tous les trois ans, de se réunir en congrégation, selon la forme de la Constitution d&amp;rsquo;Innocent III au concile général, laquelle commence, In singulis, et là seront députées certaines personnes régulières pour délibérer et ordonner touchant l&amp;rsquo;ordre et la manière de former lesdites congrégations et d&amp;rsquo;exécuter les statuts qui auront été faits.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 9 - Religieuses soumises au Siège Apostolique</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/09-religieuses-soumises-au-siege-apostolique/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/concile-de-trente/09-religieuses-soumises-au-siege-apostolique/</guid>
      <description>Les monastères de religieuses qui sont immédiatement soumis au saint Siège apostolique, même sous le nom des chapitres de Saint-Pierre ou de Saint-Jean, ou de quelque autre nom qu&amp;rsquo;on les appelle, seront gouvernés par les évêques, comme délégués du même saint Siège, nonobstant toutes choses contraires. Mais ceux qui seront régis par des députés des chapitres généraux ou par d&amp;rsquo;autres réguliers, seront laissés sous leur charge et conduite.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
