<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Timothée on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/</link>
    <description>Recent content in 2 Timothée on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul salue Timothée, lui témoigne son affection, l’exhorte à ranimer en lui la grâce de son ordination, et à ne pas rougir du Seigneur. Plusieurs l’abandonnent. Il rend témoignage à Onésiphore.&#xA;1 Paul, apôtre de Jésus-Christ par la volonté de Dieu, selon la promesse de vie, qui est dans le Christ Jésus ;&#xA;Note : II Tim. 1, 1 : Selon la promesse de vie ; c’est-à-dire pour annoncer aux hommes la promesse de la vie éternelle, qui s’obtient par Jésus-Christ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap002/</guid>
      <description>Dépôt de doctrine. Vie laborieuse des ministres de l’Evangile. Souffrir avec Jésus-Christ pour régner avec lui. Vaines disputes. Doctrine contagieuse. Solide fondement de Dieu. Vases d’honneur et d’ignominie. Fuir les contestations.&#xA;1 Toi donc, ô mon fils, fortifie-toi dans la grâce qui est en Jésus-Christ ; 2 Et ce que tu as entendu de moi, devant un grand nombre de témoins, confie-le à des hommes fidèles, qui soient eux-mêmes capables d&amp;rsquo;en instruire les autres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap003/</guid>
      <description>Faux docteurs annoncés et caractérisés. Il faut les fuir, leur progrès aura des bornes. Saint Paul exhorte Timothée à suivre son exemple, à souffrir la persécution, à conserver le dépôt de la foi, à s’instruire par l’Ecriture.&#xA;1 Or, sache qu&amp;rsquo;à la fin des jours, viendront des temps périlleux.&#xA;Note : II Tim. 3, 1 : Voir 1 Timothée, 4, 1 ; 2 Pierre, 3, 3 ; Jude, 1, 18.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/16-2-timothee/chap004/</guid>
      <description>Devoirs d’un évêque. Faux docteurs annoncés. Saint Paul prédit sa mort prochaine. Il prie Timothée de venir le trouver, et l’instruit de son état présent. Salutations.&#xA;1 Je t&amp;rsquo;en conjure donc devant Dieu et devant Jésus-Christ qui doit juger les vivants et les morts, par son avènement et par son règne, 2 Annonce la parole, insiste à temps et à contre-temps, reprends, supplie, menace en toute patience et doctrine.&#xA;Note : II Tim.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
