<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/</link>
    <description>Recent content in Actus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap018/</guid>
      <description>1 Post haec egressus ab Athenis, venit Corinthum:&#xA;2 et inveniens quemdam Iudaeum nomine Aquilam, Ponticum genere, qui nuper venerat ab Italia, et Priscillam uxorem eius, (eo quod praecepisset Claudius discedere omnes Iudaeos a Roma) accessit ad eos.&#xA;3 Et quia eiusdem erat artis, manebat apud eos, et operabatur: (erant autem scenofactoriae artis.)&#xA;4 Et disputabat in synagoga per omne sabbatum, interponens nomen Domini Iesu, suadebatque Iudaeis, et Graecis.&#xA;5 Cum venissent autem de Macedonia Silas et Timotheus, instabat verbo Paulus, testificans Iudaeis esse Christum Iesum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap019/</guid>
      <description>1 Factum est autem, cum Apollo esset Corinthi, ut Paulus peragratis superioribus partibus veniret Ephesum, et inveniret quosdam Discipulos:&#xA;2 dixitque ad eos: Si Spiritum sanctum accepistis credentes? At illi dixerunt ad eum: Sed neque si Spiritus sanctus est, audivimus.&#xA;3 Ille vero ait: In quo ergo baptizati estis? Qui dixerunt: In Ioannis baptismate.&#xA;4 Dixit autem Paulus: Ioannes baptizavit baptismo poenitentiae populum, dicens: In eum, qui venturus esset post ipsum, ut crederent, hoc est, in Iesum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap020/</guid>
      <description>1 Postquam autem cessavit tumultus, vocatis Paulus discipulis, et exhortatus eos, valedixit, et profectus est ut iret in Macedoniam.&#xA;2 Cum autem perambulasset partes illas, et exhortatus eos fuisset multo sermone, venit ad Graeciam:&#xA;3 ubi cum fecisset menses tres, factae sunt illi insidiae a Iudaeis navigaturo in Syriam: habuitque consilium ut reverteretur per Macedoniam.&#xA;4 Comitatus est autem eum Sopater Pyrrhi Beroeensis, Thessalonicensium vero Aristarchus, et Secundus, et Gaius Derbeus, et Timotheus: Asiani vero Tychicus, et Trophimus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap021/</guid>
      <description>1 Cum autem factum esset ut navigaremus abstracti ab eis, recto cursu venimus Coum, et sequenti die Rhodum, et inde Pataram.&#xA;2 Et cum invenissemus navem transfretantem in Phoenicen, ascendentes navigavimus.&#xA;3 Cum apparuissemus autem Cypro, relinquentes eam ad sinistram, navigavimus in Syriam, et venimus Tyrum: ibi enim navis expositura erat onus.&#xA;4 Inventis autem discipulis, mansimus ibi diebus septem: qui Paulo dicebant per Spiritum ne ascenderet Ierosolymam.&#xA;5 Et expletis diebus profecti ibamus, deducentibus nos omnibus cum uxoribus, et filiis usque foras civitatem: et positis genibus in littore, oravimus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap022/</guid>
      <description>1 Viri fratres, et patres, audite quam ad vos nunc reddo rationem.&#xA;2 Cum audissent autem quia Hebraea lingua loqueretur ad illos, magis praestiterunt silentium.&#xA;3 Et dicit: Ego sum vir Iudaeus, natus in Tarso Ciliciae, nutritus autem in ista civitate, secus pedes Gamaliel eruditus iuxta veritatem paternae legis, aemulator legis, sicut et vos omnes estis hodie:&#xA;4 qui hanc viam persecutus sum usque ad mortem, alligans et tradens in custodias viros ac mulieres,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap023/</guid>
      <description>1 Intendens autem in concilium Paulus ait: Viri fratres, ego omni conscientia bona conversatus sum ante Deum usque in hodiernum diem.&#xA;2 Princeps autem sacerdotum Ananias praecepit astantibus sibi percutere os eius.&#xA;3 Tunc Paulus dixit ad eum: Percutiet te Deus, paries dealbate. Et tu sedens iudicas me secundum legem, et contra legem iubes me percuti?&#xA;4 Et qui astabant dixerunt: Summum sacerdotem Dei maledicis.&#xA;5 Dixit autem Paulus: Nesciebam fratres quia princeps est sacerdotum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap024/</guid>
      <description>1 Post quinque autem dies descendit princeps sacerdotum, Ananias, cum senioribus quibusdam, et Tertullo quodam oratore, qui adierunt praesidem adversus Paulum.&#xA;2 Et citato Paulo coepit accusare Tertullus, dicens: Cum in multa pace agamus per te, et multa corrigantur per tuam providentiam;&#xA;3 semper et ubique suscipimus, optime Felix, cum omni gratiarum actione.&#xA;4 Ne diutius autem te protraham, oro, breviter audias nos pro tua clementia.&#xA;5 Invenimus hunc hominem pestiferum, et concitantem seditiones omnibus Iudaeis in universo orbe, et auctorem seditionis sectae Nazarenorum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap025/</guid>
      <description>1 Festus ergo cum venisset in provinciam, post triduum ascendit Ierosolymam a Caesarea.&#xA;2 Adieruntque eum principes sacerdotum, et primi Iudaeorum adversus Paulum: et rogabant eum,&#xA;3 postulantes gratiam adversus eum, ut iuberet perduci eum in Ierusalem, insidias tendentes ut interficerent eum in via.&#xA;4 Festus autem respondit servari Paulum in Caesarea: se autem maturius profecturum.&#xA;5 Qui ergo in vobis (ait) potentes sunt, descendentes simul, si quod est in viro crimen, accusent eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap026/</guid>
      <description>1 Agrippa vero ad Paulum ait: Permittitur tibi loqui pro temetipso. Tunc Paulus extenta manu coepit rationem reddere.&#xA;2 De omnibus, quibus accusor a Iudaeis, rex Agrippa, aestimo me beatum, apud te cum sim defensurus me hodie,&#xA;3 maxime te sciente omnia, et quae apud Iudaeos sunt consuetudines, et quaestiones: propter quod obsecro patienter me audias.&#xA;4 Et quidem vitam meam a iuventute, quae ab initio fuit in gente mea in Ierosolymis, noverunt omnes Iudaei:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap027/</guid>
      <description>1 Ut autem iudicatum est navigare eum in Italiam, et tradi Paulum cum reliquis custodiis centurioni nomine Iulio cohortis Augustae,&#xA;2 ascendentes navem Adrumetinam, incipientes navigare circa Asiae loca, sustulimus, perseverante nobiscum Aristarcho Macedone Thessalonicensi.&#xA;3 Sequenti autem die devenimus Sidonem. Humane autem tractans Iulius Paulum, permisit ad amicos ire, et curam sui agere.&#xA;4 Et inde cum sustulissemus, subnavigavimus Cyprum, propterea quod essent venti contrarii.&#xA;5 Et pelagus Ciliciae, et Pamphyliae navigantes, venimus Lystram, quae est Lyciae:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap028/</guid>
      <description>1 Et cum evasissemus, tunc cognovimus quia Melita insula vocabatur. Barbari vero praestabant non modicam humanitatem nobis.&#xA;2 Accensa enim pyra, reficiebant nos omnes propter imbrem, qui imminebat, et frigus.&#xA;3 Cum congregasset autem Paulus sarmentorum aliquantam multitudinem, et imposuisset super ignem, vipera a calore cum processisset, invasit manum eius.&#xA;4 Ut vero viderunt Barbari pendentem bestiam de manu eius, ad invicem dicebant: Utique homicida est homo hic, qui cum evaserit de mari, ultio non sinit eum vivere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap001/</guid>
      <description>1 Primum quidem sermonem feci de omnibus, o Theophile, quae coepit Iesus facere, et docere&#xA;2 usque in diem, qua praecipiens Apostolis per Spiritum sanctum, quos elegit, assumptus est:&#xA;3 quibus et praebuit seipsum vivum post passionem suam in multis argumentis, per dies quadraginta apparens eis, et loquens de regno Dei.&#xA;4 Et convescens, praecepit eis ab Ierosolymis ne discederent, sed expectarent promissionem Patris, quam audistis (inquit) per os meum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap010/</guid>
      <description>1 Vir autem quidam erat in Caesarea, nomine Cornleius, Centurio cohortis, quae dicitur Italica,&#xA;2 religiosus, ac timens Deum cum omni domo sua, faciens eleemosynas multas plebi, et deprecans Deum semper:&#xA;3 is vidit in visu manifeste, quasi hora diei nona, Angelum Dei introeuntem ad se, et dicentem sibi: Corneli.&#xA;4 At ille intuens eum, timore correptus, dixit: Quid est, Domine? Dixit autem illi: Orationes tuae, et eleemosynae tuae ascenderunt in memoriam in conspectu Dei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap011/</guid>
      <description>1 Audierunt autem Apostoli, et fratres, qui erant in Iudaea: quoniam et Gentes receperunt verbum Dei.&#xA;2 Cum autem ascendisset Petrus Ierosolymam, disceptabant adversus illum, qui erant ex circumcisione,&#xA;3 dicentes: Quare introisti ad viros praeputium habentes, et manducasti cum illis?&#xA;4 Incipiens autem Petrus exponebat illis ordinem, dicens:&#xA;5 Ego eram in civitate Ioppe orans, et vidi in excessu mentis visionem, descendens vas quoddam velut linteum magnum quattuor initiis summitti de caelo, et venit usque ad me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap012/</guid>
      <description>1 Eodem autem tempore misit Herodes rex manus, ut affligeret quosdam de Ecclesia.&#xA;2 Occidit autem Iacobum fratrem Ioannis gladio.&#xA;3 Videns autem quia placeret Iudaeis, apposuit ut apprehenderet et Petrum. Erant autem dies Azymorum.&#xA;4 Quem cum apprehendisset, misit in carcerem, tradens quattuor quaternionibus militum custodiendum, volens post Pascha producere eum populo.&#xA;5 Et Petrus quidem servabatur in carcere. Oratio autem fiebant sine intermissione ab Ecclesia ad Deum pro eo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap013/</guid>
      <description>1 Erant autem in Ecclesia, quae erat Antiochiae, prophetae, et doctores, in quibus Barnabas, et Simon, qui vocabatur Niger, et Lucius Cyrenensis, et Manahen, qui erat Herodis Tetrarchae collactaneus, et Saulus.&#xA;2 Ministrantibus autem illis Domino, et ieiunantibus, dixit illis Spiritus sanctus: Segregate mihi Saulum, et Barnabam in opus, ad quod assumpsi eos.&#xA;3 Tunc ieiunantes, et orantes, imponentesque eis manus, dimiserunt illos.&#xA;4 Et ipsi quidem missi a Spiritu sancto abierunt Seleuciam; et inde navigaverunt Cyprum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap014/</guid>
      <description>1 Factum est autem Iconii, ut simul introirent in synagogam Iudaeorum, et loquerentur, ita ut crederet Iudaeorum, et Graecorum copiosa multitudo.&#xA;2 Qui vero increduli fuerunt Iudaei, suscitaverunt, et ad iracundiam concitaverunt animas Gentium adversus fratres.&#xA;3 Multo igitur tempore demorati sunt, fiducialiter agentes in Domino, testimonium perhibente verbo gratiae suae, dante signa, et prodigia fieri per manus eorum.&#xA;4 Divisa est autem multitudo civitatis: et quidam quidem erant cum Iudaeis, quidam vero cum Apostolis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap015/</guid>
      <description>1 Et quidam descendentes de Iudaea, docebant fratres: Quia nisi circumcidamini secundum morem Moysi, non potestis salvari.&#xA;2 Facta ergo seditione non minima Paulo, et Barnabae adversus illos, statuerunt ut ascenderent Paulus, et Barnabas, et quidam alii ex aliis ad Apostolos, et presbyteros in Ierusalem super hac quaestione.&#xA;3 Illi ergo deducti ab Ecclesia pertransibant Phoenicen, et Samariam, narrantes conversionem Gentium: et faciebant gaudium magnum omnibus fratribus.&#xA;4 Cum autem venissent Ierosolymam, suscepti sunt ab Ecclesia, et ab Apostolis, et senioribus annunciantes quanta Deus fecisset cum illis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap016/</guid>
      <description>1 Pervenit autem Derben, et Lystram. Et ecce discipulus quidam erat ibi nomine Timotheus, filius mulieris Iudaeae fidelis, patre Gentili.&#xA;2 Huic testimonium bonum reddebant qui in Lystris erant, et Iconio fratres.&#xA;3 Hunc voluit Paulus secum proficisci: et assumens circumcidit eum propter Iudaeos, qui erant in illis locis. Sciebant enim omnes quod pater eius erat Gentilis.&#xA;4 Cum autem pertransirent civitates, tradebant eis custodiri dogmata, quae erant decreta ab Apostolis et senioribus, qui erant Ierosolymis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap017/</guid>
      <description>1 Cum autem perambulassent Amphipolim, et Apolloniam, venerunt Thessalonicam, ubi erat synagoga Iudaeorum.&#xA;2 Secundum consuetudinem autem Paulus introivit ad eos, et per sabbata tria disserebat eis de Scripturis,&#xA;3 adaperiens et insinuans quia Christum oportuit pati, et resurgere a mortuis: et quia hic est Iesus Christus, quem ego annuncio vobis.&#xA;4 Et quidam ex eis crediderunt, et adiuncti sunt Paulo, et Silae, et de colentibus, Gentilibusque multitudo magna, et mulieres nobiles non paucae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap002/</guid>
      <description>1 Et cum complerentur dies Pentecostes, erant omnes pariter in eodem loco:&#xA;2 et factus est repente de caelo sonus, tamquam advenientis spiritus vehementis, et replevit totam domum ubi erant sedentes.&#xA;3 Et apparuerunt illis dispertitae linguae tamquam ignis, seditque supra singulos eorum:&#xA;4 et repleti sunt omnes Spiritu sancto, et coeperunt loqui variis linguis, prout Spiritus sanctus dabat eloqui illis.&#xA;5 Erant autem in Ierusalem habitantes Iudaei, viri religiosi ex omni natione, quae sub caelo est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap003/</guid>
      <description>1 Petrus autem, et Ioannes ascendebant in templum ad horam orationis nonam.&#xA;2 Et quidam vir, qui erat claudus ex utero matris suae, baiulabatur: quem ponebant quotidie ad portam templi, quae dicitur Speciosa, ut peteret eleemosynam ab introeuntibus in templum.&#xA;3 Is cum vidisset Petrum, et Ioannem incipientes introire in templum, rogabat ut eleemosynam acciperet.&#xA;4 Intuens autem in eum Petrus cum Ioanne, dixit: Respice in nos.&#xA;5 At ille intendebat in eos, sperans se aliquid accepturum ab eis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap004/</guid>
      <description>1 Loquentibus autem illis ad populum, supervenerunt sacerdotes, et magistratus templi, et Sadducaei,&#xA;2 dolentes quod docerent populum, et annunciarent in Iesu resurrectionem ex mortuis:&#xA;3 et iniecerunt in eos manus, et posuerunt eos in custodiam in crastinum: erat enim iam vespera.&#xA;4 Multi autem eorum, qui audierant verbum, crediderunt: et factus est numerus virorum quinque millia.&#xA;5 Factum est autem in crastinum, ut congregarentur principes eorum, et seniores, et scribae in Ierusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap005/</guid>
      <description>1 Vir autem quidam nomine Ananias, cum Saphira uxore suo vendidit agrum,&#xA;2 et fraudavit de pretio agri, conscia uxore sua: et afferens partem quamdam, ad pedes Apostolorum posuit.&#xA;3 Dixit autem Petrus: Anania, cur tentavit satanas cor tuum, mentiri te Spiritui sancto, et fraudare de pretio agri?&#xA;4 Nonne manens tibi manebat, et venundatum in tua erat potestate? Quare posuisti in corde tuo hanc rem? Non es mentitus hominibus, sed Deo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap006/</guid>
      <description>1 In diebus illis, crescente numero discipulorum, factum est murmur Graecorum adversus Hebraeos, eo quod despicerentur in ministerio quotidiano viduae eorum.&#xA;2 Convocantes autem duodecim multitudinem discipulorum dixerunt: Non est aequum nos derelinquere verbum Dei, et ministrare mensis.&#xA;3 Considerate ergo fratres, viros ex vobis boni testimonii septem, plenos Spiritu sancto, et sapientia, quos constituamus super hoc opus.&#xA;4 Nos vero orationi, et ministerio verbi instantes erimus.&#xA;5 Et placuit sermo coram omni multitudine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap007/</guid>
      <description>1 Dixit autem princeps sacerdotum: Si haec ita se habent?&#xA;2 Qui ait: Viri fratres, et patres audite: Deus gloriae apparuit patri nostro Abrahae cum esset in Mesopotamia, prius quam moraretur in Charan.&#xA;3 et dixit ad illum: Exi de terra tua, et de cognatione tua, et veni in terram, quam monstravero tibi.&#xA;4 Tunc exiit de terra Chaldaeorum, et habitavit in Charan. Et inde, postquam mortuus est pater eius, transtulit illum in terram istam, in qua nunc vos habitatis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap008/</guid>
      <description>1 Facta est autem in illa die persecutio magna in Ecclesia, quae erat Ierosolymis, et omnes dispersi sunt per regiones Iudaeae, et Samariae praeter Apostolos.&#xA;2 Curaverunt autem Stephanum viri timorati, et fecerunt planctum magnum super eum.&#xA;3 Saulus autem devastabat Ecclesiam per domos intrans, et trahens viros, ac mulieres, tradebat in custodiam.&#xA;4 Igitur qui dispersi erant pertransibant, evangelizantes verbum Dei.&#xA;5 Philippus autem descendens in civitatem Samariae, praedicabant illis Christum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/05-actus/chap009/</guid>
      <description>1 Saulus autem adhuc spirans minarum, et caedis in discipulos Domini, accessit ad principem Sacerdotum,&#xA;2 et petiit ab eo epistolas in Damascum ad synagogas: ut si quos invenisset huius viae viros, ac mulieres, vinctos perduceret in Ierusalem.&#xA;3 Et cum iter faceret, contigit ut appropinquaret Damasco: et subito circumfulsit eum lux de caelo.&#xA;4 Et cadens in terram audivit vocem dicentem sibi: Saule, Saule, quid me persequeris?&#xA;5 Qui dixit: Quis es Domine?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
