<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concile Vatican I : Constitution Pastor aeternus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/</link>
    <description>Recent content in Concile Vatican I : Constitution Pastor aeternus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chap. 1 - De l&#39;institution de la primauté apostolique dans la personne du bienheureux Pierre</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/01-institution-primaute-saint-pierre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/01-institution-primaute-saint-pierre/</guid>
      <description>Nous enseignons donc et nous déclarons, conformément aux témoignages de l&amp;rsquo;Evangile, que la primauté de juridiction sur toute l&amp;rsquo;Eglise de Dieu a été immédiatement et directement promise et conférée par Notre-Seigneur Jésus-Christ au bienheureux apôtre Pierre. C&amp;rsquo;est, en effet, au seul Simon à qui il avait dit : « Tu seras appelé Céphas », après qu&amp;rsquo;il eut fait cette confession : « Tu es le Christ, fils du Dieu vivant »; c&amp;rsquo;est à Simon seul que le Seigneur a adressé ces paroles : « Tu es bienheureux, Simon, fils de Jean, parce que ce n&amp;rsquo;est ni la chair ni le sang qui te l&amp;rsquo;a révélé, mais mon Père qui est aux cieux; et moi je dis que tu es Pierre, et sur cette pierre je bâtirai mon Eglise, et les portes de l&amp;rsquo;enfer ne prévaudront pas contre elle; et je te donnerai les clefs du royaume des cieux, et tout ce que tu lieras sur la terre sera aussi lié dans le ciel, et tout ce que tu auras délié sur la terre sera délié dans le ciel ».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 2 - De la perpétuité de la primauté de Pierre dans les Pontifes romains</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/02-perpetuite-primaute-saint-pierre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/02-perpetuite-primaute-saint-pierre/</guid>
      <description>Il est nécessaire que ce que le Prince des Pasteurs et le Pasteur suprême des brebis, Notre-Seigneur Jésus-Christ, a établi en la personne du bienheureux Pierre pour le salut perpétuel et le bien permanent de l&amp;rsquo;Eglise, subsiste constamment par lui aussi dans l&amp;rsquo;Eglise qui, fondée sur la pierre, demeurera stable jusqu&amp;rsquo;à la fin des siècles. Il n&amp;rsquo;est douteux pour personne, loin de là, c&amp;rsquo;est un fait notoire dans tous les siècles que, jusqu&amp;rsquo;à notre temps et toujours, le saint et bienheureùx Pierre, prince et chef des Apôtres, colonne de la foi et fondement de l&amp;rsquo;Eglise catholique, qui a reçu de Notre-Seigneur Jésus-Christ, sauveur et rédempteur du genre humain, les clefs du royaume, vit, règne et juge en ses successeurs les évêques du Saint Siége romain, établi par lui et consacré par son sang.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 3 - De la nature et du caractère de la primauté du Pontife romain</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/03-nature-et-caractere-primaute-saint-pierre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/03-nature-et-caractere-primaute-saint-pierre/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est pourquoi, appuyé sur les témoignages manifestes des saintes Ecritures et fermement attaché aux décrets formels et certains, tant de nos prédécesseurs, les Pontifes romains, que des Conciles généraux, nous renouvelons la définition du Concile œcuménique de Florence, en vertu de laquelle tous les fidèles du Christ sont obligés de croire que le Saint-Siége apostolique et le Pontife romain ont la primauté sur le monde entier, que le même Pontife romain est le successeur du bienheureux Pierre, prince des Apôtres, le vrai vicaire de Jésus-Christ, le chef de toute l&amp;rsquo;Eglise, le père et docteur de tous les chrétiens, et qu&amp;rsquo;à lui a été confié par Notre-Seigneur Jésus-Christ, en la personne du bienheureux Pierre, le plein pouvoir de paître, de régir et de gouverner l‘Eglise universelle, ainsi qu&amp;rsquo;il est contenu dans les actes des Conciles œcuméniques et les saints canons.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 4 - Du magistère infaillible du Souverain Pontife</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/04-magistere-infaillible-du-souverain-pontife/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/04-magistere-infaillible-du-souverain-pontife/</guid>
      <description>Ce Saint-Siége a toujours tenu, l&amp;rsquo;usage permanent de l&amp;rsquo;Eglise le prouve, et les Conciles œcuméniques eux-mêmes, ceux-là surtout où l&amp;rsquo;Orient se réunissait à l&amp;rsquo;Occident dans l&amp;rsquo;union de la foi et de la charité, ont déclaré que le pouvoir suprême du magistère est compris dans la primauté apostolique que le Pontife romain possède sur l&amp;rsquo;Eglise universelle en sa qualité de successeur de Pierre, prince des Apôtres. C&amp;rsquo;est ainsi que les Pères du quatrième Concile de Constantinople, marchant sur les traces de leurs prédécesseurs, ont émis cette solennelle profession de foi : « Le salut est avant tout de garder la règle de la vraie foi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Préambule</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/00-preambule/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/eglise/pastor-aeternus/00-preambule/</guid>
      <description>Pie, évêque, serviteur des serviteurs de Dieu, avec l&amp;rsquo;approbation du saint Concile, pour perpétuelle mémoire de la chose.&#xA;Le Pasteur éternel et l&amp;rsquo;évêque de nos âmes, afin de rendre perpétuelle l&amp;rsquo;œuvre salutaire de sa rédemption, résolut d&amp;rsquo;édifier la sainte Eglise en laquelle, comme dans la maison du Dieu vivant, tous les fidèles seraient unis par le lieu d&amp;rsquo;une même foi et d&amp;rsquo;une même charité. C&amp;rsquo;est pourquoi, avant qu&amp;rsquo;il fût glorifié, il pria son Père, non-seulement pour les Apôtres, mais aussi pour ceux qui, par leur parole, devaient croire en lui, afin que tous fussent un comme le Fils lui-même et le Père sont un.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
