<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Paralipomènes on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/</link>
    <description>Recent content in 1 Paralipomènes on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap011/</guid>
      <description>David sacré roi d’Israël. Siège de Jérusalem. Joab général des armées de David. Noms des plus vaillants hommes qui étaient avec David.&#xA;1 Tout Israël s&amp;rsquo;assembla donc près de David à Hébron, disant : Nous sommes votre os et votre chair.&#xA;Note : I Par. 11, 1 : Voir 2 Rois, 5, 1. ― Hébron. Voir Genèse, 13, 18.&#xA;2 Hier même et avant-hier, lorsque Saül régnait encore, vous étiez celui qui menait Israël au combat et le ramenait; car c&amp;rsquo;est à vous que le Seigneur votre Dieu a dit : C&amp;rsquo;est toi qui seras le pasteur de mon peuple Israël, et c&amp;rsquo;est toi qui seras son prince.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap012/</guid>
      <description>Dénombrement de ceux qui se joignirent à David pendant la persécution de Saül, et de ceux qui vinrent lui déférer la royauté à Hébron, après la mort de ce prince.&#xA;1 Ceux-ci aussi vinrent vers David à Sicéleg, lorsqu&amp;rsquo;il fuyait encore Saül, fils de Cis; c&amp;rsquo;étaient des hommes très forts et d&amp;rsquo;excellents combattants,&#xA;Note : I Par. 12, 1 : Sicéleg, au sud de la tribu de Juda.&#xA;2 Tendant l&amp;rsquo;arc, et des deux mains jetant les pierres de la fronde et dirigeant les flèches : ils étaient frères de Saül, de la tribu de Benjamin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap013/</guid>
      <description>L’arche est amenée de Cariathiarim. Oza est frappé de mort. L’arche est déposée dans la maison d’Obédédom.&#xA;1 Or David tint conseil avec les tribuns, les centurions et tous les princes,&#xA;Note : I Par. 13, 1 : Les tribuns, les centurions, etc. L’hébreu porte : Avec les chefs de mille et de cent hommes, c’est-à-dire avec tous les chefs.&#xA;2 Et il dit à toute l&amp;rsquo;assemblée d&amp;rsquo;Israël : Si elles vous plaisent, et si c&amp;rsquo;est du Seigneur, notre Dieu, qu&amp;rsquo;elles viennent, les paroles que je vais dire, envoyons à nos autres frères dans toutes les contrées d&amp;rsquo;Israël, et aux prêtres et aux Lévites qui habitent dans les faubourgs des villes, afin qu&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;assemblent près de nous, 3 Et que nous ramenions l&amp;rsquo;arche de notre Dieu chez nous ; car nous ne nous en sommes pas occupés aux jours de Saül.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap014/</guid>
      <description>Message d’Hiram à David. Femmes et enfants de David. Ses victoires contre les Philistins.&#xA;1 Hiram, roi de Tyr, envoya aussi des messagers à David, et des bois de cèdre, et des maçons, et des charpentiers, pour lui bâtir une maison.&#xA;Note : I Par. 14, 1 : Voir 2 Rois, 5, 11. ― Des maçons, etc. ; littéralement des ouvriers de murailles et de bois.&#xA;2 Et David reconnut que le Seigneur l&amp;rsquo;avait confirmé roi sur Israël, et qu&amp;rsquo;il avait élevé son royaume sur son peuple Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap015/</guid>
      <description>Transport de l’arche de la maison d’Obédédom. Michol se moque de David.&#xA;1 Il se construisit aussi des maisons dans la cité de David, et il bâtit un lieu pour l&amp;rsquo;arche de Dieu, et il lui dressa un tabernacle.&#xA;2 Et il dit : Il n&amp;rsquo;est pas permis que l&amp;rsquo;arche de Dieu soit portée par d&amp;rsquo;autres que par les Lévites que le Seigneur a choisis pour la porter et pour le servir à jamais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap016/</guid>
      <description>L’arche est mise dans le tabernacle de Sion. Cantique qui fut chanté dans cette cérémonie. Lévites établis pour chanter devant le Seigneur.&#xA;1 On apporta donc l&amp;rsquo;arche de Dieu, et on la plaça au milieu du tabernacle que David lui avait dressé; et l&amp;rsquo;on offrit des holocaustes et des sacrifices pacifiques devant Dieu.&#xA;Note : I Par. 16, 1 : Voir 2 Rois, 6, 17.&#xA;2 Et lorsque David eut achevé d&amp;rsquo;offrir les holocaustes et les sacrifices pacifiques, il bénit le peuple au nom du Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap017/</guid>
      <description>David conçoit le dessein de bâtir un temple au Seigneur. Nathan lui déclare que cet honneur est réservé à son fils. Prière de David à cette occasion.&#xA;1 Or, lorsque David habitait en sa maison, il dit au prophète Nathan : Voilà que, moi, j&amp;rsquo;habite dans une maison de cèdre, et l&amp;rsquo;arche de l&amp;rsquo;alliance du Seigneur est sous des peaux.&#xA;Note : I Par. 17, 1 : Sous des peaux. Voir 2 Rois, 7, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap018/</guid>
      <description>Diverses victoires de David. Thoü, roi d’Hémath, lui envoie son fils pour le féliciter. Dénombrement des principaux officiers de David.&#xA;1 Or il arriva après cela que David battit les Philistins et les humilia, qu&amp;rsquo;il enleva Geth et ses filles de la main des Philistins,&#xA;Note : I Par. 18, 1 : Voir 2 Rois, 8, 1. ― Ses filles ; c’est-à-dire ses bourgs, etc. Voir 1 Paralipomènes, 7, 28.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap019/</guid>
      <description>Le roi des Ammonites outrage les messagers de David. Défaite des Ammonites et des Syriens. Seconde défaite des Syriens.&#xA;1 Or il arriva que Naas, roi des enfants d&amp;rsquo;Ammon, mourut, et que son fils régna à sa place.&#xA;Note : I Par. 19, 1 : Voir 2 Rois, 10, 1.&#xA;2 Et David dit : Je ferai miséricorde à Hanon, fils de Naas, parce que son père m&amp;rsquo;a rendu service. David envoya donc des messagers pour le consoler de la mort de son père.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap020/</guid>
      <description>Prise de Rabba. Rigueurs exercées contre les Ammonites. Victoires remportées sur les Philistins.&#xA;1 Or il arriva qu&amp;rsquo;après le cours d&amp;rsquo;une année, au temps que les rois ont coutume d&amp;rsquo;aller à la guerre, Joab assembla l&amp;rsquo;armée, l&amp;rsquo;élite de la milice, et ravagea la terre des enfants d&amp;rsquo;Ammon ; puis il alla et assiégea Rabba ; mais David demeura à Jérusalem pendant que Joab battit Rabba et la détruisit.&#xA;Note : I Par.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap021/</guid>
      <description>David fait faire le dénombrement de son peuple ; il en est repris par le prophète Gad. Peste que Dieu envoie en Israël.&#xA;1 Or Satan s&amp;rsquo;éleva contre Israël, et excita David à dénombrer Israël.&#xA;Note : I Par. 21, 1 : Voir 2 Rois, 24, 1 ; 1 Paralipomènes, 27, 24.&#xA;2 Et David dit à Joab et aux princes du peuple : Allez, et dénombrez Israël, depuis Bersabée jusqu&amp;rsquo;à Dan, et apportez-moi le nombre, afin que je le sache.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap022/</guid>
      <description>David prépare toutes les choses nécessaires pour bâtir le temple du Seigneur. Il ordonne à Salomon et aux princes d’Israël de s’employer à cette entreprise.&#xA;1 Et David dit : C&amp;rsquo;est la maison de Dieu, et c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;autel pour l&amp;rsquo;holocauste d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : I Par. 22, 1 : David, ayant vu le feu du ciel consumer l’holocauste (voir 1 Paralipomènes, 21, 26) fut persuadé que Dieu avait choisi ce lieu pour qu’il y élevât un autel à la gloire de son nom.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap023/</guid>
      <description>David établit Salomon roi sur Israël. Il règle l’ordre et les fonctions des Lévites, destinés aux divers offices de la maison du Seigneur.&#xA;1 David donc, vieux et plein de jours, établit Salomon, son fils, roi sur Israël. 2 Et il assembla tous les princes d&amp;rsquo;Israël, et les prêtres et les Lévites. 3 Et les Lévites furent dénombrés depuis trente ans et au-dessus, et il s&amp;rsquo;en trouva trente-huit mille. 4 On en choisit et on en distribua, pour le service de la maison du Seigneur, vingt-quatre mille ; mais les gouverneurs et les juges étaient au nombre de six mille.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap024/</guid>
      <description>David règle l’ordre et les fonctions des prêtres et des Lévites.&#xA;1 Or voici quelle fut la classification des fils d&amp;rsquo;Aaron. Les fils d&amp;rsquo;Aaron étaient Nadab, Abiu, Eléazar et Ithamar.&#xA;2 Mais Nadab et Abiu moururent avant leur père, sans enfants ; et Eléazar et Ithamar exercèrent les fonctions du sacerdoce.&#xA;Note : I Par. 24, 2 : Voir Lévitique, 10, 2 ; Nombres, 3, 4.&#xA;3 David les divisa donc, c&amp;rsquo;est-à-dire Sadoc, d&amp;rsquo;entre les fils d&amp;rsquo;Eléazar, et Ahimélech, d&amp;rsquo;entre les fils d&amp;rsquo;Ithamar, selon leurs classes et leur ministère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap025/</guid>
      <description>David règle l’ordre des chantres et des musiciens.&#xA;1 Ainsi David et les chefs de l&amp;rsquo;armée séparèrent pour le ministère les fils d&amp;rsquo;Asaph, d&amp;rsquo;Héman et d&amp;rsquo;Idithun, afin qu&amp;rsquo;ils chantassent des prophéties sur des harpes, des psaltérions et des cymbales, s&amp;rsquo;acquittant, selon leur nombre, de l&amp;rsquo;emploi à eux assigné.&#xA;2 D&amp;rsquo;entre les fils d&amp;rsquo;Asaph, Zachur, Joseph, Nathania et Asaréla, fils d&amp;rsquo;Asaph, étaient sous la main d&amp;rsquo;Asaph, qui chantait des prophéties à côté du roi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap026/</guid>
      <description>Ordre des portiers du temple et des gardes des trésors, et des vases sacrés. Ordre des Lévites destinés à remplir les fonctions de chefs et de juges en Israël.&#xA;1 Voici la distribution des portiers : d&amp;rsquo;entre les Corites, Mésélémia, fils de Coré, d&amp;rsquo;entre les fils d&amp;rsquo;Asaph.&#xA;2 Les fils de Mésélémia furent Zacharie, le premier né, Jadihel, le second, Zabadias, le troisième, Jathanaël, le quatrième; 3 Aelam, le cinquième, Johanan, le sixième, Elioénaï, le septième ; 4 Mais les fils d&amp;rsquo;Obédédom, Séméias, le premier-né, Jozabad, le second, Joaha, le troisième, Sachar, le quatrième, Nathanaël, le cinquième; 5 Ammiel, le sixième, Issachar, le septième, et Phollathi, le huitième, parce que le Seigneur le bénit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap027/</guid>
      <description>Division du peuple en douze bandes pour servir tour à tour auprès du roi. Noms des chefs des tribus. Officiers de la maison de David.&#xA;1 Or les enfants d&amp;rsquo;Israël, suivant leur nombre, les princes de familles, les tribuns , les centurions, et les préposés qui, selon leurs bandes, servaient le roi, entrant et sortant à chaque mois dans l&amp;rsquo;année, étaient chacun à la tête de vingt-quatre mille hommes.&#xA;Note : I Par.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap028/</guid>
      <description>David exhorte les principaux d’Israël et Salomon, son fils, à être fidèles au Seigneur. Il donne à Salomon le plan du temple et de toutes les choses destinées à son usage.&#xA;1 David convoqua donc tous les princes d&amp;rsquo;Israël, les chefs des tribus et les préposés de ses troupes, lesquels servaient le roi ; comme aussi les tribuns et les centurions, et ceux qui étaient à la tête des biens et des possessions du roi, ses enfants avec les eunuques, les puissants; de même que les plus vigoureux dans l&amp;rsquo;armée, et les réunit à Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap029/</guid>
      <description>Offrandes de David et des principaux d’Israël pour la construction du temple. David loue le Seigneur et le prie pour son peuple et pour son fils. Seconde onction de Salomon. Mort de David.&#xA;1 Ensuite David, le roi, dit à toute l&amp;rsquo;assemblée ; Dieu a choisi uniquement Salomon, mon fils, encore jeune et délicat, quoique l&amp;rsquo;œuvre soit grande; car ce n&amp;rsquo;est pas pour un homme que se prépare cette habitation, mais pour Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap001/</guid>
      <description>Généalogie d’Adam jusqu’à Noé, et depuis Noé jusqu’à Abraham. Enfants d’Abraham. Postérité d’Esaü.&#xA;1 Adam, Seth, Enos,&#xA;Note : I Par. 1, 1 : Voir Genèse, 2, 7 ; 4, 25 ; 5, vv. 6, 9. ― Adam, Seth, etc. , c’est-à-dire Adam engendra Seth, Seth engendra Enos, et ainsi de suite jusqu’à Noé.&#xA;Note : I Par. 1, 1-4 : Généalogie des patriarches depuis Adam jusqu’à Noé et ses fils, à l’exclusion des descendants de Caïn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap010/</guid>
      <description>Mort de Saül et de ses enfants.&#xA;1 Or les Philistins combattaient contre Israël, et les hommes d&amp;rsquo;Israël s&amp;rsquo;enfuirent devant les Palestiniens; et ils tombèrent blessés sur la montagne de Gelboé.&#xA;Note : I Par. 10, 1 : Voir 1 Rois, 31, 1. ― Palestiniens. C’est, dans le texte hébreu, le même mot que Philistins.&#xA;2 Et lorsque les Philistins se furent approchés, poursuivant Saül et ses fils, ils tuèrent Jonathan, Abinadab et Melchisua, fils de Saül.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap002/</guid>
      <description>Enfants de Jacob. Postérité de Juda jusqu’à David. Enfants de Caleb.&#xA;1 Or les fils d&amp;rsquo;Israël sont : Ruben, Siméon, Lévi, Juda, Issachar et Zabulon,&#xA;Note : I Par. 2, 1 : Voir Genèse, 29, 32 ; 30, 5 ; 35, 23.&#xA;Note : I Par. 2, 1-2 : Fils de Jacob.&#xA;2 Dan, Joseph, Benjamin, Nephthali, Gad et Aser.&#xA;3 Les fils de Juda : Her, Onan et Séla; ces trois lui naquirent de la fille de Sué, Ghananéenne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap003/</guid>
      <description>Descendants de David et des rois de Juda ses successeurs.&#xA;1 Or voici les fils qu&amp;rsquo;eut David, qui lui naquirent à Hébron : l&amp;rsquo;aîné, Amnon, fils d&amp;rsquo;Achinoam de Jezrahel; le second, Daniel, fils d&amp;rsquo;Abigaïl du Carmel;&#xA;Note : I Par. 3, 1 : Voir 2 Rois, 3, 2.&#xA;Note : I Par. 3, 1-9 : Fils de David.&#xA;2 Le troisième, Absalom, fils de Maacha, fille de Tholmaï, roi de Gessur ; le quatrième, Adonias, fils d&amp;rsquo;Aggith ; 3 Le cinquième, Saphatias, qu&amp;rsquo;il eut d&amp;rsquo;Abital; le sixième, Jéthraham, fils d&amp;rsquo;Egla, sa femme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap004/</guid>
      <description>Descendants de Juda. Enfants de Siméon.&#xA;1 Les fils de Juda : Pharès. Hesron, Charmi, Hur et Sobal.&#xA;Note : I Par. 4, 1 : Voir Genèse, 38, 3 ; 46, 12 ; 1 Paralipomènes, 2, 4 ; Matthieu, 1, 3.&#xA;Note : I Par. 4, 1 ; 4. 4 : Les fils, c’est-à-dire les descendants.&#xA;Note : I Par. 4, 1-25 : Descendants de Juda.&#xA;2 Or Raïa, fils de Sobal, engendra Jabath, dont naquirent Ahumaï et Laad; ce sont là les familles de Sarathi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap005/</guid>
      <description>Descendants de Ruben, de Gad, et de la demi-tribu de Manassé.&#xA;1 Voici les fils de Ruben, premier-né d&amp;rsquo;Israël (car c&amp;rsquo;est lui qui était son premier-né; mais lorsqu&amp;rsquo;il eut violé le lit nuptial de son père, son droit d&amp;rsquo;aînesse fut donné aux fils de Joseph, fils d&amp;rsquo;Israël ; et Ruben ne fut plus réputé premier-né.&#xA;Note : I Par. 5, 1 : Voir Genèse, 35, 22 ; 49, 4.&#xA;Note : I Par.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap006/</guid>
      <description>Postérité de Lévi. Descendants d’Aaron. Fonctions des prêtres et des Lévites. Villes qui leur furent assignées pour demeures.&#xA;1 Les fils de Lévi furent Gerson, Caath et Mérari;&#xA;Note : I Par. 6, 1 : Voir Genèse, 46, 11 ; 1 Paralipomènes, 23, 6.&#xA;Note : I Par. 6, 1-15 : Descendants d’Aaron jusqu’à la captivité de Babylone.&#xA;2 Les fils de Caath, Amram, Isaar, Hébron et Oziel; 3 Les fils d&amp;rsquo;Amram, Aaron, Moïse et Marie ; les fils d&amp;rsquo;Aaron Nadab et Abiu, Eléazar et Ithamar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap007/</guid>
      <description>Postérité d’Issachar, de Benjamin, de Nephthali, de Manassé, d’Ephraïm et d’Aser.&#xA;1 Or les fils d&amp;rsquo;Issachar furent : Thola et Phua, Jasub et Siméron ; quatre.&#xA;Note : I Par. 7, 1 : Voir Genèse, 46, 13.&#xA;Note : I Par. 7, 1-5 : Descendants d’Issachar.&#xA;2 Les fils de Thola : Ozi, Raphaïa, Jériel, Jémaï, Jebsem et Samuel, princes dans les maisons de leurs familles. C&amp;rsquo;est de la race de Thola que, dans les jours de David, furent dénombrés des hommes très braves, au nombre de vingt-deux mille six cents.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap008/</guid>
      <description>Descendants de Benjamin jusqu’à Saül. Enfants de Saül.&#xA;1 Or Benjamin engendra Balé son premier-né, Asbel le second, Ahara le troisième,&#xA;Note : I Par. 8, 1 : Voir Genèse, 46, 21 ; 1 Paralipomènes, 7, 6.&#xA;2 Nohaa le quatrième, et Rapha le cinquième. 3 Et les fils de Balé furent Addar, Géra et Ahiud, 4 Abisué aussi, Naaman, et Ahoé; 5 Mais encore Géra, Séphuphan et Huram.&#xA;6 Ceux-là sont fils d&amp;rsquo;Ahod, et princes des familles habitant à Gabaa, lesquels furent transférés à Manahath :7 C&amp;rsquo;est-à-dire Naaman, et Achia, et Géra; lui-même, Ahod, les transféra, et il engendra Oza et Ahiud.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/13-1-paralipomenes/chap009/</guid>
      <description>Premiers habitants de Jérusalem après le retour de la captivité. Noms des prêtres et des Lévites qui revinrent au temple. Généalogie de Saül.&#xA;1 Tout Israël fut donc dénombré, et leur nombre total écrit dans le Livre des rois d&amp;rsquo;Israël et de Juda; et ils furent transportés à Babylone à cause de leur péché.&#xA;Note : I Par. 9, 1-34 : Les premiers habitants de Jérusalem.&#xA;2 Or ceux qui habitèrent les premiers dans leurs possessions et dans leurs villes furent Israël, les prêtres, les Lévites et les Nathinéens.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
