<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joannes on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/</link>
    <description>Recent content in Joannes on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap001/</guid>
      <description>1 In principio erat verbum, et verbum erat apud Deum, et Deus erat verbum.&#xA;2 Hoc erat in principio apud Deum.&#xA;3 Omnia per ipsum facta sunt: et sine ipso factum est nihil, quod factum est,&#xA;4 in ipso vita erat, et vita erat lux hominum:&#xA;5 et lux in tenebris lucet, et tenebræ eam non comprehenderunt.&#xA;6 Fuit homo missus a Deo, cui nomen erat Ioannes.&#xA;7 Hic venit in testimonium ut testimonium perhiberet de lumine, ut omnes crederent per illum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap010/</guid>
      <description>1 Amen, amen dico vobis: qui non intrat per ostium in ovile ovium, sed ascendit aliunde: ille fur est, et latro.&#xA;2 Qui autem intrat per ostium, pastor est ovium.&#xA;3 Huic ostiarius aperit, et oves vocem eius audiunt, et proprias ovas vocat nominatim, et educit eas.&#xA;4 Et cum proprias oves emiserit, ante eas vadit: et oves illum sequuntur, quia sciunt vocem eius.&#xA;5 Alienum autem non sequuntur, sed fugiunt ab eo: quia non noverunt vocem alienorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap011/</guid>
      <description>1 Erat autem quidem languens Lazarus a Bethania, de castello Mariæ, et Marthæ sororis eius.&#xA;2 (Maria autem erat, quæ unxit Dominum unguento, et extersit pedes eius capillis suis: cuius frater Lazarus infirmabatur.)&#xA;3 Miserunt ergo sorores eius ad eum dicentes: Domine, ecce quem amas infirmatur.&#xA;4 Audiens autem Iesus dixit eis: Infirmitas hæc non est ad mortem, sed pro gloria Dei, ut glorificetur Filius Dei per eam.&#xA;5 Diligebat autem Iesus Martham, et sororem eius Mariam, et Lazarum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap012/</guid>
      <description>1 Iesus ergo ante sex dies Paschæ venit Bethaniam, ubi Lazarus fuerat mortuus, quem suscitavit Iesus.&#xA;2 Fecerunt autem ei cœnam ibi: et Martha ministrabat, Lazarus vero unus erat ex discumbentibus cum eo.&#xA;3 Maria ergo accepit libram unguenti nardi pistici, pretiosi, et unxit pedes Iesu, et extersit pedes eius capillis suis: et domus impleta est ex odore unguenti.&#xA;4 Dixit ergo unus ex discipulis eius, Iudas Iscariotes, qui erat eum traditurus:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap013/</guid>
      <description>1 Ante diem festum Paschæ, sciens Iesus quia venit hora eius ut transeat ex hoc mundo ad Patrem: cum dilexisset suos, qui erant in mundo, in finem dilexit eos.&#xA;2 Et cœna facta, cum diabolus iam misisset in cor ut traderet eum Iudas Simonis Iscariotæ:&#xA;3 sciens quia omnia dedit ei Pater in manus, et quia a Deo exivit, et ad Deum vadit:&#xA;4 surgit a cœna, et ponit vestimenta sua: et cum accepisset linteum, præcinxit se.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap014/</guid>
      <description>1 Non turbetur cor vestrum. Creditis in Deum, et in me credite.&#xA;2 In domo Patris mei mansiones multæ sunt. si quo minus dixissem vobis: Quia vado parare vobis locum.&#xA;3 Et si abiero, et præparavero vobis locum: iterum venio, et accipiam vos ad meipsum, ut ubi sum ego, et vos sitis.&#xA;4 Et quo ego vado scitis, et viam scitis.&#xA;5 Dicit ei Thomas: Domine, nescimus quo vadis: et quo modo possumus viam scire?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap015/</guid>
      <description>1 Ego sum vitis vera: et Pater meus agricola est.&#xA;2 Omnem palmitem in me non ferentem fructum, tollet eum: et omnem, qui fert fructum, purgabit eum, ut fructum plus afferat.&#xA;3 Iam vos mundi estis propter sermonem, quem locutus sum vobis.&#xA;4 Manete in me: et ego in vobis. Sicut palmes non potest fere fructum a semetipso, nisi manserit in vite: sic nec vos, nisi in me manseritis.&#xA;5 Ego sum vitis, vos palmites: qui manet in me, et ego in eo, hic fert fructum multum: quia sine me nihil potestis facere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap016/</guid>
      <description>1 Hæc locutus sum vobis, ut non scandalizemini.&#xA;2 Absque synagogis facient vos: sed venit hora, ut omnis, qui interficit vos, arbitretur obsequium se præstare Deo.&#xA;3 et hæc facient vobis, quia non noverunt Patrem, neque me.&#xA;4 Sed hæc locutus sum vobis: ut cum venerit hora eorum reminiscamini, quia ego dixi vobis.&#xA;5 Hæc autem vobis ab initio non dixi, quia vobiscum eram: Et nunc vado ad eum, qui misit me; et nemo ex vobis interrogat me, Quo vadis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap017/</guid>
      <description>1 Hæc locutus est Iesus: et sublevatis oculis in cælum, dixit: Pater venit hora, clarifica filium tuum, ut filius tuus clarificet te:&#xA;2 Sicut dedisti ei potestatem omnis carnis, ut omne, quod dedisti ei, det eis vitam æternam.&#xA;3 Hæc est autem vita æterna: Ut cognoscant te, solum Deum verum, et quem misisti Iesum Christum.&#xA;4 Ego te clarificavi super terram: opus consummavi, quod dedisti mihi ut faciam:&#xA;5 et nunc clarifica me tu Pater apud temetipsum, claritate, quam habui prius, quam mundus esset, apud te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap018/</guid>
      <description>1 Hæc cum dixisset Iesus, egressus est cum discipulis suis trans Torrentem Cedron, ubi erat hortus, in quem introivit ipse, et discipuli eius.&#xA;2 Sciebat autem et Iudas, qui tradebat eum, locum: quia frequenter Iesus convenerat illuc cum discipulis suis.&#xA;3 Iudas ergo cum accepisset cohortem, et a Pontificibus, et Pharisæis ministros, venit illuc cum laternis, et facibus, et armis.&#xA;4 Iesus itaque sciens omnia, quæ ventura erant super eum, processit, et dixit eis: Quem quæritis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap019/</guid>
      <description>1 Tunc ergo apprehendit Pilatus Iesum, et flagellavit.&#xA;2 Et milites plectentes coronam de spinis, imposuerunt capiti eius: et veste purpurea circumdederunt eum.&#xA;3 Et veniebant ad eum, et dicebant: Ave, rex Iudæorum: et dabant ei alapas.&#xA;4 Exivit ergo iterum Pilatus foras, et dicit eis: Ecce adduco vobis eum foras, ut cognoscatis quia nullam invenio in eo causam.&#xA;5 (Exivit ergo Iesus portans coronam spineam, et purpureum vestimentum:) Et dicit eis: Ecce homo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap002/</guid>
      <description>1 Et die tertia nuptiæ factæ sunt in Cana Galilææ, et erat mater Iesu ibi.&#xA;2 Vocatus est autem et Iesus, et discipuli eius ad nuptias.&#xA;3 Et deficiente vino, dicit mater Iesu ad eum: Vinum non habent.&#xA;4 Et dicit ei Iesus: Quid mihi, et tibi est, mulier? nondum venit hora mea.&#xA;5 Dicit mater eius ministris: Quodcumque dixerit vobis, facite.&#xA;6 Erant autem ibi lapideæ hydriæ sex positæ secundum purificationem Iudæorum, capientes singulæ metretas binas vel ternas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap020/</guid>
      <description>1 Una autem sabbati, Maria Magdalene venit mane, cum adhuc tenebræ essent, ad monumentum: et vidit lapidem sublatum a monumento.&#xA;2 Cucurrit ergo, et venit ad Simonem Petrum, et ad alium discipulum, quem amabat Iesus, et dicit illis: Tulerunt Dominum de monumento, et nescimus ubi posuerunt eum.&#xA;3 Exiit ergo Petrus, et ille alius discipulus, et venerunt ad monumentum.&#xA;4 Currebant autem duo simul, et ille alius discipulus præcucurrit citius Petro, et venit primus ad monumentum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap021/</guid>
      <description>1 Postea manifestavit se iterum Iesus discipulis ad mare Tiberiadis. Manifestavit autem sic:&#xA;2 Erant simul Simon Petrus, et Thomas, qui dicitur Didymus, et Nathanael, qui erat a Cana Galilææ, et filii Zebedæi, et alii ex discipulis eius duo.&#xA;3 Dicit eis Simon Petrus: Vado piscari. Dicunt ei: Venimus et nos tecum. Et exierunt, et ascenderunt in navim: et illa nocte nihil prendiderunt.&#xA;4 Mane autem facto stetit Iesus in littore: non tamen cognoverunt discipuli quia Iesus est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap003/</guid>
      <description>1 Erat autem homo ex Pharisæis, Nicodemus nomine, princeps Iudæorum.&#xA;2 Hic venit ad Iesum nocte, et dixit ei: Rabbi, scimus quia a Deo venisti magister, nemo enim potest hæc signa facere, quæ tu facis, nisi fuerit Deus cum eo.&#xA;3 Respondit Iesus, et dixit ei: Amen, amen dico tibi, nisi quis renatus fuerit denuo, non potest videre regnum Dei.&#xA;4 Dicit ad eum Nicodemus: Quomodo potest homo nasci, cum sit senex?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap004/</guid>
      <description>1 Ut ergo cognovit Iesus quia audierunt Pharisæi quod Iesus plures discipulos facit, et baptizat, quam Ioannes,&#xA;2 (quamquam Iesus non baptizaret, sed discipuli eius)&#xA;3 reliquit Iudæam, et abiit iterum in Galilæam.&#xA;4 oportebat autem eum transire per Samariam.&#xA;5 Venit ergo in civitatem Samariæ, quæ dicitur Sichar: iuxta prædium, quod dedit Iacob Ioseph filio suo.&#xA;6 Erat autem ibi fons Iacob. Iesus ergo fatigatus ex itinere, sedebat sic supra fontem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap005/</guid>
      <description>1 Post hæc erat dies festus Iudæorum, et ascendit Iesus Ierosolymam.&#xA;2 Est autem Ierosolymis Probatica piscina, quæ cognominatur Hebraice Bethsaida, quinque porticus habens.&#xA;3 In his iacebat multitudo magna languentium, cæcorum, claudorum, aridorum expectantium aquæ motum.&#xA;4 Angelus autem Domini descendebat secundum tempus in piscinam: et movebatur aqua. Et qui prior descendisset in piscinam post motionem aquæ, sanus fiebat a quacumque detinebatur infirmitate.&#xA;5 Erat autem quidam homo ibi triginta et octo annos habens in infirmitate sua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap006/</guid>
      <description>1 Post hæc abiit Iesus trans mare Galilææ, quod est Tiberiadis:&#xA;2 et sequebatur eum multitudo magna, quia videbant signa, quæ faciebat super his, qui infirmabantur.&#xA;3 Subiit ergo in montem Iesus: et ibi sedebat cum discipulis suis.&#xA;4 Erat autem proximum Pascha dies festus Iudæorum.&#xA;5 Cum sublevasset ergo oculos Iesus, et vidisset quia multitudo maxima venit ad eum, dixit ad Philippum: Unde ememus panes, ut manducent hi?&#xA;6 Hoc autem dicebat tentans eum: ipse enim sciebat quid esset facturus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap007/</guid>
      <description>1 Post hæc autem ambulabat Iesus in Galilæam, non enim volebat in Iudæam ambulare: quia quærebant eum Iudæi interficere.&#xA;2 Erat autem in proximo dies festus Iudæorum, Scenopegia.&#xA;3 Dixerunt autem ad eum fratres eius: Transi hinc, et vade in Iudæam, ut et discipuli tui videant opera tua, quæ facis.&#xA;4 Nemo quippe in occulto quid facit, et quærit ipse in palam esse: si hæc facis, manifesta teipsum mundo.&#xA;5 Neque enim fratres eius credebant in eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap008/</guid>
      <description>1 Iesus autem perrexit in montem Oliveti:&#xA;2 et diluculo iterum venit in templum, et omnis populus venit ad eum, et sedens docebat eos.&#xA;3 Adducunt autem Scribæ, et Pharisæi mulierem in adulterio deprehensam: et statuerunt eam in medio,&#xA;4 et dixerunt ei: Magister, hæc mulier modo deprehensa est in adulterio.&#xA;5 In lege autem Moyses mandavit nobis huiusmodi lapidare. Tu ergo quid dicis?&#xA;6 Hoc autem dicebant tentantes eum, ut possent accusare eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/04-joannes/chap009/</guid>
      <description>1 Et præteriens Iesus vidit hominem cæcum a nativitate:&#xA;2 et interrogaverunt eum discipuli eius: Rabbi, quis peccavit, hic, aut parentes eius, ut cæcus nasceretur?&#xA;3 Respondit Iesus: Neque hic peccavit, neque parentes eius: sed ut manifestentur opera Dei in illo.&#xA;4 Me oportet operari opera eius, qui misit me, donec dies est: venit nox, quando nemo potest operari.&#xA;5 quamdiu sum in mundo, lux sum mundi.&#xA;6 Hæc cum dixisset, expuit in terram, et fecit lutum ex sputo, et linivit lutum super oculos eius,</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
