<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amos on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/</link>
    <description>Recent content in Amos on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap001/</guid>
      <description>Mission d’Amos. Vengeances du Seigneur contre Damas, contre les Philistins, contre les Tyriens, contre les Iduméens, contre les Ammonites.&#xA;1 Paroles d&amp;rsquo;Amos, qui fut un des pasteurs de Thécué, paroles relatives aux choses qu&amp;rsquo;il a vues touchant Israël, au temps d&amp;rsquo;Ozias, roi de Juda, et de Jéroboam, fils de Joas, roi d&amp;rsquo;Israël, deux ans avant le tremblement de terre.&#xA;Note : Am. 1, 1 : Paroles, etc. Nous n’avons pas cru devoir nous écarter de la traduction ordinaire, surtout en l’expliquant comme l’a fait Scio, dans sa version espagnole.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap002/</guid>
      <description>Vengeance du Seigneur contre Moab, contre Juda et contre Israël. Ingratitude et infidélité des Israélites. Vengeances du Seigneur sur eux.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur : A cause des trois et même des quatre crimes de Moab, je ne le convertirai pas, parce qu&amp;rsquo;ils ont brûlé les os du roi d&amp;rsquo;Edom, jusqu&amp;rsquo;à les réduire en cendres.&#xA;Note : Am. 2, 1 : A cause de trois, etc. Voir Amos, 1, 3 ; 4 Rois, 3, 26-27.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap003/</guid>
      <description>Reproches et avertissement aux douze tribus d’Israël. Nations prises à témoin de leurs crimes. Annonce des vengeances du Seigneur sur Samarie et sur le royaume des dix tribus.&#xA;1 Ecoutez la parole que le Seigneur a dite sur vous, fils d&amp;rsquo;Israël, et sur toute la famille que j&amp;rsquo;ai retirée de la terre d&amp;rsquo;Egypte.&#xA;Note : Am. 3, 1-15 : 2° Prophéties contre Israël, du chapitre 3 au chapitre 6. ― La seconde partie se compose de trois discours, commençant chacun par les mots : Ecoutez la parole, voir Amos, 3, 1 ; 4, 1 et 5, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap004/</guid>
      <description>Reproches et menaces contre les femmes de Samarie. Les Israélites abandonnés à leur dépravation. Fléaux dont ils n’ont pas profité. Vengeances du Seigneur. Exhortation aux Israélites d’aller au-devant de leur Dieu.&#xA;1 Ecoutez cette parole, vaches grasses qui êtes sur la montagne de Samarie, qui opprimez les indigènes et qui écrasez les pauvres, qui dites à vos maîtres : Apportez, et nous boirons.&#xA;Note : Am. 4, 1-13 : 2° Chapitre 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap005/</guid>
      <description>Le prophète déplore la ruine d’Israël. Il l’exhorte à prévenir la colère du Seigneur. Jour terrible des vengeances du Seigneur. Culte illégitime rejeté.&#xA;1 Ecoutez cette parole, chant lugubre que j&amp;rsquo;entonne sur vous : La maison d&amp;rsquo;Israël est tombée, elle ne se relèvera plus.&#xA;Note : Am. 5, 1-27 : 3° Chapitres 5 et 6. Troisième discours : C’est une élégie sur la ruine de l’incorrigible Samarie. Le Prophète l’annonce et la pleure ; il fait entendre le cri vengeur, voir Amos, 5, 18 et 6, 1, parce qu’Israël a refusé d’écouter le Seigneur, voir Amos, 5, vv.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap006/</guid>
      <description>Malheur aux grands de Samarie. Reproches contre eux. Vengeances du Seigneur sur eux, sur toute la maison d’Israël, et sur tout le pays occupé par les douze tribus.&#xA;1 Malheur à vous qui êtes opulents dans Sion, et qui vous confiez en la montagne de Samarie ; grands, chefs des peuples, qui entrez avec pompe dans la maison d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : Am. 6, 1 : Voir Luc, 6, 24. ― La maison d’Israël ; les assemblées du peuple d’Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap007/</guid>
      <description>Diverses visions d’Amos sur la désolation d’Israël. Ruine de la maison de Jéroboam. Amasias s’élève contre Amos. Punition d’Amasias. Captivité d’Israël.&#xA;1 Voici ce que m&amp;rsquo;a montré le Seigneur Dieu : or voici qu&amp;rsquo;il formait la sauterelle, lorsque les plantes commençaient à germer par la pluie de l&amp;rsquo;arrière-saison ; et voici la pluie de l&amp;rsquo;arrière-saison après la coupe du roi.&#xA;Note : Am. 7, 1-13 : 3° Visions et symboles prophétiques annonçant le châtiment d’Israël, du chapitre 7 au chapitre 9.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap008/</guid>
      <description>Autre vision d’Amos sur la ruine d’Israël. Iniquité de ce peuple. Vengeances du Seigneur sur lui. Description de ces vengeances.&#xA;1 Voici ce que m&amp;rsquo;a montré le Seigneur Dieu; or voici un crochet pour abattre des fruits.&#xA;Note : Am. 8, 1 : M’a montré, et or voici, etc. Voir Amos, 7, 1. ― Un crochet ; dans l’orignal : une corbeille de fruits.&#xA;2 Et il dit : Que vois-tu, Amos?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/37-amos/chap009/</guid>
      <description>Vengeance du Seigneur sur les Israélites ; leur dispersion. Rétablissement de la maison de David. Retour et rétablissement des Israélites.&#xA;1 J&amp;rsquo;ai vu le Seigneur se tenant sur l&amp;rsquo;autel, disant : Frappez le gond, et que les linteaux soient ébranlés; car l&amp;rsquo;avarice est dans la tête de tous, et je tuerai le dernier d&amp;rsquo;entre eux par le glaive; la fuite ne leur sera pas favorable. Ils fuiront, et celui d&amp;rsquo;entre eux qui aura fui ne sera pas sauvé.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
