<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saints on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/</link>
    <description>Recent content in Saints on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:53 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>13 avril</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-13/</guid>
      <description>Martyrologe romain, 1866 : &amp;ldquo;A Séville en Espagne, saint Herménégilde, fils de Leuvigilde, arien, roi des Visigoths. Ce saint ayant été mis en prison pour avoir confessé la foi catholique, et ayant refusé de recevoir la communion de la main d&amp;rsquo;un évêque arien, eut, par l&amp;rsquo;ordre de son père, la tête fendue d&amp;rsquo;un coup de hache; ainsi, en perdant une couronne terrestre, il entra, roi et martyr, dans le royaume des cieux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>14 avril</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-14/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-14/</guid>
      <description>Martyrologe romain, 1866 : &amp;ldquo;A Rome, sur la voie Appienne, la fête des saints martyrs Tiburce, Valérien et Maxime, sous l&amp;rsquo;empereur Alexandre et le préfet Almaque. Les deux premiers, ayant été convertis à Jésus-Christ par les exhortations de sainte Cécile, et baptisés ensuite par le pape saint Urbain, furent meurtris à coups de bâton et décapités pour la foi. Maxime, camérier du préfet, touché de leur constance, et fortifié par un ange qui lui apparut, crut aussitôt en Jésus-Christ, et fut frappé avec des cordes garnies de plomb jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;il eût rendu l&amp;rsquo;âme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>15 avril</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-15/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-15/</guid>
      <description>Martyrologe romain, 1866 : &amp;ldquo;A Rome, les saintes Basilisse et Anastasie, femmes de qualité, qui, ayant été disciples des apôtres, et demeurant fermes dans la confession de la foi, eurent, sous l&amp;rsquo;empereur Néron, la langue et les pieds coupés, et obtinrent par le glaive le couronne du martyre.&#xA;Le même jour, les saints martyrs Maron, Eutychès et Victorin, qui, d&amp;rsquo;abord exilés pour la foi dans l&amp;rsquo;île de Ponza, avec la bienheureuse Flavie Domitille, furent ensuite rappelés sous l&amp;rsquo;empereur Nerva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>16 avril</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-16/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-16/</guid>
      <description>Martyrologe romain, 1866 : &amp;ldquo;A Corinthe, la naissance au ciel des saints martyrs Calliste et Charise, avec sept autres, qui furent tous noyés dans la mer.&#xA;A Saragosse en Espagne, les dix-huit saints martyrs Optat, Luperque, Successe, Martial, Urbain, Jules, Quintilien, Publius, Fronton, Félix, Cécilien, Evence, Primitif, Apodème, et quatre autres appelés Saturnin. Ces saints furent cruellement tourmentés tous ensemble, et mis à mort sous Dacien, gouverneur d&amp;rsquo;Espagne. Prudence a décrit en vers leur glorieux martyre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>17 avril</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-17/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/04-17/</guid>
      <description>Martyrologe romain, 1866 : &amp;ldquo;A Rome, saint Anicet, pape et martyr, qui, durant la persécution de Marc-Aurèle-Antonin et Lucius-Vérus, reçut la palme du martyre.&#xA;En Afrique, la naissance au ciel de saint Mappalique, qui obtint la couronne du martyre avec plusieurs autres, ainsi que le rapport saint Cyprien dans sa lettre aux martyrs et aux confesseurs.&#xA;Dans la même contrée, les saints martyrs Fortunat et Marcien.&#xA;A Antioche, les saints martyrs Pierre, diacre, et Hermogène, son serviteur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 juillet</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/07-03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/calendrier/saints/07-03/</guid>
      <description>Saint Léon II.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
