<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Michée on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/</link>
    <description>Recent content in Michée on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap001/</guid>
      <description>Vengeance du Seigneur sur Samarie et sur Jérusalem. Ruine de Samarie ; désolation de Jérusalem. Avertissements, reproches, menaces adressés à la maison de Juda.&#xA;1 Parole du Seigneur, qui fut adressée à Michée le Morasthite, dans les jours de Joathan, d&amp;rsquo;Achaz, et d&amp;rsquo;Ezéchias, rois de Juda, parole relative à ce qu&amp;rsquo;il a lu touchant Samarie et Jérusalem.&#xA;Note : Mich. 1, 1-16 : 1° Dans le premier discours, chapitres 1 et 2, Michée annonce le châtiment des péchés d’Israël, chapitre 1, versets 2 à 5 ; la ruine de Samarie, versets 6 et 7 ; la dévastation de Juda et la transportation de ses habitants, versets 8 à 16, à cause des violences des grands, chapitre 2, versets 1 à 11.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap002/</guid>
      <description>Infidélité des Israélites. Vengeances du Seigneur sur eux. Promesse de leur retour de captivité.&#xA;1 Malheur à vous, qui songez à l&amp;rsquo;inutile, et qui inventez le mal sur vos lits ; à la lumière du matin ils l&amp;rsquo;accomplissent, parce que c&amp;rsquo;est contre Dieu qu&amp;rsquo;est élevée leur main.&#xA;Note : Mich. 2, 1 : L’inutile (inutile) ; le terme hébreu signifie aussi iniquité, injustice ; sens qui convient mieux ici.&#xA;2 Et ils ont convoité des champs, et ils les ont pris violemment; et ils ont usurpé des maisons; et ils opprimaient un homme et sa maison ; un autre homme et son héritage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap003/</guid>
      <description>Désordres des princes, des juges, des prêtres et des faux prophètes de Juda et d’Israël. Menaces contre ces princes et ces juges. Jérusalem et le temple seront détruits.&#xA;1 Et j&amp;rsquo;ai dit : Ecoutez, princes de Jacob, et chefs de la maison d&amp;rsquo;Israël : N&amp;rsquo;est-ce pas à vous de connaître ce qui est juste,&#xA;Note : Mich. 3, 1-12 : 2° Dans le second discours, du chapitre 3 au chapitre 5, le Prophète s’étend plus longuement, chapitre 3, sur les péchés des princes, des faux prophètes, des juges iniques et des mauvais prêtres, et il leur prédit la ruine de Sion et du temple ; mais il s’étend surtout sur la promesse du rétablissement d’Israël, chapitre 4 ; elle n’occupait que deux versets dans le premier discours, chapitre 2, versets 12 et 13 ; elle remplit ici les deux chapitres 4 et 5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap004/</guid>
      <description>Rétablissement de Sion. Concours des peuples qui y viennent rendre leurs hommages au Seigneur. Paix dans toute la terre. Sion et Samarie ramenées de captivité. Puissance rendue à Sion. Défaite des nations soulevées contre elle.&#xA;1 Et il arrivera au dernier des jours que la montagne de la maison du Seigneur sera préparée sur le sommet des montagnes, et élevée au-dessus des collines ; et des peuples y afflueront.&#xA;Note : Mich.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap005/</guid>
      <description>Naissance du Messie. Réprobation des Juifs. Conversion des gentils. Rappel des Juifs. Israël délivré de la puissance des Assyriens. Restes de Jacob exaltés. L’idolâtrie détruite parmi eux.&#xA;1 Maintenant tu seras ravagée, ville de voleurs; ils ont mis le siège devant nous; avec la verge ils frapperont la joue du juge d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : Mich. 5, 1 : Ce verset est une continuation du précédent, auquel le texte hébreu le rattache.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap006/</guid>
      <description>Ingratitude des Israélites. Moyens de plaire au Seigneur. Infidélités des Israélites. Vengeance du Seigneur sur eux.&#xA;1 Ecoutez ce que dit le Seigneur : Lève-toi, plaide contre les montagnes, et que les collines entendent ta voix.&#xA;Note : Mich. 6, 1 et suivants : 3° Le troisième discours, chapitres 6 et 7, est un dialogue entre Dieu et son peuple ; il dépeint d’une manière dramatique quelle a été l’ingratitude de ce dernier.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/40-michee/chap007/</guid>
      <description>Petit nombre des justes dans la maison de Jacob. Vengeances du Seigneur. Attente de ses miséricordes. Ruine de Babylone. Rétablissement d’Israël et de toute la maison de Jacob. Merveilles de leur délivrance.&#xA;1 Malheur à moi, parce que je suis devenu comme celui qui recueille en automne des grappes de raisins oubliées pendant la vendange; il n&amp;rsquo;y a pas une grappe à manger; mon âme a désiré quelques figues précoces.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
