<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sapientia on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/</link>
    <description>Recent content in Sapientia on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap010/</guid>
      <description>1 Hæc illum, qui primus formatus est a Deo patre orbis terrarum, cum solus esset creatus, custodivit,&#xA;2 et eduxit illum a delicto suo, et dedit illi virtutem continendi omnia.&#xA;3 Ab hac ut recessit iniustus in ira sua, per iram homicidii fraterni deperiit.&#xA;4 Propter quem, cum aqua deleret terram, sanavit iterum sapientia, per contemptibile lignum iustum gubernans.&#xA;5 Hæc et in consensu nequitiæ cum se nationes contulissent, scivit iustum, et conservavit sine querela Deo, et in filii misericordia fortem custodivit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap011/</guid>
      <description>1 Direxit opera eorum in manibus prophetæ sancti.&#xA;2 Iter fecerunt per deserta, quæ non habitabantur: et in locis desertis fixerunt casas.&#xA;3 Steterunt contra hostes, et de inimicis se vindicaverunt.&#xA;4 Sitierunt, et invocaverunt te, et data est illis aqua de petra altissima, et requies sitis de lapide duro.&#xA;5 Per quæ enim pœnas passi sunt inimici illorum, a defectione potus sui, et in eis, cum abundarent filii Israel, lætati sunt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap012/</guid>
      <description>1 O quam bonus, et suavis est Domine spiritus tuus in omnibus!&#xA;2 Ideoque eos, qui exerrant, partibus corripis: et de quibus peccant, admones et alloqueris: ut relicta malitia credant in te Domine.&#xA;3 Illos enim antiquos inhabitatores terræ sanctæ tuæ, quos exhorruisti,&#xA;4 quoniam odibilia opera tibi faciebant per medicamina et sacrificia iniusta,&#xA;5 et filiorum suorum necatores sine misericordia, et comestores viscerum hominum, et devoratores sanguinis a medio sacramento tuo,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap013/</guid>
      <description>1 Vani autem sunt omnes homines, in quibus non subest scientia Dei: et de his, quæ videntur bona, non potuerunt intelligere eum, qui est, neque operibus attendentes agnoverunt quis esset artifex:&#xA;2 sed aut ignem, aut spiritum, aut citatum aerem, aut gyrum stellarum, aut nimiam aquam, aut solem et lunam, rectores orbis terrarum deos putaverunt.&#xA;3 Quorum si specie delectati, deos putaverunt: sciant quanto his dominator eorum speciosior est. Speciei enim generator hæc omnia constituit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap014/</guid>
      <description>1 Iterum alius navigare cogitans, et per feros fluctus iter facere incipiens, ligno portante se, fragilius lignum invocat.&#xA;2 Illud enim cupiditas acquirendi excogitavit, et artifex sapientia fabricavit sua.&#xA;3 Tua autem, Pater, providentia gubernat: quoniam dedisti et in mari viam, et inter fluctus semitam firmissimam,&#xA;4 ostendens quoniam potens es ex omnibus salvare, etiam si sine arte aliquis adeat mare.&#xA;5 Sed ut non essent vacua sapientiæ tuæ opera: propter hoc etiam et exiguo ligno credunt homines animas suas, et transeuntes mare per ratem liberati sunt:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap015/</guid>
      <description>1 Tu autem Deus noster, suavis et verus es, patiens, et in misericordia disponens omnia.&#xA;2 Etenim si peccaverimus, tui sumus, scientes magnitudinem tuam: et si non peccaverimus, scimus quoniam apud te sumus computati.&#xA;3 Nosse enim te, consummata iustitia est: et scire iustitiam, et virtutem tuam, radix est immortalitatis.&#xA;4 Non enim in errorem induxit nos hominum malæ artis excogitatio, nec umbra picturæ labor sine fructu, effigies sculpta per varios colores,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap016/</guid>
      <description>1 Propter hæc, et per his similia passi sunt digne tormenta, et per multitudinem bestiarum exterminati sunt.&#xA;2 Pro quibus tormentis bene disposuisti populum tuum, quibus dedisti concupiscentiam delectamenti sui novum saporem, escam parans eis ortygometram:&#xA;3 ut illi quidem concupiscentes escam propter ea, quæ illis ostensa et missa sunt, etiam a necessaria concupiscentia averterentur. Hi autem in brevi inopes facti, novam gustaverunt escam.&#xA;4 Oportebat enim illis sine excusatione quidem supervenire interitum exercentibus tyrannidem: his autem tantum ostendere quemadmodum inimici eorum exterminabantur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap017/</guid>
      <description>1 Magna sunt enim iudicia tua Domine, et inenarrabilia verba tua: propter hoc indisciplinatæ animæ erraverunt.&#xA;2 Dum enim persuasum habent iniqui posse dominari nationi sanctæ: vinculis tenebrarum et longæ noctis compediti, inclusi sub tectis, fugitivi perpetuæ providentiæ iacuerunt.&#xA;3 Et dum putant se latere in obscuris peccatis, tenebroso oblivionis velamento dispersi sunt, paventes horrende, et cum admiratione nimia perturbati.&#xA;4 Neque enim quæ continebat illos spelunca, sine timore custodiebat: quoniam sonitus descendens perturbabat illos, et personæ tristes illis apparentes pavorem illis præstabant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap018/</guid>
      <description>1 Sanctis autem tuis maxima erat lux, et horum quidem vocem audiebant, sed figuram non videbant. Et quia non et ipsi eadem passi erant, magnificabant te:&#xA;2 et qui ante læsi erant, quia non lædebantur, gratias agebant: et ut esset differentia, donum petebant.&#xA;3 Propter quod ignis ardentem columnam ducem habuerunt ignotæ viæ, et solem sine læsura boni hospitii præstitisti.&#xA;4 Digni quidem illi carere luce, et pati carcerem tenebrarum, qui inclusos custodiebant filios tuos, per quos incipiebat incorruptum legis lumen sæculo dari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap019/</guid>
      <description>1 Impiis autem usque in novissimum sine misericordia ira supervenit. Præsciebat enim et futura illorum:&#xA;2 quoniam cum ipsi permisissent ut se educerent, et cum magna solicitudine præmisissent illos, consequebantur illos pœnitentia acti.&#xA;3 Adhuc enim inter manus habentes luctum, et deplorantes ad monumenta mortuorum, aliam sibi assumpserunt cogitationem inscientiæ: et quos rogantes proiecerant, hos tamquam fugitivos persequebantur:&#xA;4 ducebat enim illos ad hunc finem digna necessitas: et horum, quæ acciderant, commemorationem amittebant, ut quæ deerant tormentis, repleret punitio:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap003/</guid>
      <description>1 Iustorum autem animæ in manu Dei sunt, et non tangent illos tormentum mortis.&#xA;2 Visi sunt oculis insipientium mori: et æstimata est afflictio exitus illorum:&#xA;3 et quod a nobis est iter, exterminium: illi autem sunt in pace.&#xA;4 Et si coram hominibus tormenta passi sunt, spes illorum immortalitate plena est.&#xA;5 In paucis vexati, in multis bene disponentur: quoniam Deus tentavit eos, et invenit illos dignos se.&#xA;6 Tamquam aurum in fornace probavit illos, et quasi holocausti hostiam accepit illos, et in tempore erit respectus illorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap004/</guid>
      <description>1 O quam pulchra est casta generatio cum claritate: immortalis est enim memoria illius: quoniam et apud Deum nota est, et apud homines.&#xA;2 Cum præsens est, imitantur illam: et desiderant eam cum se eduxerit, et in perpetuum coronata triumphat incoinquinatorum certaminum præmium vincens.&#xA;3 Multigena autem impiorum multitudo non erit utilis, et spuria vitulamina non dabunt radices altas, nec stabile firmamentum collocabunt.&#xA;4 Et si in ramis in tempore germinaverint, infirmiter posita, a vento commovebuntur, et a nimietate ventorum eradicabuntur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap005/</guid>
      <description>1 Tunc stabunt iusti in magna constantia adversus eos, qui se angustiaverunt, et qui abstulerunt labores eorum.&#xA;2 Videntes turbabuntur timore horribili, et mirabuntur in subitatione insperatæ salutis,&#xA;3 dicentes intra se, pœnitentiam agentes, et præ angustia spiritus gementes. Hi sunt, quos habuimus aliquando in derisum, et in similitudinem improperii.&#xA;4 Nos insensati vitam illorum æstimabamus insaniam, et finem illorum sine honore:&#xA;5 ecce quomodo computati sunt inter filios Dei, et inter sanctos sors illorum est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap006/</guid>
      <description>1 Melior est sapientia quam vires: et vir prudens quam fortis.&#xA;2 Audite ergo reges, et intelligite, discite iudices finium terræ.&#xA;3 Præbete aures vos, qui continetis multitudines, et placetis vobis in turbis nationum:&#xA;4 quoniam data est a Domino potestas vobis, et virtus ab Altissimo, qui interrogabit opera vestra, et cogitationes scrutabitur:&#xA;5 quoniam cum essetis ministri regni illius, non recte iudicastis nec custodistis legem iustitiæ, neque secundum voluntatem Dei ambulastis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap007/</guid>
      <description>1 Sum quidem et ego mortalis homo, similis omnibus, et ex genere terreni illius, qui prior factus est, et in ventre matris figuratus sum caro,&#xA;2 decem mensium tempore coagulatus sum in sanguine, ex semine hominis, et delectamento somni conveniente.&#xA;3 Et ego natus accepi communem aerem, et in similiter factam decidi terram, et primam vocem similem omnibus emisi plorans.&#xA;4 in involumentis nutritus sum, et curis magnis.&#xA;5 Nemo enim ex regibus aliud habuit nativitatis initium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap008/</guid>
      <description>1 Attingit ergo a fine usque ad finem fortiter, et disponit omnia suaviter.&#xA;2 Hanc amavi, et exquisivi a iuventute mea, et quæsivi sponsam mihi eam assumere, et amator factus sum formæ illius.&#xA;3 Generositatem illius glorificat, contubernium habens Dei: sed et omnium Dominus dilexit illam.&#xA;4 doctrix enim est disciplinæ Dei, et electrix operum illius.&#xA;5 Et si divitiæ appetuntur in vita, quid sapientia locupletius, quae operatur omnia?&#xA;6 Si autem sensus operatur: quis horum, quæ sunt, magis quam illa est artifex?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap009/</guid>
      <description>1 Deus patrum meorum, et Domine misericordiæ, qui fecisti omnia verbo tuo,&#xA;2 et sapientia tua constituisti hominem, ut dominaretur creaturæ, quæ a te facta est,&#xA;3 ut disponat orbem terrarum in æquitate et iustitia, et in directione cordis iudicium iudicet:&#xA;4 da mihi sedium tuarum assistricem sapientiam, et noli me reprobare a pueris tuis:&#xA;5 quoniam servus tuus sum ego, et filius ancillæ tuæ, homo infirmus, et exigui temporis, et minor ad intellectum iudicii et legum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap001/</guid>
      <description>1 Diligite iustitiam, qui iudicatis terram. Sentite de Domino in bonitate, et in simplicitate cordis quærite illum:&#xA;2 quoniam invenitur ab his, qui non tentant illum: apparet autem eis, qui fidem habent in illum:&#xA;3 perversæ enim cogitationes separant a Deo: probata autem virtus corripit insipientes.&#xA;4 quoniam in malevolam animam non introibit sapientia, nec habitabit in corpore subdito peccatis.&#xA;5 Spiritus enim sanctus disciplinæ effugiet fictum, et auferet se a cogitationibus, quæ sunt sine intellectu, et corripietur a superveniente iniquitate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/25-sapientia/chap002/</guid>
      <description>1 Dixerunt enim cogitantes apud se non recte: Exiguum, et cum tædio est tempus vitæ nostræ, et non est refrigerium in fine hominis, et non est qui agnitus sit reversus ab inferis:&#xA;2 quia ex nihilo nati sumus, et post hoc erimus tamquam non fuerimus: quoniam fumus flatus est in naribus nostris: et sermo scintilla ad commovendum cor nostrum:&#xA;3 qua extincta, cinis erit corpus nostrum, et spiritus diffundetur tamquam mollis aer, et transibit vita nostra tamquam vestigium nubis, et sicut nebula dissolvetur quæ fugata est a radiis solis, et a calore illius aggravata:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
