<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phlippiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/</link>
    <description>Recent content in Phlippiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap001/</guid>
      <description>Affection de saint Paul pour les Philippiens. Les liens de saint Paul fortifient les fidèles. Vérité prêchée par esprit d’envie. Confiance de saint Paul. Il est partagé entre Dieu et ses frères. Grande grâce de souffrir pour Jésus-Christ.&#xA;1 Paul et Timothée, serviteurs de Jésus-Christ, à tous les saints dans le Christ Jésus, qui sont à Philippes, et aussi aux évêques et aux diacres.&#xA;Note : Philipp. 1, 1 : A tous les saints.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap002/</guid>
      <description>Union. Humilité. Abaissement et gloire de Jésus-Christ. Opérer le salut avec crainte et tremblement. Zèle de saint Paul. Vertu de Timothée. Louange d’Epaphrodite.&#xA;1 Si donc il est quelque consolation dans le Christ, quelque douceur dans la charité, quelque communion d&amp;rsquo;esprit; s&amp;rsquo;il est des entrailles de commisération, 2 Comblez ma joie, étant dans les mêmes sentiments, ayant la même charité, la même âme, la même pensée; 3 Rien par esprit de contention, ni par vaine gloire, mais par humilité, croyant les autres au-dessus de soi, 4 Chacun ayant égard, non à ses propres intérêts, mais à ceux d&amp;rsquo;autrui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap003/</guid>
      <description>Chrétien vrai circoncis. Justice de la loi et de la foi. Participation aux souffrances de Jésus-Christ. Saint Paul ne se croit pas arrivé à la perfection, mais il y tend. Faux apôtres ennemis de la croix. Chrétiens citoyens du ciel.&#xA;1 Au reste, mes frères, réjouissez-vous dans le Seigneur. Vous écrire les mêmes choses n&amp;rsquo;est pas pénible pour moi, mais c&amp;rsquo;est nécessaire pour vous. 2 Gardez-vous des chiens, gardez-vous des mauvais ouvriers, gardez-vous de la mutilation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/11-philippiens/chap004/</guid>
      <description>Saint Paul exhorte les Philippiens à demeurer fermes dans le Seigneur. Il leur recommande ses coopérateurs. Il leur souhaite la paix. Il loue leur libéralité, et leur souhaite la récompense. Salutations.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi, mes frères très chers et très désirés, ma gloire et ma couronne, demeurez ainsi fermes dans le Seigneur, mes bien-aimés,&#xA;Note : Philipp. 4, 1 : Et très désirés ; c’est-à-dire après qui je soupire très ardemment.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
