<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hébreux on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/</link>
    <description>Recent content in Hébreux on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap001/</guid>
      <description>Supériorité de Jésus-Christ sur les prophètes qui ont paru dans l’ancien peuple, et sur les anges par qui la loi a été donnée à ce peuple.&#xA;1 Dieu, qui a parlé autrefois à nos pères par les prophètes, bien souvent et en bien des manières, dernièrement, 2 En ces jours, nous a parlé par son Fils, qu&amp;rsquo;il a établi héritier en toutes choses, par qui il a fait même les siècles ; 3 Et qui étant la splendeur de sa gloire et l&amp;rsquo;empreinte de sa substance, et soutenant toutes choses par la puissance de sa parole, après avoir opéré la purification des péchés, est assis à la droite de la Majesté, au plus haut des cieux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap010/</guid>
      <description>Insuffisance des victimes légales ; leur abolition. Efficacité du sacrifice de Jésus-Christ. L’Apôtre exhorte les Hébreux à s’approcher de Dieu avec confiance, à demeurer fermes dans la foi, s’entraider et à s’entrexhorter. Il les presse par le double motif des maux qu’ils auraient à craindre, s’ils ne persévéraient pas, et des biens qu’ils ont à espérer, s’ils persévèrent.&#xA;1 Car la loi n&amp;rsquo;ayant que l&amp;rsquo;ombre des biens futurs, et non l&amp;rsquo;image même des choses, ne peut jamais, par les mêmes hosties qui s&amp;rsquo;offrent continuellement chaque année, rendre parfaits ceux qui s&amp;rsquo;approchent de l&amp;rsquo;autel, 2 Autrement on aurait cessé de les offrir, puisque, une fois purifiés, ceux qui rendent ce culte n&amp;rsquo;auraient plus la conscience du péché ; 3 Cependant chaque année on y fait mention des péchés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap011/</guid>
      <description>Définition, excellence, avantages et modèles de la foi.&#xA;1 Or la foi est le fondement des choses qu&amp;rsquo;on doit espérer, et la démonstration de celles qu&amp;rsquo;on ne voit point. 2 Car c&amp;rsquo;est par elle que les anciens ont reçu témoignage. 3 C&amp;rsquo;est par la foi que nous savons que les siècles ont été formés par la parole de Dieu; de manière que ce qui était invisible est devenu visible.&#xA;Note : Hébr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap012/</guid>
      <description>A tous ces exemples par lesquels il exhorte les Hébreux à courir avec patience dans la carrière qui leur est ouverte, l’Apôtre ajoute celui de Jésus-Christ, en insistant sur un texte du livre des Proverbes. Tâcher d’avoir la paix avec tout le monde ; mais en même temps conserver la pureté de l’âme. Combien il serait dangereux d’abandonner l’alliance divine.&#xA;1 Etant donc environnés d&amp;rsquo;une si grande nuée de témoins, déchargeons-nous de tout poids et du péché qui nous enveloppe, et courons par la patience au combat qui nous est proposé ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap013/</guid>
      <description>L’Apôtre donne encore aux Hébreux quelques avis particuliers. Il les console de la peine qu’ils avaient de se voir chassés de la synagogue. Il se recommande à leurs prières. Prière admirable qu’il fait lui-même pour eux.&#xA;1 Que la charité fraternelle demeure en vous :2 Et ne négligez pas l&amp;rsquo;hospitalité, car c&amp;rsquo;est par elle que quelques-uns ont donné, sans le savoir, l&amp;rsquo;hospitalité à des anges.&#xA;Note : Hébr. 13, 2 : Voir Genèse, 18, 3 ; 19, 2 ; Romains, 12, 13 ; 1 Pierre, 4, 9.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap002/</guid>
      <description>Obligation importante et indispensable d’obéir à l’Evangile qui a été annoncée par Jésus-Christ même. Autres preuves de la supériorité de Jésus-Christ sur les anges. Principes qui servent à lever le scandale de sa mort.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi nous devons garder avec d&amp;rsquo;autant plus de soin les choses que nous avons entendues, de peur de les laisser écouler.&#xA;Note : Hébr. 2, 1 : De peur de, etc. ; c’est-à-dire de peur que nous ne soyons semblables à des vases entrouverts, qui laissent échapper la liqueur qu’on y a mise.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap003/</guid>
      <description>Supériorité de Jésus-Christ sur Moïse. Saint Paul exhorte les Hébreux à s’affermir dans la foi, et à demeurer attachés à Jésus-Christ. Exhortation que l’Esprit-Saint leur adresse dans le livre des Psaumes.&#xA;1 Vous donc, mes frères saints, participants à la vocation céleste, considérez l&amp;rsquo;apôtre et le pontife de notre confession, Jésus,&#xA;Note : Hébr. 3, 1 : De notre confession ; c’est-à-dire de la foi, de la religion que nous professons.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap004/</guid>
      <description>Saint Paul continue d’exhorter les Hébreux à s’affermir dans la foi. Il leur montre les conséquences qu’ils doivent tirer du texte qu’il vient de citer. Il excite leur vigilance et ranime leur confiance.&#xA;1 Craignons donc que, négligeant la promesse d&amp;rsquo;entrer dans son repos, quelqu&amp;rsquo;un de vous ne s&amp;rsquo;en trouve exclu.&#xA;Note : Hébr. 4, 1 : La promesse d’entrer ; c’est-à-dire la promesse qui nous est faite d’entrer.&#xA;2 Car elle nous a été annoncée comme à eux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap005/</guid>
      <description>Jésus-Christ est vraiment notre pontife ; comment cette qualité lui convient et lui appartient. L’Apôtre reproche aux Hébreux auxquels il écrit leur peu de disposition à entrer dans les grandes vérités de la religion.&#xA;1 Car tout pontife pris d&amp;rsquo;entre les hommes est établi pour les hommes en ce qui regarde Dieu, afin qu&amp;rsquo;il offre des dons et des sacrifices pour les péchés, 2 Et qu&amp;rsquo;il puisse compatir à ceux qui sont dans l&amp;rsquo;ignorance et dans l&amp;rsquo;erreur, étant lui-même environné de faiblesse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap006/</guid>
      <description>L’Apôtre exhorte les Hébreux à s’élever avec lui aux grandes vérités dont il doit les instruire, et il leur fait sentir le danger de l’apostasie à laquelle les conduisait leur affaiblissement dans la foi. Il ranime leur confiance, et il excite leur zèle et leur courage par le motif de l’espérance dont il montre les fondements inébranlables.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi, laissant l&amp;rsquo;enseignement élémentaire sur le Christ, passons à ce qui est plus parfait, sans poser de nouveau le fondement de la pénitence des oeuvres mortes, et de la foi en Dieu, 2 De la doctrine des baptêmes, comme aussi de l&amp;rsquo;imposition des mains, de la résurrection des morts et du jugement éternel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap007/</guid>
      <description>Caractère de Melchisédech, dont le sacerdoce est le symbole du sacerdoce de Jésus-Christ. Changement du sacerdoce lévitique et de la loi mosaïque, fondé sur leur insuffisance. Excellence de l’alliance nouvelle, et de Jésus-Christ qui en est le médiateur par son sacerdoce. Jésus-Christ est un prêtre saint et immortel.&#xA;1 Car ce Melchisédech, roi de Salem et prêtre du Dieu très haut, qui alla au-devant d&amp;rsquo;Abraham, comme il revenait de la défaite des rois, et qui le bénit;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap008/</guid>
      <description>Excellence du sacerdoce de Jésus-Christ qui, assis dans le ciel à la droite de son Père, offre dans le sanctuaire céleste une victime céleste. Insuffisance de l’ancienne alliance prouvée par la promesse même d’une alliance nouvelle.&#xA;1 Mais voici l&amp;rsquo;abrégé de ce que je dis : Nous avons un pontife tel, qu&amp;rsquo;il est assis à la droite du trône de la Majesté dans les cieux. 2 Ministre du sanctuaire et du vrai tabernacle, que le Seigneur a dressé, et non pas un homme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/19-hebreux/chap009/</guid>
      <description>Insuffisance de l’ancien sacerdoce, et perfection du sacerdoce nouveau, prouvées par les cérémonies mêmes de l’ancien culte. Médiation de Jésus-Christ fondée sur ce qu’il est en même temps prêtre et victime. Nécessité de la mort de Jésus-Christ. Prix infini de son sang.&#xA;1 La première alliance a eu aussi des ordonnances relatives au culte, et le sanctuaire terrestre. 2 Car on fit le premier tabernacle, dans lequel se trouvaient les chandeliers, la table et l&amp;rsquo;exposition des pains ; ce qui s&amp;rsquo;appelle le Saint.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
