<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Baruch on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/</link>
    <description>Recent content in Baruch on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap001/</guid>
      <description>Prologue du livre de Baruch. Ce livre fut lu devant les Juifs captifs à Babylone, et envoyé par eux à leurs frères de Jérusalem. Livre de Baruch, où d’abord ce prophète confesse au nom de son peuple la justice des châtiments que le Seigneur exerce sur eux.&#xA;1 Et voici les paroles du livre qu&amp;rsquo;a écrites Baruch, fils de Nérias, fils de Maasias, fils de Sédécias, fils de Sédéi, fils d&amp;rsquo;Helcias, à Babylone, 2 En la cinquième année, au septième jour du mois, dans le temps que les Chaldéens prirent Jérusalem et y mirent le feu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap002/</guid>
      <description>Le Prophète, parlant toujours au nom de son peuple, reconnaît la justice des jugements du Seigneur, et implore sa miséricorde avec confiance en ses promesses.&#xA;1 A cause de quoi le Seigneur notre Dieu a vérifié sa parole qu&amp;rsquo;il nous a dite, à nous, et à nos juges qui ont jugé Israël, et à nos princes, et à tout Israël et à Juda ; 2 Afin que le Seigneur amenât sur nous de grands maux, qui n&amp;rsquo;ont pas eu lieu sous le ciel, comme ils ont eu lieu dans Jérusalem, selon ce qui a été écrit dans la loi de Moïse,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap003/</guid>
      <description>Baruch continue d’implorer la miséricorde du Seigneur au nom de ses frères. Il exhorte Israël à reconnaître que son infidélité est la source de ses maux, et l’invite à rechercher la sagesse. Elle ne vient que de Dieu. Il l’a manifestée à Israël. Prophétie de l’Incarnation du Verbe.&#xA;1 Et maintenant, Seigneur tout-puissant, Dieu d&amp;rsquo;Israël, une âme dans les angoisses, et un esprit inquiet crie vers vous; 2 Ecoutez, Seigneur, et ayez pitié, parce que vous êtes un Dieu miséricordieux, et ayez pitié de nous, parce que nous avons péché devant vous.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap004/</guid>
      <description>Baruch exhorte les Israélites à se convertir au Seigneur et à observer sa loi. Jérusalem pleure la captivité de ses enfants ; elle les exhorte à espérer dans le Seigneur. Promesse de leur délivrance et de la ruine de leurs ennemis.&#xA;1 Voici le livre des commandements de Dieu, et la loi qui subsiste éternellement : tous ceux qui la gardent parviendront à la vie, ceux qui l&amp;rsquo;ont abandonnée à la mort.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap005/</guid>
      <description>Le Prophète exhorte Jérusalem à quitter son deuil, et à se revêtir de joie, parce qu’il voit ses enfants revenir de leur captivité comblés de gloire.&#xA;1 Dépouille-toi, Jérusalem, de ta robe de deuil et de ton tourment; et revêts-toi de l&amp;rsquo;éclat et de la majesté de cette gloire éternelle qui te vient de Dieu. 2 Le Seigneur te revêtira de la diploïde de la justice, et il mettra sur ta tête la mitre de l&amp;rsquo;éternelle gloire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/32-baruch/chap006/</guid>
      <description>Lettre de Jérémie aux Juifs captifs. Il leur annonce leur retour. Il les exhorte à ne pas prendre part à l’idolâtrie des Babyloniens. Il leur montre le néant et la vanité des idoles. Copie de la lettre que Jérémie envoya aux captifs qui allaient être déportés à Babylone par le roi des Babyloniens, afin de leur annoncer ce que Dieu lui avait ordonné de leur dire.&#xA;1 A cause des péchés que vous avez commis devant Dieu, vous serez emmenés captifs à Babylone, par Nabuchodonosor, roi des Babyloniens.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
