<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nahum on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/</link>
    <description>Recent content in Nahum on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/chap001/</guid>
      <description>1 Onus Ninive: Liber visionis Nahum Elcesæi.&#xA;2 Deus æmulator, et ulciscens Dominus: ulciscens Dominus, et habens furorem: ulciscens Dominus in hostes suos, et irascens ipse inimicis suis.&#xA;3 Dominus patiens, et magnus fortitudine, et mundans non faciet innocentem. Dominus in tempestate, et turbine viæ eius, et nebulæ pulvis pedum eius.&#xA;4 Increpans mare, et exiccans illud: et omnia flumina ad desertum deducens. Infirmatus est Basan, et Carmelus: et flos Libani elanguit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/chap002/</guid>
      <description>1 Ascendit qui dispergat coram te, qui custodiat obsidionem: contemplare viam, conforta lumbos, robora virtutem valde.&#xA;2 Quia reddidit Dominus superbiam Iacob, sicut superbiam Israel: quia vastatores dissipaverunt eos, et propagines eorum corruperunt.&#xA;3 Clypeus fortium eius ignitus, viri exercitus in coccineis: igneæ habenæ currus in die præparationis eius, et agitatores consopiti sunt.&#xA;4 In itineribus conturbati sunt: quadrigæ collisæ sunt in plateis: aspectus eorum quasi lampades, quasi fulgura discurrentia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/39-nahum/chap003/</guid>
      <description>1 Væ civitas sanguinum, universa mendacii dilaceratione plena: non recedet a te rapina.&#xA;2 Vox flagelli, et vox impetus rotæ, et equi frementis, et quadrigæ ferventis, et equitis ascendentis:&#xA;3 et micantis gladii, et fulgurantis hastæ, et multitudinis interfectæ, et gravis ruinæ: nec est finis cadaverum, et corruent in corporibus suis.&#xA;4 Propter multitudinem fornicationum meretricis speciosæ, et gratæ, et habentis maleficia, quæ vendidit gentes in fornicationibus suis, et familias in maleficiis suis:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
