<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concile de Trente on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/</link>
    <description>Recent content in Concile de Trente on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chap. 1 - De la nécessité, et de l&#39;institution du sacrement de Pénitence</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/01-necessite-institution/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/01-necessite-institution/</guid>
      <description>Si tous ceux qui sont régénérés par le Baptême en conservaient une assez grande reconnaissance envers Dieu pour demeurer constamment dans la justice qu&amp;rsquo;ils y ont reçue par sa grâce et son bienfait, il n&amp;rsquo;aurait pas été besoin d&amp;rsquo;établir d&amp;rsquo;autre sacrement que le Baptême pour la rémission des péchés. Mais Dieu, qui est riche en miséricorde, connaissant la fragilité de notre nature, a bien voulu encore établir un remède pour rendre la vie à ceux mêmes qui depuis le Baptême se seraient livrés à la servitude du péché et à la puissance du démon, et ce remède est le sacrement de Pénitence, par lequel le bienfait de la mort de Jésus-Christ est appliqué à ceux qui sont tombés après le Baptême.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 2 - En quoi la Pénitence diſfère du Baptême</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/02-difference-bapteme/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/02-difference-bapteme/</guid>
      <description>Au reste, il est évident que ce sacrement diffère en plusieurs manières du Baptême, car outre qu&amp;rsquo;il est fort différent dans la matière et dans la forme qui constituent l&amp;rsquo;essence du sacrement, il est constant aussi qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;appartient point au ministre du Baptême d&amp;rsquo;être juge, l&amp;rsquo;Église n&amp;rsquo;exerçant juridiction sur personne qui ne soit premièrement entré dans son sein par la porte du Baptême. Car, dit l&amp;rsquo;Apôtre, qu&amp;rsquo;ai-je affaire de juger ceux qui sont hors de l&amp;rsquo;Eglise ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 3 - Des parties, et des effets de ce sacrement</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/03-parties-effets/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/03-parties-effets/</guid>
      <description>Le saint Concile déclare ensuite que la forme du sacrement de Pénitence, en laquelle consiste principalement sa force, est renfermée en ces paroles du ministre : Je vous absous, etc.; auxquelles à la vérité , selon la coutume de la sainte Église, on joint avec raison quelques autres prières; mais elles ne regardent nullement l&amp;rsquo;essence de la forme du sacrement, et ne sont point nécessaires pour son administration. Les actes du pénitent même, savoir : la contrition , la confession et la satisfaction, sont comme la matière de ce sacrement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 4 - De la Contrition</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/04-contrition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/04-contrition/</guid>
      <description>La Contrition, qui tient le premier lieu entre les actes du pénitent dont on vient de parler, est une douleur intérieure, et une détestation du péché commis, avec la résolution de ne plus pécher à l&amp;rsquo;avenir. Ce mouvement de contrition a été nécessaire en tout temps pour obtenir le pardon des péchés; et dans l&amp;rsquo;homme tombé depuis le Baptême, il sert de préparation pour la rémission des péchés, s&amp;rsquo;il se trouve joint à la confiance en la miséricorde divine, et au désir de faire les autres choses qui sont requises pour recevoir comme il faut ce sacrement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 5 - De la Confession</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/05-confession/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/05-confession/</guid>
      <description>D&amp;rsquo;après l&amp;rsquo;institution du sacrement de Pénitence déjà expliquée, l&amp;rsquo;Église universelle a toujours entendu que la confession entière des péchés a aussi été instituée par notre Seigneur, et qu&amp;rsquo;elle est nécessaire de droit divin, à tous ceux qui sont tombés depuis le Baptême, car notre Seigneur Jésus-Christ, sur le point de monter de la terre au ciel, a laissé les prêtres ses vicaires, comme des juges et des présidents, devant qui les fidèles doivent porter tous les péchés mortels dans lesquels ils seraient tombés, afin que suivant la puissance des clefs qui leur est donnée pour remettre ou retenir les péchés, ils prononcent la sentence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 6 - Du ministre de ce sacrement, et de l&#39;Absolution</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/06-ministre-absolution/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/06-ministre-absolution/</guid>
      <description>A l&amp;rsquo;égard du ministre de ce sacrement, le saint Concile déclare fausses et entièrement éloignées de la vérité de l&amp;rsquo;Évangile, toutes doctrines qui, par une erreur pernicieuse, étendent généralement à tous les hommes le ministère des clefs qui n&amp;rsquo;appartient qu&amp;rsquo;aux évêques et aux prêtres; supposant, contrairement à l&amp;rsquo;institution de ce sacrement, que ces paroles de notre Seigneur : Tout ce que vous aurez lié sur la terre sera lié dans le ciel, et tout ce que vous aurez délié sur la terre sera délié dans le ciel; et ces autres : Les péchés seront remis à ceux à qui vous les remettrez, et ils seront retenus à ceux à qui vous les retiendrez, ont été si indifféremment et si indistinctement adressées à tous les fidèles, que chacun a la puissance de remettre les péchés, les publics par la correction, si celui qui est repris acquiesce, et les péchés secrets par la confession volontaire à qui que ce soit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 7 - Des cas éservés</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/07-cas-reserves/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/07-cas-reserves/</guid>
      <description>Comme il est de l&amp;rsquo;ordre et de l&amp;rsquo;essence de tout jugement que nul ne prononce de sentence que sur ceux qui lui sont soumis, l&amp;rsquo;Eglise de Dieu a toujours été persuadée, et le saint Concile confirme la même vérité, qu&amp;rsquo;elle est nulle l’Absolution qu&amp;rsquo;un prêtre prononce sur une personne sur laquelle il n&amp;rsquo;a point de juridiction ordinaire ou subdéléguée.&#xA;Aussi nos anciens pères ont toujours regardé d&amp;rsquo;une grande importance pour la bonne discipline du peuple chrétien que certains crimes plus énormes et plus graves ne fussent pas absous indifféremment par tout prêtre, mais seulement par ceux du premier ordre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 8 - De la nécessité, et du fruit de la Satisfaction</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/08-necessite-fruit-satisfaction/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/08-necessite-fruit-satisfaction/</guid>
      <description>Enfin, à l&amp;rsquo;égard de la Satisfaction, qui, de toutes les parties de la Pénitence, bien qu&amp;rsquo;en tout temps recommandée aux chrétiens par les saints Pères, se trouve cependant seule plus que les autres combattue en ce siècle, sous un grand prétexte de piété, par des gens qui ont une apparence de piété, mais qui en ont renié la vertu; le saint Concile déclare qu&amp;rsquo;il est entièrement faux et contraire à la parole de Dieu de dire que le Seigneur ne pardonne jamais la faute, qu&amp;rsquo;en même temps il ne remette toute la peine; car, outre l&amp;rsquo;autorité de la tradition divine, il se trouve dans les saintes Ecritures des exemples illustres et convaincants qui détrui sent manifestement cette erreur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 9 - Des oeuvres de Satisfaction</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/09-oeuvres-de-satisfaction/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/doctrine/confession/concile-de-trente/09-oeuvres-de-satisfaction/</guid>
      <description>Le saint Concile déclare de plus que la bonté et la libéralité de Dieu sont si grandes, que nous pouvons par Jésus-Christ satisfaire à Dieu le Père, non-seulement par les peines que nous embrassons de nous-mêmes pour punir en nous le péché, ou qui nous sont imposées par le jugement du prêtre selon la mesure de nos fautes, mais encore, ce qui est la plus grande marque de son amour, par les afflictions temporelles qu&amp;rsquo;il nous envoie, et que nous souffrons avec patience.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
