<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ruth on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/</link>
    <description>Recent content in Ruth on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap001/</guid>
      <description>1 In diebus unius iudicis, quando iudices præerant, facta est fames in Terra. Abiitque homo de Bethlehem Iuda, ut peregrinaretur in regione Moabitide cum uxore sua, ac duobus liberis.&#xA;2 ipse vocabatur Elimelech, et uxor eius Noemi: et duo filii, alter Mahalon, et alter Chelion, Ephrathæi de Bethlehem Iuda. Ingressique regionem Moabitidem, morabantur ibi.&#xA;3 Et mortuus est Elimelech maritus Noemi: remansitque ipsa cum filiis.&#xA;4 Qui acceperunt uxores Moabitidas, quarum una vocabatur Orpha, altera vero Ruth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap002/</guid>
      <description>1 Erat autem viro Elimelech consanguineus, homo potens, et magnarum opum, nomine Booz.&#xA;2 Dixitque Ruth Moabitis ad socrum suam: Si iubes, vadam in agrum, et colligam spicas quæ fugerint manus metentium, ubicumque clementis in me patris familias reperero gratiam. Cui illa respondit: Vade filia mea.&#xA;3 Abiit itaque et colligebat spicas post terga metentium. Accidit autem ut ager ille haberet dominum nomine Booz, qui erat de cognatione Elimelech.&#xA;4 Et ecce, ipse veniebat de Bethlehem, dixitque messoribus: Dominus vobiscum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap003/</guid>
      <description>1 Postquam autem reversa est ad socrum suam, audivit ab ea: Filia mea, quæram tibi requiem, et providebo ut bene sit tibi.&#xA;2 Booz iste, cuius puellis in agro iuncta es, propinquus noster est, et hac nocte aream hordei ventilat.&#xA;3 Lavare igitur, et undere, et induere cultioribus vestimentis, et descende in aream. non te videat homo, donec esum potumque finierit.&#xA;4 Quando autem ierit ad dormiendum, nota locum in quo dormiat: veniesque et discooperies pallium, quo operitur a parte pedum, et proiicies te, et ibi iacebis: ipse autem dicet tibi quid agere debeas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/08-ruth/chap004/</guid>
      <description>1 Ascendit ergo Booz ad portam, et sedit ibi. Cumque vidisset propinquum præterire, de quo prius sermo habitus est, dixit ad eum: Declina paulisper, et sede hic: vocans eum nomine suo. Qui divertit, et sedit.&#xA;2 Tollens autem Booz decem viros de senioribus civitatis, dixit ad eos: Sedete hic.&#xA;3 Quibus sedentibus, locutus est ad propinquum: Partem agri fratris nostri Elimelech vendet Noemi, quæ reversa est de regione Moabitide:&#xA;4 quod audire te volui, et tibi dicere coram cunctis sedentibus, et maioribus natu de populo meo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
