<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Droit canonique de 1917 on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/</link>
    <description>Recent content in Droit canonique de 1917 on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chap. 1 - De l&#39;érection et de la suppression d&#39;un institut religieux, d&#39;une province, d&#39;une maison (492 - 498)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/01-erection-suppression/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/01-erection-suppression/</guid>
      <description>492 p.1 Les évêques, mais non le vicaire capitulaire ou le vicaire général, peuvent fonder des congrégations religieuses (dans leur diocèse); mais ils ne peuvent ni les fonder ni permettre leur fondation sans avoir, au préalable pris l&amp;rsquo;avis du Siège apostolique; Pour constituer un groupe de tertiaires vivant en commun, il faut obtenir du Supérieur Général l&amp;rsquo;agrégation au premier ordre.&#xA;p.2 Une congrégation de droit diocésain reste telle même lorsqu&amp;rsquo;elle a des maisons dans plusieurs diocèses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 2 - Du gouvernement des instituts religieux (499-537)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/02-gouverement-instituts-religieux/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/02-gouverement-instituts-religieux/</guid>
      <description>499 p.1 Tous les religieux sont soumis, comme à leur supérieur suprême, au Pontife romain, auquel ils sont tenus d&amp;rsquo;obéir même en vertu de leur voeu d&amp;rsquo;obéissance.&#xA;p.2 Le cardinal protecteur de chaque religion, à moins que dans certains cas particuliers le contraire ne soit prévu expressément, n&amp;rsquo;a pas de juridiction ni sur la religion, ni sur les membres en particulier, il ne peut s&amp;rsquo;immiscer dans la discipline interne ni dans l&amp;rsquo;administration des biens; il lui revient uniquement de promouvoir le bien de la religion par ses conseils et son patronage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 3 - L&#39;admission en religion (538 - 586)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/03-admission-en-religion/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/03-admission-en-religion/</guid>
      <description>539 p.1 Dans les religions de voeux perpétuels, toutes les femmes, et pour les hommes les convers, avant leur admission au noviciat, feront un postulat pendant six mois complets; mais dans les religions de voeux temporaires on devra s&amp;rsquo;en tenir aux constitutions quant à la nécessité et à la place du postulat.&#xA;p.2 Le supérieur majeur peut prolonger la durée prescrite pour le postulat, mais de pas plus d&amp;rsquo;un semestre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 4 - Des études dans les instituts de clercs (587-591)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/04-etudes-instituts-clercs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/04-etudes-instituts-clercs/</guid>
      <description>587 p.1 Chaque institut clérical doit avoir ses maisons d&amp;rsquo;études, approuvées par le chapitre général ou par les supérieurs, restant fermes ce qui est établi par le {Can. 554 p.3}.&#xA;p.2 Dans les maisons d&amp;rsquo;étude la vie commune parfaite doit fleurir; dans le cas contraire, les étudiants ne peuvent être promus aux ordres.&#xA;p.3 S&amp;rsquo;il est difficile à un institut ou à une province d&amp;rsquo;avoir des scolasticats bien équipés ou d&amp;rsquo;y mettre certains religieux, les étudiants seront envoyés au scolasticat d&amp;rsquo;une autre province ou d&amp;rsquo;un autre institut, ou encore ils suivront les cours du séminaire ou d&amp;rsquo;une université catholique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 5 - Obligations et privilèges des religieux (592-631)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/05-obligations-privileges/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/05-obligations-privileges/</guid>
      <description>592 Tous les religieux sont tenus aux obligations communes des clercs, mentionnées aux {Can. 124-} à moins que le contraire ne résulte du contexte ou de la nature des choses&#xA;593 Tous et chacun des religieux, les supérieurs autant que les sujets doivent non seulement accomplir intégralement et fidèlement les voeux qu&amp;rsquo;ils ont faits, mais aussi ordonner leur vie en conformité avec la règle et les constitutions le leur propre religion, et de cette manière tendre à la perfection de leur état.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 6 - Le passage a une autre religion (632 - 636)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/06-passage-autre-religion/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/06-passage-autre-religion/</guid>
      <description>632 Un religieux ne peut passer sans l&amp;rsquo;autorisation du Siège apostolique à un autre institut, même plus sévère, ni d&amp;rsquo;un monastère autonome à un autre.&#xA;633 p.1 Dans le nouvel institut il faut faire un nouveau noviciat. Durant ce noviciat le religieux reste lié par ses voeux. Les droits et devoirs spéciaux qu&amp;rsquo;il avait dans son premier institut, sont suspendus. Il doit obéir aux supérieurs du nouvel institut et au maître des novices, même en raison de son voeu d&amp;rsquo;obéissance.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 7 - La sortie de l&#39;état religieux (637 - 645)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/07-sortie-etat-religieux/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/07-sortie-etat-religieux/</guid>
      <description>637 A n&amp;rsquo;importe quel instant du jour où expirent ses voeux temporaires, le religieux a le droit de s&amp;rsquo;en aller. Pour des causes raisonnables l&amp;rsquo;institut peut ne pas admettre un religieux à renouveler ses voeux temporaires ou à émettre sa profession perpétuelle. Toutefois cette mesure n&amp;rsquo;est pas admissible à raison d&amp;rsquo;une maladie, à moins de prouver, de façon certaine, que cette maladie a été, d&amp;rsquo;une manière dolosive, passée sous silence ou dissimulée avant la profession.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 8 - Le renvoi des religieux (646 - 672)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/08-renvoi-religieux/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/08-renvoi-religieux/</guid>
      <description>647 p.1 Le profès de voeux temporaires, tant dans les ordres que dans les congrégations de droit pontifical, peut être renvoyé par le Supérieur majeur de la religion ou l&amp;rsquo;abbé d&amp;rsquo;un monastère autonome, chacun avec le consentement de son conseil manifesté par un vote secret, ou s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de moniales, l&amp;rsquo;Ordinaire du lieu, et si le monastère est assujetti à des réguliers, le supérieur régulier après que la supérieure du monastère avec son conseil ait donné acte, par écrit, de la cause; mais dans les congrégations de droit diocésain le renvoi peut être décrété par l&amp;rsquo;Ordinaire du lieu où se trouve la maison religieuse, cependant il ne pourra pas user de ce droit sans le consentement des supérieurs ou si ceux ci justement s&amp;rsquo;y opposent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 9 - Les sociétés d&#39;hommes ou de femmes, vivant en commun sans voeux (673 - 681)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/09-societes-sans-voeux/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/droit-canonique/09-societes-sans-voeux/</guid>
      <description>673 p.1 La société qu&amp;rsquo;elle soit d&amp;rsquo;hommes ou de femmes, dans laquelle les membres imitent la manière de vivre des religieux, pratiquant la vie en commun sous la direction de supérieurs selon des constitutions approuvées, mais sans être liés par les trois voeux publics habituels, n&amp;rsquo;est pas une religion proprement dite et ses membres ne peuvent être dit &amp;lsquo;religieux&amp;rsquo; au sens propre&#xA;p.2 Cette société est cléricale ou laïque, de droit pontifical ou diocésain, selon le {Can.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
