<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Isaïe on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/</link>
    <description>Recent content in Isaïe on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap001/</guid>
      <description>Ingratitude des Israélites. Menace des vengeances du Seigneur contre eux. Ils sont exhortés à la pénitence. Reproches et menaces contre Jérusalem. Rétablissement de celle-ci.&#xA;1 Vision d&amp;rsquo;Isaïe, fils d&amp;rsquo;Amos, qu&amp;rsquo;il a vue touchant Juda et Jérusalem, dans les jours d&amp;rsquo;Ozias, de Joathan, d&amp;rsquo;Achaz et d&amp;rsquo;Ezéchias, rois de Juda.&#xA;Note : Is. 1, 1 et suivants : Première partie d’Isaïe, du chapitre 1 au chapitre 39. ― Elle contient les prophéties du temps d’Ozias, de Joathan et d’Achaz, et les oracles contre les nations étrangères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap010/</guid>
      <description>Suite des menaces contre Israël. Assur sera exterminé. Les restes d’Israël se convertiront au Seigneur. Marche d’Assur ; sa défaite.&#xA;1 Malheur à ceux qui établissent des lois iniques, et qui écrivant, ont écrit l&amp;rsquo;injustice; 2 Afin d&amp;rsquo;opprimer le pauvre dans le jugement, et de faire violence à la cause des faibles de mon peuple; afin que les veuves soient leur proie, et qu&amp;rsquo;ils pillent les orphelins!&#xA;Note : Is. 10, 2 : 7 Le fardeau d’Assur, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap011/</guid>
      <description>Rejeton de la tige de Jessé. Les nations viennent à lui. Restes d’Israël et de Juda rassemblés et réunis.&#xA;1 Et il sortira un rejeton de la racine de Jessé, et une fleur s&amp;rsquo;élèvera de sa racine,&#xA;Note : Is. 11, 1-16 : Tout le chapitre 11 est consacré à dépeindre le Messie et les biens qu’il apportera à la terre : 1° Il sortira de la race de Jessé, ancêtre de David.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap012/</guid>
      <description>Cantique d’actions de grâces sur la délivrance des deux maisons d’Israël et de Juda.&#xA;1 Et tu diras en ce jour-là : Je vous glorifierai. Seigneur, parce que vous avez été irrité contre moi ; mais votre fureur s&amp;rsquo;est tournée, et vous m&amp;rsquo;avez consolé.&#xA;Note : Is. 12, 1 : En ce jour-là ; c’est-à-dire lorsque vous reviendrez de l’Egypte et de l’Assyrie. Voir Isaïe, 11, 15-16. ― Parce que ; après vous être irrité contre moi à cause de mes infidélités, votre colère s’est détournée par votre miséricorde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap013/</guid>
      <description>Ruine de Babylone par les Mèdes et les Perses.&#xA;1 Malheur accablant de Babylone qu&amp;rsquo;a vu Isaïe, fils d&amp;rsquo;Amos.&#xA;Note : Is. 13, 1 et suivants : IIIe groupe : Collection des prophéties contres les nations étrangères, du chapitre 13 au chapitre 27. ― Les oracles contre les nations étrangères sont groupés ensemble dans Isaïe, du chapitre 13 au chapitre 27, comme dans Jérémie, du chapitre 46 au chapitre 51, et dans Ezéchiel, du chapitre 25 au chapitre 32.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap014/</guid>
      <description>Délivrance des enfants de Jacob. Ruine du roi de Babylone. Défaite des Assyriens. Menaces contre les Philistins. Promesses en faveur de Juda.&#xA;1 Près de venir est son temps, et ses jours ne seront pas différés. Car le Seigneur aura pitié de Jacob, il fera encore choix d&amp;rsquo;Israël, et il les fera reposer dans leur terre; l&amp;rsquo;étranger se joindra à eux, et il s&amp;rsquo;attachera à la maison de Jacob.&#xA;Note : Is.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap015/</guid>
      <description>Vengeance que le Seigneur exercera contre les Moabites. Désolation et ruine de leur pays.&#xA;1 Malheur accablant de Moab. Parce que pendant la nuit Ar a été dévastée, Moab s&amp;rsquo;est tu ; parce que pendant la nuit a été détruit le mur, Moab s&amp;rsquo;est tu.&#xA;Note : Is. 15, 1-16 : . 14 Prophétie contre Moab. La stèle du roi de Moab, Mésa, trouvée près de Dibon en 1869 et conservée actuellement au musée du Louvre, nomme parmi les villes moabites six de celles dont on lit ici les noms : Dibon, Nabo, Jasa, Médaba, Oronaïm, Sabama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap016/</guid>
      <description>Agneau envoyé de Moab. Ressource offerte aux Moabites. Défaite de Sennachérib. Nouvel éclat du règne d’Ezéchias. Endurcissement des Moabites ; leur prochaine désolation.&#xA;1 Envoyez, Seigneur, l&amp;rsquo;agneau dominateur de la terre, de la Pierre du désert à la montagne de la fille de Sion.&#xA;Note : Is. 16, 1 : L’agneau dominateur de la terre ; c’est-à-dire, selon saint Jérôme, suivi de plusieurs interprètes modernes, Jésus-Christ, véritable agneau qui ôté les péchés du monde, envoyé de Moab, puisqu’il est né de la race de Ruth, Moabite et aïeule de David.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap017/</guid>
      <description>Ruine de Damas. Désolation de Samarie. Restes d’Israël convertis au Seigneur. Défaite de Sennachérib.&#xA;1 Malheur accablant de Damas. Voilà que Damas cessera d&amp;rsquo;être une cité, et elle sera un monceau de pierres en ruines.&#xA;Note : Is. 17, 1-11 : Prophétie contre Damas et la Syrie, et en même temps contre le royaume d’Israël avec qui la Syrie était alliée.&#xA;Note : Is. 17, 1 : Malheur accablant. Voir Isaïe, 13, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap018/</guid>
      <description>Malheur à l’Ethiopie, qui croit le Seigneur trop faible pour défendre la maison de Juda. Le peuple de Juda, délivré, viendra offrir des présents au Seigneur.&#xA;1 Malheur à la terre qui retentit par la cymbale de ses ailes, qui est au-delà des fleuves d&amp;rsquo;Ethiopie,&#xA;Note : Is. 18, 1-7 : Prophétie sur l’Ethiopie. Le prophète se montre plein de sympathie pour ce pays qui est en guerre contre l’Assyrie, l’ennemi commun.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap019/</guid>
      <description>Maux dont le Seigneur accablera l’Egypte. Autel dédié au Seigneur dans ce pays. L’Egypte menacée et délivrée. Les Egyptiens et les Assyriens unis dans le culte du Seigneur. Les Israélites se joignent à eux.&#xA;1 Malheur accablant de l&amp;rsquo;Egypte. Voici que le Seigneur montera sur un nuage léger, et qu&amp;rsquo;il entrera dans l&amp;rsquo;Egypte, et que seront ébranlés les simulacres de l&amp;rsquo;Egypte devant sa face, et le cœur de l&amp;rsquo;Egypte se fondra au milieu d&amp;rsquo;elle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap002/</guid>
      <description>Gloire de Jérusalem, où les nations viennent adorer le Seigneur. Maison de Jacob rejetée. Superbes humiliés. Dieu seul est exalté.&#xA;1 Parole qu&amp;rsquo;a vue Isaïe, fils d&amp;rsquo;Amos, touchant Juda et Jérusalem.&#xA;Note : Is. 2, 1-22 : ― 2° Prophétie sur Juda, du chapitre 2 au chapitre 4. ― Les chapitres 2 à 4 forment un tout suivi, avec un titre particulier. La fin du chapitre 4 correspond au commencement du chapitre 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap020/</guid>
      <description>Captivité des Egyptiens et des Ethiopiens.&#xA;1 En l&amp;rsquo;année que Tharthan entra dans Azot, lorsque Sargon roi des Assyriens l&amp;rsquo;eut envoyé, et qu&amp;rsquo;il eut combattu Azot, et l&amp;rsquo;eut prise;&#xA;Note : Is. 20, 1-6 : Seconde prophétie contre l’Egypte. Isaïe, sous les habits d’un captif, c’est-à-dire déchaussé et sans son vêtement de dessus, prédit le sort réservé aux Egyptiens et aux Ethiopiens. Nous avons donc ici une prophétie symbolique. L’Egypte et l’Ethiopie sont unies ensemble dans cet oracle, parce que c’était une dynastie d’origine éthiopienne qui régnait alors en Egypte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap021/</guid>
      <description>Ruine de Babylone. Nuit qui menace l’Idumée. Malheurs qui doivent tomber sur l’Arabie.&#xA;1 Malheur accablant du désert de la mer. Comme des tourbillons viennent de l&amp;rsquo;Africus, il vient du désert, d&amp;rsquo;une terre affreuse.&#xA;Note : Is. 21, 1-10 : Prophétie contre Babylone. Elle porte un titre un peu énigmatique, dans lequel Babylone est appelée désert de la mer. Babylone fut assiégée trois fois pendant la vie d’Isaïe, en 710 par Sargon, en 703 et en 691 par son fils Sennachérib.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap022/</guid>
      <description>Siège de Jérusalem par les Assyriens. Sobna destitué de son office, et remplacé par Eliacim.&#xA;1 Malheur accablant de la vallée de Vision. Qu&amp;rsquo;as-tu donc, toi aussi, que tu es montée tout entière sur les toits?&#xA;Note : Is. 22, 1-14 : Prophétie contre Jérusalem, qui est appelée vallée, comme dans Jérémie, 21, 13, parce qu’elle a autour d’elle des montagnes plus élevées et parce qu’une partie importante de la Jérusalem d’alors était bâtie sur les flancs du mont Sion, dans la vallée de Ben-Hinnom.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap023/</guid>
      <description>Humiliation et transmigration de Tyr. Son rétablissement. Elle consacrera au Seigneur le fruit de son commerce.&#xA;1 Malheur accablant de Tyr. Hurlez, vaisseaux de la mer, parce qu&amp;rsquo;a été dévastée la maison d&amp;rsquo;où les navires avaient accoutumé de venir; c&amp;rsquo;est de la terre de Céthim que cela leur a été révélé.&#xA;Note : Is. 23, 1-18 : Prophétie contre Tyr. Ce morceau est, au point de vue littéraire, l’un des plus beaux d’Isaïe : c’est une élégie d’une rare perfection poétique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap024/</guid>
      <description>Maux qui doivent tomber sur la Judée. Punition de ses ennemis. Rétablissement de Jérusalem.&#xA;1 Voici que le Seigneur dévastera la terre, et il la mettra à nu, et il affligera sa face, et il dispersera ses habitants.&#xA;Note : Is. 24, 1 : La terre. Saint Jérôme remarque qu’il est ordinaire dans l’Ecriture de désigner la Judée sous le nom général de la terre, ou même de toute la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap025/</guid>
      <description>Cantique d’actions de grâces sur la délivrance du peuple de Juda. Punition des Moabites.&#xA;1 Seigneur, vous êtes mon Dieu, je vous exalterai, je louerai votre nom, parce que vous avez fait des merveilles, que vous avez fidèlement accompli vos desseins anciens. Amen. 2 Vous avez réduit une cité en un monceau de pierres, une ville puissante en une ruine ; vous avez fait que la maison des étrangers ne soit pas une cité, et que jamais elle ne soit rebâtie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap026/</guid>
      <description>Cantique sur la délivrance du peuple de Juda.&#xA;1 En ce jour-là sera chanté ce cantique dans la terre de Juda : Notre ville forte est Sion ; le sauveur sera mis comme mur et avant-mur.&#xA;Note : Is. 26, 1 : Notre ville forte ; littéralement, et par hébraïsme, la ville de notre force. Sion représente ici l’Eglise dont Jésus-Christ est le mur et l’avant-mur, par la protection puissante dont il la couvre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap027/</guid>
      <description>Punition du prince oppresseur des Israélites. Délivrance de ce peuple.&#xA;1 En ce jour-là Dieu visitera avec son glaive dur et grand et fort, Léviathan, serpent levier, Léviathan, serpent tortueux, et il tuera le grand poisson qui est dans la mer.&#xA;Note : Is. 27, 1 : Son glaive ; son jugement, l’arrêt de sa justice. ― Levier (vectem) ou barre ; c’est-à-dire semblable à une barre par sa longueur et sa grosseur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap028/</guid>
      <description>Ruine du royaume d’Ephraïm. Désolation du royaume de Juda.&#xA;1 Malheur à la couronne d&amp;rsquo;orgueil, aux hommes ivres d&amp;rsquo;Ephraïm, à la fleur qui tombe, à la gloire de son exultation, à ceux qui étaient au haut de la vallée très grasse, chancelant par le vin.&#xA;Note : Is. 28, 1-29 : IVe groupe : Prophéties du temps d’Ezéchias, relatives au peuple de Dieu, du chapitre 28 au chapitre 39. Voici la division et le contenu de ce quatrième groupe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap029/</guid>
      <description>Désolation de Jérusalem et de la Judée. Défaite des ennemis. Rétablissement des enfants de Juda.&#xA;1 Malheur à Ariel, Ariel, cité qu&amp;rsquo;a prise d&amp;rsquo;assaut David ; une année s&amp;rsquo;est jointe à une année ; des solennités se sont écoulées.&#xA;Note : Is. 29, 1 : Ariel ; en hébreu signifie lion de Dieu ; Ezéchiel (voir Ezéchiel, 43, 15-16) donne ce même nom à l’autel des holocaustes. Toute la suite de la prophétie montre qu’il faut l’entendre ici de Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap003/</guid>
      <description>Désolation de Juda et de Jérusalem. Reproches du Seigneur contre les princes de son peuple. Il condamne l’orgueil et le luxe des filles de Sion.&#xA;1 Car voici que le dominateur, Seigneur des armées, enlèvera de Jérusalem le robuste et le fort, tout soutien de pain, et tout soutien d&amp;rsquo;eau ; 2 Le fort et l&amp;rsquo;homme de guerre, le juge et le prophète, le devin et le vieillard;&#xA;Note : Is.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap030/</guid>
      <description>Vaine confiance de la Judée dans le secours de l’Egypte. Rétablissement de Juda. Défaite de ses ennemis.&#xA;1 Malheur à vous, fils déserteurs, dit le Seigneur, de ce que vous formez des desseins, et non par moi, et que vous ourdissez une trame, et non par mon esprit, afin d&amp;rsquo;ajouter péché à péché; 2 Vous qui marchez pour descendre en Egypte, et n&amp;rsquo;avez pas interrogé ma bouche, espérant du secours de la force de Pharaon, et ayant confiance dans l&amp;rsquo;ombre de l&amp;rsquo;Egypte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap031/</guid>
      <description>Vaine confiance de la Judée dans le secours de l’Egypte. Délivrance de Jérusalem. Défaite de ses ennemis.&#xA;1 Malheur à ceux qui descendront en Egypte pour y chercher du secours, qui espèrent dans des chevaux, et qui ont confiance dans des quadriges, parce qu&amp;rsquo;ils sont nombreux, et dans des cavaliers, parce qu&amp;rsquo;ils sont très forts, et qui ne se sont pas confiés au saint d&amp;rsquo;Israël, et n&amp;rsquo;ont pas recherché le Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap032/</guid>
      <description>Règne de justice promis à Juda. Désolation de la Judée. Son rétablissement. Ruine de ses ennemis.&#xA;1 Voici que dans la justice régnera un roi, et que des princes gouverneront selon le droit.&#xA;Note : Is. 32, 1 : Un roi, etc. Ceci s’entend du règne d’Ezéchias, mais mieux encore du règne de Jésus-Christ dont Ezéchias était la figure. ― Des princes ; ces princes représentent les apôtres.&#xA;2 Et chacun sera comme celui qui est à l&amp;rsquo;abri du vent, qui se cache à la tempête, comme des ruisseaux d&amp;rsquo;eaux dans la soif, comme l&amp;rsquo;ombre d&amp;rsquo;une pierre avancée dans une terre déserte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap033/</guid>
      <description>Ruine des ennemis de Juda. Délivrance du peuple. Gloire de Jérusalem.&#xA;1 Malheur à toi qui pilles; est-ce que toi-même tu ne seras pas aussi pillé? et toi qui méprises, est-ce que toi-même tu ne seras pas méprisé? Lorsque tu auras consommé le pillage, tu seras pillé ; lorsque fatigué, tu cesseras de mépriser, tu seras méprisé.&#xA;Note : Is. 33, 1 : Malheur, etc. ; ces menaces s’adressent à Sennachérib, qui était la figure des ennemis de l’Eglise.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap034/</guid>
      <description>Vengeance du Seigneur contre les nations et en particulier contre l’Idumée.&#xA;1 Approchez, nations, et écoutez ; peuples, soyez attentifs : que la terre écoute, ainsi que sa plénitude, le globe et tout ce qu&amp;rsquo;il produit.&#xA;2 Parce que l&amp;rsquo;indignation du Seigneur est sur toutes les nations, et sa fureur sur leur milice entière ; il les a tués et les a livrés au carnage.&#xA;Note : Is. 34, 2 : Leur (eorum), et les (eos).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap035/</guid>
      <description>Rétablissement de la Judée. Biens promis aux fils de Juda.&#xA;1 Elle se réjouira, la terre déserte et sans chemin, et elle exultera, la solitude, et fleurira comme le lis.&#xA;Note : Is. 35, 1 : La plupart des interprètes mettent l’accomplissement de cette prophétie au temps de Jésus-Christ. ― Germant, elle germera ; hébraïsme, pour elle germera beaucoup.&#xA;2 Germant, elle germera, et elle exultera toute joyeuse et chantant des louanges ; la gloire du Liban lui a été donnée, la beauté du Carmel et du Saron ; eux-mêmes verront la gloire du Seigneur, et la majesté de notre Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap036/</guid>
      <description>Sennachérib marche contre la Judée. Députation de Rabsacès vers Ezéchias. Discours insolent de cet envoyé.&#xA;1 Et il arriva en la quatorzième année du règne du roi Ezéchias, que Sennachérib, roi d&amp;rsquo;Assyrie, monta contre toutes les villes fortifiées de Juda, et les prit.&#xA;Note : Is. 36, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 32, 1 ; Ecclésiastique, 48, 20. ― Sennachérib. Voir 4 Rois, 18, 13.&#xA;2 Et le roi des Assyriens envoya Rabsacès, de Lachis à Jérusalem, vers le roi Ezéchias, avec une armée considérable ; et il s&amp;rsquo;arrêta à l&amp;rsquo;aqueduc de la piscine supérieure, dans la voie du Champ du foulon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap037/</guid>
      <description>Consternation d’Ezéchias. Isaïe le rassure. Blasphèmes de Sennachérib. Prière d’Ezéchias. Isaïe lui promet le secours du Seigneur. L’ange du Seigneur extermine l’armée de Sennachérib.&#xA;1 Et il arriva que lorsque le roi Ezéchias les eut entendues, il déchira ses vêtements, et se couvrit d&amp;rsquo;un sac, et entra dans la maison du Seigneur.&#xA;Note : Is. 37, 1 : Voir 4 Rois, 19, 1.&#xA;2 Et il envoya Eliacim qui était intendant dans la maison, et Sobna, le scribe, et les plus anciens d&amp;rsquo;entre les prêtres, couverts de sacs, vers Isaïe, le prophète, fils d&amp;rsquo;Amos, 3 Et ils lui dirent : Voici ce qu&amp;rsquo;a dit Ezéchias : Jour de tribulation, de reproche et de blasphème, est ce jour-ci, parce que des enfants sont venus jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;enfantement, et la force manque à la mère pour enfanter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap038/</guid>
      <description>Maladie d’Ezéchias. Sa guérison miraculeuse. Rétrogradation du soleil. Cantique d’Ezéchias.&#xA;1 En ces jours-là, Ezéchias fut malade jusqu&amp;rsquo;à la mort, et entra auprès de lui Isaïe, le prophète, fils d&amp;rsquo;Amos, et lui dit : Voici ce que dit le Seigneur : Mets ordre à ta maison, parce que tu mourras, toi, et tu ne vivras pas.&#xA;Note : Is. 38, 1 : Voir 4 Rois, 20, 1 ; 2 Paralipomènes, 32, 24.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap039/</guid>
      <description>Ezéchias montre ses trésors aux députés du roi de Babylone. Il en est repris par Isaïe.&#xA;1 En ce temps-là Mérodach Baladan, fils de Baladan, roi de Babylone, envoya des livres et des présents à Ezéchias; car il avait appris qu&amp;rsquo;il avait été malade, et qu&amp;rsquo;il était guéri.&#xA;Note : Is. 39, 1 : Des livres ; ou une lettre, des lettres (litteras), comme on lit dans l’endroit parallèle (voir 4 Rois, 20, 12), et ici dans les Septante.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap004/</guid>
      <description>Suite de la désolation de Juda. Germe du Seigneur en gloire. Restes d’Israël sauvés.&#xA;1 Et sept femmes prendront un seul homme en ce jour-là, disant : Nous mangerons notre pain, et nous serons couvertes de nos vêtements ; seulement que votre nom soit invoqué sur nous, enlevez notre opprobre.&#xA;Note : Is. 4, 1 : Sept ; c’est-à-dire plusieurs. Les Hébreux mettaient quelquefois ce mot pour un nombre indéterminé. ― Que votre nom, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap040/</guid>
      <description>Délivrance d’Israël. Voix qui se fait entendre dans le désert. Manifestation du Seigneur, sa grandeur, sa puissance. Bonheur de ceux qui persévèrent dans l’attente du Seigneur.&#xA;1 Consolez-vous, mon peuple, consolez-vous, dit votre Dieu.&#xA;Note : Is. 40, 1 : Ici commence la seconde partie d’Isaïe, qui comprend les chapitres 40 à 66. Elle se partage en trois séries de discours, subdivisés en groupes de neuf : du chapitre 40 au chapitre 48 ; du chapitre 49 au chapitre 57 ; du chapitre 58 au chapitre 66.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap041/</guid>
      <description>Règne du juste. Ses conquêtes. Délivrance d’Israël. Ruine de Babylone. Vanité et impuissance des idoles.&#xA;1 Que les îles se taisent devant moi, et que les nations prennent une nouvelle force; qu&amp;rsquo;elles s&amp;rsquo;approchent, et alors qu&amp;rsquo;elles parlent, et entrons ensemble en jugement.&#xA;Note : Is. 41, 1-29 : 2e discours : Dieu, maître de l’univers et de l’avenir, chapitre 41. ― A qui m’avez-vous assimilé et égalé ? avait dit Dieu dans le chapitre précédent, voir Isaïe, 40, 25.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap042/</guid>
      <description>Caractère du libérateur d’Israël. Félicité des peuples sous son règne. Ruine de Babylone. Délivrance d’Israël. Aveuglement de ce peuple. Sa captivité.&#xA;1 Voici mon serviteur, je le soutiendrai; mon élu, en qui s&amp;rsquo;est complue mon âme ; j&amp;rsquo;ai répandu mon esprit sur lui ; il annoncera la justice aux nations.&#xA;Note : Is. 42, 1-25 : 3e Discours : Le serviteur de Dieu, médiateur, d’Israël, du chapitre 42, verset 1 au chapitre 43, verset 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap043/</guid>
      <description>Conservation et délivrance d’Israël. Le Seigneur est le seul Dieu. Ruine de Babylone. Délivrance et ingratitude d’Israël.&#xA;1 Et maintenant, voici ce que dit le Seigneur, qui t&amp;rsquo;a créé, ô Jacob, et qui ta formé, ô Israël : Ne crains point, parce que je t&amp;rsquo;ai racheté, et appelé par ton nom ; tu es mien, toi. 2 Lorsque tu passeras au travers des eaux, je serai avec toi, et les fleuves ne te submergeront pas ; lorsque tu marcheras dans le feu, tu ne seras pas brûlé ; et la flamme n&amp;rsquo;aura pas d&amp;rsquo;ardeur pour toi ; 3 Parce que je suis le Seigneur ton Dieu, le saint d&amp;rsquo;Israël, ton Sauveur ; j&amp;rsquo;ai donné pour toi, afin de t&amp;rsquo;être propice, l&amp;rsquo;Egypte, l&amp;rsquo;Ethiopie et Saba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap044/</guid>
      <description>Rétablissement d’Israël. Le Seigneur est le seul Dieu. Vanité des idoles. Règne de Cyrus. Prise de Babylone. Rétablissement de Jérusalem.&#xA;1 Et maintenant écoute, Jacob mon serviteur; et toi, Israël, que j&amp;rsquo;ai choisi,&#xA;Note : Is. 44, 1 : Voir Jérémie, 30, 10 ; 46, 27.&#xA;2 Voici ce que dit le Seigneur qui t&amp;rsquo;a fait et formé, dès le sein de ta mère, ton aide : Ne crains point, Jacob mon serviteur, et toi le très juste, que j&amp;rsquo;ai choisi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap045/</guid>
      <description>Victoires de Cyrus, règne de justice. Délivrance d’Israël. Le Seigneur reconnu par les nations. Il est le seul Dieu véritable. Tous les peuples le reconnaîtront ; tout Israël se glorifiera en lui.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur à mon christ, Cyrus, que j&amp;rsquo;ai pris par la droite, afin d&amp;rsquo;assujettir devant sa face les nations, de faire tourner le dos aux rois, et d&amp;rsquo;ouvrir devant lui les portes des maisons, et les portes des villes ne seront pas fermées.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap046/</guid>
      <description>Ruine des idoles de Babylone. Israël protégé du Seigneur. Le Seigneur est le seul Dieu véritable ; tous ses desseins s’accomplissent. Dieu promet le salut à Sion.&#xA;1 Bel a été rompu; Nabo a été brisé; leurs simulacres ont été mis sur des bêtes et sur des animaux de service; ces fardeaux que vous portiez allaient par leur grand poids jusqu&amp;rsquo;à vous lasser.&#xA;Note : Is. 46, 1-13 : 7e Discours : Chute des dieux de Babylone, chapitre 46.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap047/</guid>
      <description>Ruine de Babylone. Punition de sa dureté, de son orgueil et de sa fausse sagesse.&#xA;1 Descends, assieds-toi dans la poussière, vierge, fille de Babylone; assieds-toi sur la terre; il n&amp;rsquo;y a pas de trône pour la fille des Chaldéens, tu ne seras plus appelée délicate et tendre.&#xA;Note : Is. 47, 1-15 : 8e Discours : Chute de Babylone, la capitale du grand empire, chapitre 47. Après les dieux de Babylone vient le tour de la ville elle-même.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap048/</guid>
      <description>Reproches contre Israël. Sa délivrance gratuite. Promesse d’un libérateur, c’est-à-dire du Messie figuré par Cyrus. Délivrance d’Israël.&#xA;1 Ecoutez ceci, maison de Jacob, vous qui êtes appelés du nom d&amp;rsquo;Israël, et êtes sortis des eaux de Juda, qui jurez au nom du Seigneur, qui vous souvenez du Dieu d&amp;rsquo;Israël, mais non dans la vérité et la justice.&#xA;Note : Is. 48, 1-22 : 9e Discours : Juda affranchi de la captivité des Babylone, chapitre 48.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 49</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap049/</guid>
      <description>Le messie rejeté par Israël et renvoyé aux nations. Délivrance d’Israël. Plainte de Sion. Son rétablissement. Ruine de ses ennemis.&#xA;1 Ecoutez, îles, et soyez attentifs, peuples éloignés: le Seigneur dès le sein m&amp;rsquo;a appelé, dès les entrailles de ma mère il s&amp;rsquo;est souvenu de mon nom.&#xA;Note : Is. 49, 1-16 : II. Seconde section : Le serviteur de Dieu ou le Messie dans ses humiliations et dans sa gloire, du chapitre 49 au chapitre 57.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap005/</guid>
      <description>Ingratitude des enfants d’Israël. Le Seigneur prend la maison de Juda pour juge entre lui et la maison d’Israël. Maux dont les Israélites seront accablés ; ennemis que Dieu suscitera contre eux.&#xA;1 Je chanterai à mon bien-aimé le cantique de mon proche parent à sa vigne. Une vigne a été acquise à mon bien-aimé, sur un sommet de montagne abondant en huile.&#xA;Note : Is. 5, 1-30 : ― 3° La parabole de la vigne, chapitre 5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 50</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap050/</guid>
      <description>Israël est vendu pour ses iniquités ; Dieu est tout-puissant pour le délivrer. Le Messie exposé aux insultes. Ruine de ses ennemis.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur : Quel est cet acte de répudiation donné à votre mère, par lequel je l&amp;rsquo;ai renvoyée? ou quel est mon créancier à qui je vous ai vendus? voilà que pour vos iniquités vous avez été vendus, et pour vos crimes, j&amp;rsquo;ai renvoyé votre mère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 51</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap051/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap051/</guid>
      <description>Rétablissement de Sion. Délivrance d’Israël. Ruine de ses ennemis. Jérusalem consolée.&#xA;1 Ecoutez-moi, vous qui suivez ce qui est juste, et qui cherchez le Seigneur; portez votre attention sur la pierre dont vous avez été taillés, et sur la cavité de la citerne dont vous avez été arrachés.&#xA;Note : Is. 51, 1-23 : 3e Discours : Salut final d’Israël, chapitre 51. ― Le serviteur de Dieu propose à Israël la condition du salut : la foi qui sera récompensée par les plus grandes consolations, versets 1 à 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 52</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap052/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap052/</guid>
      <description>Délivrance et rétablissement de Jérusalem. Envoyé qui annonce le règne du Dieu de Sion. Sentinelles qui annoncent le retour des enfants de Sion. Gloire et humiliation du Messie. Le Messie reconnu par les nations.&#xA;1 Lève-toi, lève-toi, revêts-toi de ta force, Sion; revêts-toi des vêtements de ta gloire, Jérusalem, cité du saint; parce qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y aura plus à l&amp;rsquo;avenir d&amp;rsquo;incirconcis qui passera au travers de toi, ni d&amp;rsquo;impur.&#xA;Note : Is.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 53</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap053/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap053/</guid>
      <description>Le Messie méconnu par son peuple. Naissance obscure du Messie. Ses humiliations, ses souffrances, sa mort. Sa vie nouvelle, sa longue postérité, les succès de son ministère.&#xA;1 Qui a cru à ce qu&amp;rsquo;il a entendu de nous? et à qui le bras du Seigneur a-t-il été révélé?&#xA;Note : Is. 53, 1 : Qui a cru, etc. Saint Jean (voir Jean, 12, 38) et saint Paul (voir Romains, 10, 16) reconnaissent ici une prophétie de l’incrédulité des Juifs à l’égard de Jésus-Christ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 54</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap054/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap054/</guid>
      <description>Jérusalem rétablie ; multitude de ses habitants ; étendue de sa puissance ; alliance du Seigneur avec elle ; magnificence de sa structure ; vains efforts de ses ennemis.&#xA;1 Loue le Seigneur, stérile, qui n&amp;rsquo;enfantes pas; chante sa louange, et pousse des cris de joie, toi qui n&amp;rsquo;enfantais pas : parce que les fils de la délaissée seront plus nombreux que les fils de celle qui a un mari, dit le Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 55</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap055/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap055/</guid>
      <description>Tous les hommes sont appelés à la foi et à la pénitence. Dieu miséricordieux et véritable dans ses promesses. Bonheur de ceux qui reviennent à Dieu.&#xA;1 Vous tous qui avez soif, venez vers les eaux; et vous qui n&amp;rsquo;avez pas d&amp;rsquo;argent, hâtez-vous, achetez et mangez; venez, achetez sans argent et sans aucun échange du vin et du lait.&#xA;Note : Is. 55, 1-13 : 7e Discours : Abondance des biens spirituels apportés par le Messie, chapitre 55.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 56</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap056/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap056/</guid>
      <description>Bonheur de ceux qui observent les commandements de Dieu. L’étranger et l’eunuque reçus parmi le peuple du Seigneur. Reproches contre les pasteurs et les gardes de Jérusalem.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur: Gardez le jugement et pratiquez la justice; parce que mon salut est près de venir, et ma justice, d&amp;rsquo;être révélée.&#xA;Note : Is. 56, 1-8 : 8e Discours : Conséquences morales et sociales de l’œuvre de la Rédemption, chapitre 56, versets 1 à 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 57</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap057/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap057/</guid>
      <description>Mort du juste. Reproche aux Juifs idolâtres. Retour du peuple de sa captivité. Malheur aux méchants.&#xA;1 Le juste périt, et il n&amp;rsquo;est personne qui y pense en son cœur; les hommes de miséricorde sont enlevés du monde, parce qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est personne qui ait de l&amp;rsquo;intelligence ; car c&amp;rsquo;est à cause de la malice qu&amp;rsquo;a été enlevé le juste.&#xA;Note : Is. 57, 1 : Le juste ; est mis ici pour les justes en général, selon plusieurs : mais c’est plutôt de Jésus-Christ qu’il faut l’entendre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 58</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap058/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap058/</guid>
      <description>Hypocrisie des Juifs condamnée. Leurs faux jeûnes. Manière de bien observer le sabbat. Récompense de ceux qui l’observent fidèlement.&#xA;1 Crie et ne cesse point; comme la trompette élève ta voix, et annonce à mon peuple ses crimes, et à la maison de Jacob ses péchés.&#xA;Note : Is. 58, 1-14 : III. Troisième section : Le royaume messianique, du chapitre 58 au chapitre 66. ― 1er Discours. Du faux et du vrai culte dû à Dieu, chapitre 58.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 59</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap059/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap059/</guid>
      <description>Infidélité d’Israël, obstacle à sa délivrance. Vengeance du Seigneur contre Babylone et ses alliés. Délivrance d’Israël.&#xA;1 Voici que la main du Seigneur n&amp;rsquo;est point raccourcie pour ne pouvoir sauver, et son oreille n&amp;rsquo;est point appesantie pour ne pas écouter ;&#xA;Note : Is. 59, 1-21 : 2e Discours : La nouvelle alliance, fruit du repentir d’Israël, chapitre 59. Le sujet du second discours est analogue à celui du premier, et en est comme la continuation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap006/</guid>
      <description>Isaïe voit la gloire du Seigneur. Le Seigneur l’envoie porter sa parole aux enfants d’Israël et de Juda ; il lui annonce leur endurcissement, et les différentes révolutions qu’ils doivent éprouver.&#xA;1 En l&amp;rsquo;année où est mort le roi Ozias, je vis le Seigneur assis sur un trône haut et élevé; et ce qui était sous lui remplissait le temple,&#xA;Note : Is. 6, 1-13 : ― 4° Vocation d’Isaïe au ministère prophétique, chapitre 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 60</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap060/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap060/</guid>
      <description>Rétablissement de Jérusalem. Les nations se soumettent à elle. Sa gloire, sa joie, ses richesses, sa paix.&#xA;1 Lève-toi, reçois la lumière, Jérusalem, parce qu&amp;rsquo;est venue ta lumière, et que la gloire du Seigneur sur toi s&amp;rsquo;est levée.&#xA;Note : Is. 60, 1-22 : 3e Discours : La gloire de Jérusalem ou de l’Eglise, chapitre 60. Le prophète chante maintenant les résultats de la nouvelle alliance dans ce magnifique chapitre, qui est un hymne autant qu’un discours.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 61</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap061/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap061/</guid>
      <description>Mission du prophète ou plutôt du Messie. Délivrance et rétablissement d’Israël.&#xA;1 L&amp;rsquo;esprit du Seigneur est sur moi, parce que le Seigneur m&amp;rsquo;a oint ; pour annoncer sa parole à ceux qui sont doux, il m&amp;rsquo;a envoyé, pour guérir ceux qui ont le cœur contrit, pour prêcher la grâce aux captifs, et l&amp;rsquo;ouverture des prisons à ceux qui y sont renfermés;&#xA;Note : Is. 61, 1-11 : 4e Discours : La félicité de Jérusalem ou de l’Eglise, œuvre du Messie, chapitre 61.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 62</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap062/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap062/</guid>
      <description>Zèle du prophète pour Jérusalem. Gloire de Jérusalem. Gardes établis sur ses murs. Paix d’Israël, sa délivrance. Peuple saint. Ville chérie.&#xA;1 A cause de Sion, je ne me tairai pas, et à cause de Jérusalem, je ne me reposerai pas, jusqu&amp;rsquo;à ce que paraisse son juste comme une éclatante lumière, et que son sauveur, comme un flambeau, répande sa clarté.&#xA;Note : Is. 62, 1-12 : 5e Discours : Gloire prochaine de Jérusalem, chapitre 62.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 63</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap063/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap063/</guid>
      <description>Vainqueur qui sort de l’Idumée tout couvert de sang. Reconnaissance des miséricordes du Seigneur sur Israël. Aveu de l’infidélité de ce peuple. Vœu pour son entière délivrance.&#xA;1 Quel est celui qui vient d&amp;rsquo;Edom, de Bosra, les vêtements teints? il est beau dans sa robe, il marche dans la grandeur de sa puissance. C&amp;rsquo;est moi qui parle justice, et qui combats pour sauver.&#xA;Note : Is. 63, 1-6 : 6e Discours : Jugement contre l’Idumée et les ennemis de l’Eglise, chapitre 63, versets 1 à 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 64</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap064/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap064/</guid>
      <description>Vœu pour la délivrance d’Israël. Aveu de l’infidélité de ce peuple. Instance pour son rétablissement.&#xA;1 Oh ! si vous ouvriez les cieux, si vous descendiez ! devant votre face les montagnes s&amp;rsquo;écouleraient. 2 Comme un embrasement elles se consumeraient, les eaux s&amp;rsquo;embraseraient, afin que votre nom fût connu à vos ennemis, et que devant votre face les nations fussent troublées. 3 Lorsque vous ferez des merveilles, nous ne les soutiendrons pas; vous êtes descendu, et devant votre face se sont écoulées les montagnes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 65</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap065/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap065/</guid>
      <description>Conversion des gentils. Incrédulité des Juifs. Vengeance du Seigneur sur ce peuple. Restes sauvés par grâce. Bénédiction du Seigneur sur ses serviteurs. Nouveau monde. Félicité de Jérusalem&#xA;1 Ils m&amp;rsquo;ont cherché, ceux qui auparavant ne m&amp;rsquo;interrogeaient pas; ils m&amp;rsquo;ont trouvé, ceux qui ne m&amp;rsquo;ont pas cherché ; j&amp;rsquo;ai dit : Me voici, me voici, à une nation qui n&amp;rsquo;invoquait pas mon nom.&#xA;Note : Is. 65, 1-25 : 8e Discours : Réponse de Dieu à la prière de son peuple, chapitre 65.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 66</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap066/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap066/</guid>
      <description>Temple et sacrifice des Juifs rejetés. Vengeance du Seigneur contre e peuple. Sion enfante un peuple fidèle. Le Seigneur se fait connaître aux nations. Race nouvelle qui subsistera éternellement.&#xA;1 Voici ce que dit le Seigneur: Le ciel est mon trône, et la terre l&amp;rsquo;escabeau de mes pieds; quelle est cette maison que vous me bâtirez? et quel est ce lieu de mon repos?&#xA;Note : Is. 66, 1-24 : 9e Discours : Exclusion des impénitents du royaume de Dieu, chapitre 66.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap007/</guid>
      <description>Le roi de Syrie et le roi d’Israël se liguent contre Jérusalem. Ils ne prévaudront pas. La vierge enfantera un fils nommé Emmanuel. Maux qui doivent fondre sur Juda.&#xA;1 Et il arriva dans les jours d&amp;rsquo;Achaz, fils de Joathan, fils d&amp;rsquo;Ozias, roi de Juda, que Rasin, roi de Syrie, et Phacée, fils de Romélie, roi d&amp;rsquo;Israël, montèrent à Jérusalem pour lui livrer bataille ; et ils ne purent la réduire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap008/</guid>
      <description>Fils qui doit naître à Isaïe. Désolation prochaine des deux royaumes d’Israël et de Syrie. Désolation de Juda. Vains efforts des ennemis de Juda. Le Seigneur devient une pierre de scandale pour les deux maisons d’Israël et de Juda. Désolation du royaume des dix tribus.&#xA;1 Et le Seigneur me dit : Prends un grand livre et écris-y en style d&amp;rsquo;homme : Enlève promptement les dépouilles, prends vite le butin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/29-isaie/chap009/</guid>
      <description>Premiers coups portés sur la maison d’Israël. Délivrance de la maison de Juda. Règne du Messie. Maux qui doivent tomber sur Israël.&#xA;1 Dans le premier temps a été allégée la terre de Zabulon, ainsi que la terre de Nephthali ; et dans le dernier, a été aggravée la voie de la mer, au-delà du Jourdain, la voie de la Galilée des nations.&#xA;Note : Is. 9, 1 : Voir Matthieu, 4, 15.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
