<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zacharias on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/</link>
    <description>Recent content in Zacharias on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap001/</guid>
      <description>1 In mense octavo in anno secundo Darii regis, factum est verbum Domini ad Zachariam, filium Barachiæ filii Addo, prophetam, dicens:&#xA;2 Iratus est Dominus super patres vestros iracundia.&#xA;3 Et dices ad eos: Hæc dicit Dominus exercituum: Convertimini ad me, ait Dominus exercituum: et convertar ad vos, dicit Dominus exercituum.&#xA;4 Ne sitis sicut patres vestri, ad quos clamabant prophetæ priores, dicentes: Hæc dicit Dominus exercituum: Convertimini de viis vestris malis, et de cogitationibus vestris pessimis: et non audierunt, neque attenderunt ad me, dicit Dominus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap010/</guid>
      <description>1 Petite a Domino pluviam in tempore serotino, et Dominus faciet nives, et pluviam imbris dabit eis, singulis herbam in agro.&#xA;2 Quia simulacra locuta sunt inutile, et divini viderunt mendacium, et somniatores locuti sunt frustra: vane consolabantur: idcirco abducti sunt quasi grex: affligentur, quia non est eis pastor.&#xA;3 Super pastores iratus est furor meus, et super hircos visitabo: quia visitavit Dominus exercituum gregem suum, domum Iuda, et posuit eos quasi equum gloriæ suæ in bello.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap011/</guid>
      <description>1 Aperi Libane portas tuas, et comedat ignis cedros tuas.&#xA;2 Ulula abies, quia cecidit cedrus, quoniam magnifici vastati sunt: ululate quercus Basan, quoniam succisus est saltus munitus.&#xA;3 Vox ululatus pastorum, quia vastata est magnificentia eorum: vox rugitus leonum, quoniam vastata est superbia Iordanis.&#xA;4 Hæc dicit Dominus Deus meus: Pasce pecora occisionis,&#xA;5 quæ qui possederant, occidebant, et non dolebant, et vendebant ea, dicentes: Benedictus Dominus, divites facti sumus: et pastores eorum non parcebant eis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap012/</guid>
      <description>1 Onus verbi Domini super Israel. Dicit Dominus extendens cælum, et fundans terram, et fingens spiritum hominis in eo:&#xA;2 Ecce ego ponam Ierusalem superliminare crapulæ omnibus populis in circuitu: sed et Iuda erit in obsidione contra Ierusalem.&#xA;3 Et erit: In die illa ponam Ierusalem lapidem oneris cunctis populis: omnes, qui levabunt eam, concisione lacerabuntur: et colligentur adversus eam omnia regna terræ.&#xA;4 In die illa, dicit Dominus, percutiam omnem equum in stuporem, et ascensorem eius in amentiam: et super domum Iuda aperiam oculos meos, et omnem equum populorum percutiam cæcitate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap013/</guid>
      <description>1 In die illa erit fons patens domui David, et habitantibus Ierusalem in ablutionem peccatoris et menstruatæ.&#xA;2 Et erit in die illa, dicit Dominus exercituum: Disperdam nomina idolorum de terra, et non memorabuntur ultra: et pseudoprophetas, et spiritum immundum auferam de terra.&#xA;3 Et erit, cum prophetaverit quispiam ultra, dicent ei pater eius, et mater eius, qui genuerunt eum: Non vives: quia mendacium locutus es in nomine Domini. et configent eum pater eius, et mater eius, genitores eius, cum prophetaverit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap014/</guid>
      <description>1 Ecce venient dies Domini, et dividentur spolia tua in medio tui.&#xA;2 Et congregabo omnes Gentes ad Ierusalem in prælium, et capietur civitas, et vastabuntur domus, et mulieres violabuntur: et egredietur media pars civitatis in captivitatem, et reliquum populi non auferetur ex urbe.&#xA;3 Et egredietur Dominus, et præliabitur contra Gentes illas, sicut præliatus est in die certaminis.&#xA;4 Et stabunt pedes eius in die illa super Montem olivarum, qui est contra Ierusalem ad Orientem: et scindetur Mons olivarum ex media parte sui ad Orientem, et ad Occidentem prærupto grandi valde, et separabitur medium montis ad Aquilonem, et medium eius ad Meridiem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap002/</guid>
      <description>1 Et levavi oculos meos, et vidi: et ecce vir, et in manu eius funiculus mensorum.&#xA;2 Et dixi: Quo tu vadis? Et dixit ad me: Ut metiar Ierusalem, et videam quanta sit latitudo eius, et quanta longitudo eius.&#xA;3 Et ecce angelus, qui loquebatur in me, egrediebatur, et angelus alius egrediebatur in occursum eius.&#xA;4 Et dixit ad eum: Curre, loquere ad puerum istum, dicens: Absque muro habitabitur Ierusalem præ multitudine hominum, et iumentorum in medio eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap003/</guid>
      <description>1 Et ostendit mihi Dominus Iesum sacerdotem magnum stantem coram angelo Domini: et satan stabat a dextris eius ut adversaretur ei.&#xA;2 Et dixit Dominus ad satan: Increpet Dominus in te Satan: et increpet Dominus in te, qui elegit Ierusalem! numquid non iste torris est erutus de igne?&#xA;3 Et Iesus erat indutus vestibus sordidis: et stabat ante faciem angeli.&#xA;4 Qui respondit, et ait ad eos, qui stabant coram se, dicens: Auferte vestimenta sordida ab eo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap004/</guid>
      <description>1 Et reversus est angelus, qui loquebatur in me, et suscitavit me, quasi virum, qui suscitatur de somno suo.&#xA;2 Et dixit ad me: Quid tu vides? Et dixi: Vidi, et ecce candelabrum aureum totum, et lampas eius super caput ipsius, et septem lucernæ eius super illud: et septem infusoria lucernis, quæ erant super caput eius.&#xA;3 Et duæ olivæ super illud: una a dextris lampadis, et una a sinistris eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap005/</guid>
      <description>1 Et conversus sum, et levavi oculos meos: et vidi, et ecce volumen volans.&#xA;2 Et dixit ad me: Quid tu vides? Et dixi: Ego video volumen volans: longitudo eius viginti cubitorum, et latitudo eius decem cubitorum.&#xA;3 Et dixit ad me: Hæc est maledictio, quæ egreditur super faciem omnis terræ: quia omnis fur, sicut ibi scriptum est, iudicabitur: et omnis iurans, ex hoc similiter iudicabitur.&#xA;4 Educam illud, dicit Dominus exercituum: et veniet ad domum furis, et ad domum iurantis in nomine meo mendaciter: et commorabitur in medio domus eius, et consumet eam, et ligna eius, et lapides eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap006/</guid>
      <description>1 Et conversus sum, et levavi oculos meos, et vidi: et ecce quattuor quadrigæ egredientes de medio duorum montium: et montes, montes ærei.&#xA;2 In quadriga prima equi rufi, et in quadriga secunda equi nigri,&#xA;3 et in quadriga tertia equi albi, et in quadriga quarta equi varii, et fortes.&#xA;4 Et respondi, et dixi ad angelum, qui loquebatur in me: Quid sunt hæc, domine mi?&#xA;5 Et respondit angelus, et ait ad me: Isti sunt quattuor venti cæli, qui egrediuntur ut stent coram Dominatore omnis terræ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap007/</guid>
      <description>1 Et factum est in anno quarto Darii regis, factum est verbum Domini ad Zachariam, in quarta mensis noni, qui est Casleu.&#xA;2 Et miserunt ad domum Dei Sarasar, et Rogommelech, et viri, qui erant cum eo ad deprecandam faciem Domini:&#xA;3 ut dicerent sacerdotibus domus Domini exercituum, et prophetis loquentes: numquid flendum est mihi in quinto mense, vel sanctificare me debeo, sicut iam feci multis annis?&#xA;4 Et factum est verbum Domini exercituum ad me, dicens:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap008/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini exercituum, dicens:&#xA;2 Hæc dicit Dominus exercituum: Zelatus sum Sion zelo magno, et indignatione magna zelatus sum eam.&#xA;3 Hæc dicit Dominus exercituum: Reversus sum ad Sion, et habitabo in medio Ierusalem: et vocabitur Ierusalem Civitas veritatis, et Mons Domini exercituum mons sanctificatus.&#xA;4 Hæc dicit Dominus exercituum: Adhuc habitabunt senes, et anus in plateis Ierusalem: et viri baculus in manu eius præ multitudine dierum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/43-zacharias/chap009/</guid>
      <description>1 Onus verbi Domini in terra Hadrach, et Damasci requiei eius: quia Domini est oculus hominis, et omnium tribuum Israel.&#xA;2 Emath quoque in terminis eius, et Tyrus, et Sidon: assumpserunt quippe sibi sapientiam valde.&#xA;3 Et ædificavit Tyrus munitionem suam, et coacervavit argentum quasi humum, et aurum ut lutum platearum.&#xA;4 Ecce Dominus possidebit eam, et percutiet in mari fortitudinem eius, et hæc igni devorabitur.&#xA;5 Videbit Ascalon, et timebit: et Gaza, et dolebit nimis: et Accaron, quoniam confusa est spes eius: et peribit rex de Gaza, et Ascalon non habitabitur.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
