<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Job on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/</link>
    <description>Recent content in Job on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap017/</guid>
      <description>Job se plaint des insultes de ses mais, et les exhorte à rentrer en eux-mêmes.&#xA;1 Mon esprit s&amp;rsquo;affaiblira, mes jours seront abrégés, et il ne me reste qu&amp;rsquo;un sépulcre.&#xA;Note : Job 17, 1 : Mon esprit ; c’est-à-dire ma force vitale.&#xA;2 Je n&amp;rsquo;ai pas péché, et mon œil vit au milieu des amertumes.&#xA;Note : Job 17, 2 : Mon œil vit, etc. Mon œil nage dans les larmes les plus amères, ou bien, ne voit que les outrages les plus amers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap018/</guid>
      <description>Baldad accuse Job de désespoir, et exagère les malheurs et la mauvaise fin des méchants.&#xA;1 Alors, répondant, Baldad, le Subite, dit :&#xA;Note : Job 18, 1 : IIe discours de Baldad, chapitre 18. Il reproche à Job d’être dur à l’égard de ses amis et de se plaindre injustement au sujet de ses souffrances. ― 1° Combien de temps, méprisant ses amis, attaquera-t-il la Providence qui gouverne le monde et qui punit toujours à la fin les méchants ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap019/</guid>
      <description>Job se plaint de la dureté de ses amis. Il expose ses peines, et se console par l’espérance de la résurrection.&#xA;1 Or, répondant, Job dit :&#xA;Note : Job 19, 1 : VIe discours de Job : IIe réponse à Baldad, chapitre 19. C’est le discours le plus important de Job, et, à certains égards, du livre. Comme il ne peut plus compter sur ses amis, Job cherche à se consoler sans leur secours et se tourne plus que jamais vers Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap020/</guid>
      <description>Sophar continue de décrire les châtiments dont Dieu punit les impies.&#xA;1 Alors, répondant, Sophar, le Naamathite, dit :&#xA;Note : Job 20, 1 : IIe discours de Sophar, chapitre 20. Ce discours est en quelque sorte l’ultimatum de Sophar ; dans la troisième discussion, il ne prendra plus la parole ; aussi sa violence est-elle maintenant très grande. ― 1° Les menaces de Job, qui les compare à des persécuteurs, obligent Sophar d’insister encore sur la thèse que ses amis et lui ont soutenue jusqu’à présent, versets 2 à 5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap021/</guid>
      <description>Job soutient que les impies jouissent souvent d’une longue prospérité, et que c’est après leur mort que Dieu exerce contre eux ses vengeances.&#xA;1 Mais, répondant. Job dit :&#xA;Note : Job 21, 1 : VIIe discours de Job ; IIe réponse à Sophar, chapitre 21. Job s’est principalement attaché, dans ses discours précédents, à convaincre ses amis de son innocence ; ne pouvant y réussir, il se tourne maintenant contre eux, et, abandonnant le terrain de la justification personnelle pour se jeter sur celui des principes, il attaque leur thèse en elle-même ; il ne se borne plus à leur dire qu’ils la proposent d’une manière trop générale et qu’ils lui en font une fausse application, il la nie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap022/</guid>
      <description>Eliphaz reproche à Job les crimes dont il le suppose coupable, et il l’exhorte à se convertir au Seigneur.&#xA;1 Alors, répondant, Eliphaz, le Thémanite, dit :&#xA;Note : Job 22, 1 : Troisième discussion, du chapitre 22 au chapitre 31. ― IIIe discours d’Eliphaz, chapitre 22. ― La troisième discussion est la plus courte par le nombre et l’étendue des discours. C’est encore Eliphaz qui l’ouvre. A la suite de ce que vient de dire Job, ses amis ne peuvent lui répondre logiquement que de deux manières, ou en niant le bonheur des méchants qu’il vient d’affirmer, ou en soutenant que ce bonheur ne prouve rien en sa faveur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap023/</guid>
      <description>Job souhaite de pouvoir se présenter au tribunal de Dieu, et d’y paraître soutenu par le Médiateur en qui il espère. Il est touché de confiance, de crainte et de reconnaissance.&#xA;1 Mais, répondant, Job dit :&#xA;Note : Job 23, 1 : VIIIe discours de Job : IIIe réponse à Eliphaz, chapitres 23 et 24. ― Malgré la vivacité des attaques d’Eliphaz, Job reste maintenant calme. ― 1° Il réitère d’abord son souhait de se justifier devant Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap024/</guid>
      <description>Job soutient que le crime est souvent impuni en ce monde, parce que Dieu en réserve ordinairement la vengeance après cette vie.&#xA;1 Les temps ne sont pas cachés au Tout-Puissant; mais ceux qui le connaissent ignorent ses jours.&#xA;Note : Job 24, 1 : Ceux qui le connaissent ; ses fidèles serviteurs eux-mêmes ignorent ses jours ; c’est-à-dire les jours où il doit rendre à chacun selon ses œuvres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap025/</guid>
      <description>Baldad soutient que l’homme ne peut, sans présomption, prétendre se justifier devant Dieu.&#xA;1 Or, répondant, Baldad, le Subite, dit :&#xA;Note : Job 25, 1 : IIIe discours de Baldad, chapitre 25. ― Au lieu de répondre à Job, il parle comme s’il n’avait rien entendu et ajoute seulement au discours d’Eliphaz quelques mots courts et solennels sur l’incompréhensible majesté de Dieu et le néant de l’homme. Devant Dieu, les créatures les plus saintes ne sont pas pures.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap026/</guid>
      <description>Job relève la grandeur et la puissance de Dieu.&#xA;1 Alors, répondant, Job dit :&#xA;Note : Job 26, 1 : IXe discours de Job : IIIe réponse à Baldad, chapitre 26. ― Job répond brièvement au dernier discours de Baldad. ― 1° Il lui reproche ironiquement l’inutilité de ce qu’il vient de dire, versets 2 à 4, et il lui montre ensuite qu’il peut peindre, aussi bien que lui, la puissance de Dieu, ce qu’il fait en effet d’une manière supérieure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap027/</guid>
      <description>Job persiste à soutenir son innocence. Il expose les malheurs qui menacent l’hypocrite et l’impie.&#xA;1 Job, prenant encore de nouveau sa parabole, dit :&#xA;Note : Job 27, 1 : Job, prenant, etc. , littéralement et par hébraïsme Job ajouta, reprenant. ― Sa parabole ; c’est-à-dire l’oracle sacré que Dieu lui inspirait ; car tel est le sens qu’a ce mot dans le texte sacré. ― Xe discours de Job, chapitres 27 et 28.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap028/</guid>
      <description>Job recherche l’origine, le principe et la source de la sagesse.&#xA;1 L&amp;rsquo;argent a des sources de ses veines, et il y a pour l&amp;rsquo;or un lieu où il est mis en fusion.&#xA;Note : Job 28, 1 : L’argent a des sources de ses veines dans la terre. ― Les exégètes modernes croient que Job nous a conservé dans ce chapitre le souvenir des travaux des Egyptiens dans les mines de la péninsule du Sinaï.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap029/</guid>
      <description>Job fait la description de son premier état.&#xA;1 Job prenant encore de nouveau sa parabole, dit :&#xA;Note : Job 29, 1 : Job prenant encore, etc. Voir Job, 27, 1. ― XIe discours de Job, du chapitre 29 au chapitre 31. ― En décrivant d’une manière si éloquente l’impénétrabilité de la sagesse divine, Job a montré à ses amis combien il était téméraire de leur part de vouloir assigner les raisons pour lesquelles Dieu le faisait souffrir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap030/</guid>
      <description>Job décrit l’état où il est tombé.&#xA;1 Mais maintenant je suis tourné en ridicule par des hommes plus jeunes que moi, dont autrefois je n&amp;rsquo;aurais pas daigné mettre les pères avec les chiens de mon troupeau ;&#xA;Note : Job 30, 1 : IIe partie du XIe discours de Job : Malheurs présents, chapitre 30. ― Ils sont décrits en trois tableaux qui commencent tous par le mot maintenant. ― 1° Maintenant les hommes les plus méprisables s’élèvent contre lui, versets 1 à 8 ; ― 2° maintenant il est pour eux un objet de moquerie ; ils l’attaquent de toutes leurs forces, versets 9 à 15 ; ― 3° maintenant il a cependant assez à souffrir, sans cette peine de surcroît, de la part de ses propres maux et de la part de Dieu, versets 16 à 23.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap031/</guid>
      <description>Job se justifie devant ses amis en leur exposant le détail de la conduite qu’il a tenue dans le temps de sa prospérité.&#xA;1 J&amp;rsquo;ai fait un pacte avec mes yeux pour ne pas même penser à une vierge.&#xA;Note : Job 31, 1 : IIIe partie du XIe discours de Job : Conscience de son innocence, chapitre 31. ― Du moins sa conscience est-elle pour lui. ― 1° Il ne s’est jamais abandonné à ses passions, versets 1 à 12 ; ― 2° il ne s’est jamais servi de sa force pour traiter injustement les faibles, versets 13 à 23 ; ― 3° il n’a jamais été arrogant, comme on le lui a reproché, ni envers Dieu ni envers les hommes, versets 24 à 40.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap032/</guid>
      <description>Les paroles de Job sont finies. Eliu accuse ses amis de manquer de sagesse, et relève sa propre suffisance.&#xA;1 Alors ces trois hommes cessèrent de répondre à Job, parce qu&amp;rsquo;il se croyait toujours juste. 2 Mais Eliu, fils de Barachel, le Buzite, de la famille de Ram, s&amp;rsquo;irrita et s&amp;rsquo;indigna; or il s&amp;rsquo;irrita contre Job, de ce qu&amp;rsquo;il disait qu&amp;rsquo;il était juste devant Dieu.&#xA;Note : Job 32, 2 : IIIe partie : Intervention d’Eliu, du chapitre 32 au chapitre 37.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap033/</guid>
      <description>Eliu accuse Job de s’être élevé contre Dieu, et d’abuser des différentes voies dont Dieu se sert pour reprendre les hommes.&#xA;1 Ecoute donc, Job, mes paroles, et sois attentif à tous mes discours. 2 Voilà que j&amp;rsquo;ai ouvert ma bouche, que ma langue parle dans ma gorge.&#xA;Note : Job 33, 2 : Que ma langue parle dans ma gorge. Les Hébreux, dans les récits, exprimaient souvent l’action matérielle et physique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap034/</guid>
      <description>Eliu accuse Job de blasphème. Il relève la justice infinie de Dieu, sa puissance et ses lumières.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi continuant son discours, Eliu dit encore ceci:&#xA;Note : Job 34, 1 : IIe discours d’Eliu : Apologie de la justice divine, chapitre 34. ― Job ne lui répond rien. Eliu a consacré en partie son premier discours à montrer que Dieu n’est pas injuste envers l’homme ; il consacre le second tout entier à développer cette idée et à établir que Dieu gouverne le monde avec équité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap035/</guid>
      <description>Eliu continue de calomnier Job. Il soutient que c’est pour l’avantage même des hommes que Dieu est attentif à récompenser le bien et à punir le mal. Il exhorte Job à prévenir la sévérité de la justice de Dieu.&#xA;1 Ainsi Eliu dit encore ceci :&#xA;Note : Job 35, 1 : IIIe discours d’Eliu : réfutation de la seconde affirmation de Job sur l’inutilité de la confiance en Dieu, chapitre 35.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap036/</guid>
      <description>Eliu continue à défendre l’équité des jugements de Dieu. Il exhorte Job à profiter des peines dont Dieu l’a châtié, et relève la puissance du Seigneur.&#xA;1 Continuant de nouveau, Eliu dit ceci :&#xA;Note : Job 36, 1 : IVe discours d’Eliu : Dieu afflige l’homme pour le garder du péché et l’exciter au repentir, chapitres 36 et 37. ― Dans son dernier discours, Eliu explose encore plus complètement les motifs pour lesquels Dieu permet que le juste soit affligé : c’est pour le tenir en garde contre le péché, ou, s’il a péché, pour l’exciter au repentir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap037/</guid>
      <description>Eliu continue de décrire les effets de la puissance et de la sagesse de Dieu.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pour cela que mon cœur a été saisi d&amp;rsquo;effroi, et qu&amp;rsquo;il est sorti de sa place.&#xA;Note : Job 37, 1 : C’est pour cela ; c’est à cause des merveilles dont je viens de parler, et surtout du tonnerre dont les effets sont si terribles et dont la cause est si inconnue. ― « Dans le 37e chapitre, … on sent que les accidents météorologiques qui se produisent dans la région des nuages, les vapeurs qui se condensent ou se dissipent, suivant la direction des vents, les jeux bizarres de la lumière, la formation de la grêle et du tonnerre, avaient été observés avant d’être décrits.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap038/</guid>
      <description>Le Seigneur montre à Job la distance qu’il y a entre la créature et le Créateur.&#xA;1 Or, répondant à Job du milieu d&amp;rsquo;un tourbillon, le Seigneur dit:&#xA;Note : Job 38, 1 : IVe partie : Apparition et discours de Dieu, du chapitre 38 au chapitre 41. ― Ce que Job avait si ardemment souhaité, voir Job, 13, 22, arrive enfin : Dieu apparaît. Le mystère de la souffrance n’a pas encore été complètement éclairci.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap039/</guid>
      <description>Le Seigneur continue de montrer à Job la distance qu’il y a de la créature au Créateur. Job reconnaît sa bassesse et se condamne au silence.&#xA;1 Est-ce que tu connais le temps de l&amp;rsquo;enfantement des chèvres sauvages dans les rochers? ou as-tu observé des biches lorsqu&amp;rsquo;elles enfantaient?&#xA;Note : Job 39, 1 : Dans l’original, le premier animal est nommé littéralement grimpeur de rochers, c’est-à-dire chèvre sauvage, bouquetin, sorte de chamois semblable à celui de la Suisse et des Alpes Tyroliennes, qui habite les endroits les plus escarpés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap040/</guid>
      <description>Le Seigneur continue de montrer à Job la distance qu’il y a de la créature au Créateur. Description de Béhémoth et de Léviathan.&#xA;1 Or, répondant à Job du milieu d&amp;rsquo;un tourbillon, le Seigneur dit:&#xA;Note : Job 40, 1 : IIIe partie, chapitres 40 et 41. ― Pour lui faire reconnaître encore davantage son néant, Dieu continue : ― 1° Que Job montre sa sagesse en maîtrisant ce qu’il y a de plus indomptable au monde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap041/</guid>
      <description>Suite de la description de Léviathan.&#xA;1 Je ne suis pas assez cruel pour le susciter : car qui peut résister à mon visage ;&#xA;Note : Job 41, 1 : Je ne suis, etc. Pour moi (c’est toujours Dieu qui parle) qui connais la force extraordinaire de Léviathan, je ne le susciterai pas contre les hommes par un esprit de cruauté. Je le pourrais, si je voulais ; car qui oserait résister à mon simple regard ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap042/</guid>
      <description>Job s’humilie devant le Seigneur, qui reprend ses trois amis. Job prie pour eux. Rétablissement de Job. Sa mort.&#xA;1 Alors, répondant au Seigneur, Job dit :&#xA;Note : Job 42, 1 : Réponse de Job, versets 1 à 6. ― La seconde réponse de Job à Dieu est courte, mais complète, versets 1 à 6. Il savait que Dieu était grand et que sa conduite est incompréhensible, mais il ne le sentait pas assez ; il confesse qu’il a eu tort de vouloir se mesurer présomptueusement avec Dieu et il le prie de lui pardonner.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap001/</guid>
      <description>Origine de Job. Sa vertu, ses richesses. Dieu permet au démon de le tenter. Job perd ses biens et ses enfants.&#xA;1 Il y avait un homme dans la terre de Hus du nom de Job ; et cet homme était simple, droit, craignant Dieu et s&amp;rsquo;éloignant du mal.&#xA;Note : Job 1, 1-5 : Le prologue nous fait connaître le principal personnage et les circonstances qui amènent la discussion sur le problème de l’existence du mal, problème dont la solution fait le fond du poème.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap010/</guid>
      <description>Job adresse ses plaintes à Dieu. Il s’humilie devant lui, et le supplie de lui accorder quelque relâche avant la mort.&#xA;1 Mon âme a du dégoût pour ma vie, je lâcherai ma propre parole contre moi, je parlerai dans l&amp;rsquo;amertume de mon âme.&#xA;Note : Job 10, 1 : Je lâcherai ma propre parole, etc. Comparer à Job, 7, 11.&#xA;2 Je dirai à Dieu : Ne me condamnez pas; indiquez-moi pourquoi vous me jugez ainsi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap011/</guid>
      <description>Sophar accuse Job de présomption et d’orgueil, et l’exhorte à se convertir au Seigneur.&#xA;1 Or, répondant, Sophar, le Naamathite, dit :&#xA;Note : Job 11, 1 : Sophar diffère de ses deux amis, Eliphaz et Baldad ; c’est un jeune homme à la parole vive, quelquefois injurieuse et blessante, surtout dans son second discours, chapitre 20 ; c’est le type des esprits étroits et à préjugés de son époque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap012/</guid>
      <description>Job reproche à ses amis la fausse confiance qu’ils ont dans leurs lumières. Il relève la souveraine puissance de Dieu.&#xA;1 Et Job, répondant, dit :&#xA;Note : Job 12, 1 : IVe discours de Job : sa Ire réponse à Sophar, du chapitre 12 au chapitre 14. Les menaces de Sophar blessent le juste innocent. Il réfute d’abord ses amis, du chapitre 12 au chapitre 13, verset 12 ; puis il se plaint à Dieu lui-même, du chapitre 13, verset 13 au chapitre 14.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap013/</guid>
      <description>Job continue de se défendre contre les reproches de ses amis. Il témoigne sa confiance en Dieu, et il lui adresse ses plaintes.&#xA;1 Voilà que mon œil a vu toutes ces choses, et que mon oreille les a ouïes, et que je les ai comprises une à une. 2 Et je sais, moi aussi, selon votre science, et je ne suis point inférieur à vous.&#xA;3 Mais cependant c&amp;rsquo;est au Tout-Puissant que je parlerai, et c&amp;rsquo;est avec Dieu que je désire m&amp;rsquo;entretenir, 4 En montrant auparavant que vous êtes des fabricateurs de mensonge et des défenseurs de maximes perverses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap014/</guid>
      <description>Job expose la brièveté de la vie et les misères de l’homme sur la terre, et il se console par l’espérance de la résurrection.&#xA;1 L&amp;rsquo;homme né d&amp;rsquo;une femme, vivant peu de temps, est rempli de beaucoup de misères. 2 Comme une fleur, il s&amp;rsquo;élève, et il est brisé, et il fuit comme l&amp;rsquo;ombre, et jamais il ne demeure dans un même état.&#xA;Note : Job 14, 2 : Voir Job, 8, 9 ; Psaumes, 143, 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap015/</guid>
      <description>Eliphaz accuse Job d’imiter les blasphémateurs, et soutient que les méchants sont sans cesse tourmentés dans cette vie.&#xA;1 Alors, répondant, Eliphaz, le Thémanite, dit :&#xA;Note : Job 15, 1 : Deuxième discussion, du chapitre 15 au chapitre 21. ― Caractère de la seconde discussion. Ce qui distingue la seconde discussion de la première, c’est que dans celle-ci les amis de Job ne l’ont pas pris directement à partie ; ils ont défendu Dieu lui-même, et ce n’est que par voie de conséquence et sans l’exprimer d’ordinaire formellement qu’ils ont déclaré Job coupable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap016/</guid>
      <description>Job se plaint de la dureté de ses amis. Il expose ses maux et met sa confiance en Dieu, qui est témoin de son innocence.&#xA;1 Mais, répondant, Job dit :&#xA;Note : Job 16, 1 : Ve discours de Job : IIe réponse à Eliphaz, chapitres 16 et 17. ― Eliphaz n’a fait que répéter son premier discours. ― 1° Job réfute ces vaines paroles qui ne sont que des répétitions, chapitre 16, versets 2 à 5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap002/</guid>
      <description>Job est frappé d’une plaie horrible. Sa femme lui (l’) insulte. Trois amis, venus pour le consoler, restent auprès de lui sans lui parler.&#xA;1 Or il arriva, lorsqu&amp;rsquo;un certain jour les fils de Dieu étaient venus et se tenaient devant le Seigneur, et que Satan aussi était venu parmi eux, et se tenait en sa présence,&#xA;Note : Job 2, 1 : Job n’était pas au terme de ses malheurs : 5° Satan revient à la charge contre lui, au bout d’un temps indéterminé, et demande à le frapper dans sa personne après l’avoir frappé dans ses biens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap003/</guid>
      <description>Job maudit le jour de sa naissance, et déplore sa misère.&#xA;1 Après cela Job ouvrit la bouche, et maudit le jour de sa naissance.&#xA;Note : Job 3, 1-26 : Les malédictions et les imprécations suivantes ne sont que des expressions emphatiques très usitées en Orient pour peindre une vive douleur. ― Ici commence la deuxième partie, contenant la discussion de Job et de ses trois amis, du chapitre 3 au chapitre 31.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap004/</guid>
      <description>Eliphaz accuse Job d’impatience. Il soutient que l’homme ne peut être affligé que pour ses péchés, et que Job ne doit pas se croire innocent devant Dieu.&#xA;1 Or, répondant, Eliphaz, Thémanite, dit :&#xA;Note : Job 4, 1 : Après le monologue de Job, ses trois amis vont paraître successivement en scène. Ils défendront tous la même thèse : que l’on n’est malheureux que par sa faute et en punition de ses péchés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap005/</guid>
      <description>Eliphaz soutient que la prospérité des impies est toujours promptement dissipée. Il exhorte Job à recourir à Dieu par la pénitence.&#xA;1 Appelle donc, s&amp;rsquo;il y a quelqu&amp;rsquo;un qui te réponde, et tourne-toi vers quelqu&amp;rsquo;un des saints.&#xA;Note : Job 5, 1 : Appelle donc, etc. Des adversaires du catholicisme ont prétendu prouver par ce passage que nous ne devions pas invoquer les saints, attendus qu’ils ne pouvaient connaître nos prières.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap006/</guid>
      <description>Job justifie ses plaintes. Il souhaite de mourir, de peur de perdre la patience. Il reproche à ses amis l’injustice de leurs accusations.&#xA;1 Or, répondant, Job dit :&#xA;Note : Job 6, 1 : IIe discours de Job ; Ire réponse à Eliphaz, chapitres 6 et 7. Le discours d’Eliphaz a surpris et affligé Job qui trouve, au lieu d’un consolateur, un accusateur : 1° Il justifie l’amertume de ses plaintes par la grandeur de ses maux ; ils sont tels qu’en face de la mort qui approche, il n’a d’autre consolation que de n’avoir pas renié Dieu, chapitre 6, versets 2 à 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap007/</guid>
      <description>Maux communs à tous les hommes. Job représente au Seigneur sa misère et sa faiblesse, et le supplie de lui pardonner son péché.&#xA;1 C&amp;rsquo;est une milice que la vie de l&amp;rsquo;homme sur la terre ; et ses jours sont comme les jours d&amp;rsquo;un mercenaire. 2 Comme un esclave désire l&amp;rsquo;ombre, et comme un mercenaire attend la fin de son ouvrage, 3 Ainsi moi aussi j&amp;rsquo;ai eu des mois vides, et j&amp;rsquo;ai compté des nuits laborieuses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap008/</guid>
      <description>Baldad soutient que les malheurs de Job sont la peine de ses péchés. Il traite d’hypocrisie la vertu de Job, et l’exhorte à recourir à Dieu.&#xA;1 Mais, répondant, Baldad, le Suhite, dit :&#xA;Note : Job 8, 1 : Baldad, dont le nom signifie « fils de contention », n’a ni une grande originalité ni une grande indépendance de caractère ; il s’appuie en partie sur les maximes des sages anciens, en partie sur l’autorité de son ami plus âgé, Eliphaz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/22-job/chap009/</guid>
      <description>Job reconnaît que Dieu est infiniment juste dans ses jugements. Il relève la sagesse et la puissance du Seigneur. Il s’abaisse et se confond devant lui. Il le supplie de lui donner quelque relâche.&#xA;1 Et, répondant, Job dit :&#xA;Note : Job 9, 1 : IIIe discours de Job ; sa réponse à Baldad, chapitres 9 et 10. Comme Job n’a pas dit que Dieu est injuste, toute l’argumentation de Baldad porte à faux, mais elle est blessante pour le juste malheureux à qui l’on affirme que ses souffrances sont méritées.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
