<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jonas on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/</link>
    <description>Recent content in Jonas on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap001/</guid>
      <description>Jonas envoyé à Ninive, s’enfuit de devant le Seigneur, et s’embarque pour aller à Tharsis. Le vaisseau étant agité par une violente tempête, on tire au sort pour en découvrir la cause. Le sort étant tombé sur Jonas, on le jette à la mer.&#xA;1 Or, la parole du Seigneur fut adressée à Jonas, fils d&amp;rsquo;Amathi, disant :2 Lève-toi, et va dans Ninive la grande cité, et prêches-y, parce que sa malice est montée devant moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap002/</guid>
      <description>Jonas est englouti par son poisson. Il invoque le Seigneur. Le poisson le jette vivant sur le bord de la mer.&#xA;1 Et le Seigneur prépara un grand poisson, afin qu&amp;rsquo;il engloutît Jonas ; et Jonas fut dans le ventre du poisson pendant trois jours et trois nuits.&#xA;Note : Jon. 2, 1 : Voir Matthieu, 16, 4 ; Luc, 11, 30 ; 1 Corinthiens, 15, 4. ― Jonas dans le ventre du poisson ; est une figure de Jésus-Christ dans le tombeau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap003/</guid>
      <description>Le Seigneur ordonne une seconde fois à Jonas d’aller à Ninive. Il prédit la ruine prochaine de cette ville. Les Ninivites se convertissent et font pénitence. Dieu leur pardonne.&#xA;1 Et la parole du Seigneur fut adressée une seconde fois à Jonas, disant :&#xA;Note : Jon. 3, 1 : Disant (dicens). Voir, sur ce mot, Ezéchiel, 3, 16.&#xA;2 Lève-toi, et va dans Ninive la grande cité, et prêches-y ce que moi je te dis de prêcher.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/39-jonas/chap004/</guid>
      <description>Jonas s’afflige de ce que sa prophétie n’est pas accomplie. Le Seigneur lui fait comprendre les raisons qui l’ont porté à pardonner à Ninive.&#xA;1 Et Jonas fut affligé d&amp;rsquo;une grande affliction, et il s&amp;rsquo;irrita;&#xA;2 Et il pria le Seigneur, et dit : Je vous conjure, Seigneur, n&amp;rsquo;est-ce pas là ce que je disais, lorsque j&amp;rsquo;étais encore dans mon pays? c&amp;rsquo;est à cause de cela que je me suis empressé de fuir à Tharsis ; car je sais que vous êtes un Dieu clément et miséricordieux, patient, et d&amp;rsquo;une grande commisération, et pardonnant le mal,</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
