<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Galatae on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/</link>
    <description>Recent content in Galatae on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap001/</guid>
      <description>1 Paulus Apostolus non ab hominibus, neque per hominem, sed per Iesum Christum, et Deum Patrem, qui suscitavit eum a mortuis:&#xA;2 et qui mecum sunt omnes fratres, Ecclesiis Galatiæ.&#xA;3 Gratia vobis, et pax a Deo Patre, et Domino nostro Iesu Christo,&#xA;4 qui dedit semetipsum pro peccatis nostris, ut eriperet nos de præsenti sæculo nequam, secundum voluntatem Dei et Patris nostri,&#xA;5 cui est gloria in sæcula sæculorum: Amen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap002/</guid>
      <description>1 Deinde post annos quattuordecim, iterum ascendi Ierosolymam cum Barnaba, assumpto et Tito.&#xA;2 Ascendi autem secundum revelationem: et contuli cum illis Evangelium, quod prædico in Gentibus, seorsum autem iis, qui videbantur aliquid esse: ne forte in vacuum currerem, aut cucurrissem.&#xA;3 Sed neque Titus, qui mecum erat, cum esset Gentilis, compulsus est circumcidi:&#xA;4 sed propter subintroductos falsos fratres, qui subintroierunt explorare libertatem nostram, quam habemus in Christo Iesu, ut nos in servitutem redigerent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap003/</guid>
      <description>1 O insensati Galatæ, quis vos fascinavit non obedire veritati, ante quorum oculos Iesus Christus præscriptus est, in vobis crucifixus?&#xA;2 Hoc solum a vobis volo discere: Ex operibus legis Spiritum accepistis, an ex auditu fidei?&#xA;3 Sic stulti estis, ut cum spiritu cœperitis, nunc carne consummemini?&#xA;4 Tanta passi estis sine causa? si tamen sine causa.&#xA;5 Qui ergo tribuit vobis Spiritum, et operatur virtutes in vobis: ex operibus legis, an ex auditu fidei?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap004/</guid>
      <description>1 Dico autem: Quanto tempore heres parvulus est, nihil differt a servo, cum sit dominus omnium:&#xA;2 sed sub tutoribus, et actoribus est usque ad præfinitum tempus a patre:&#xA;3 ita et nos cum essemus parvuli, sub elementis mundi eramus servientes.&#xA;4 At ubi venit plenitudo temporis, misit Deus Filium suum factum ex muliere, factum sub lege,&#xA;5 ut eos, qui sub lege erant, redimeret, ut adoptionem filiorum reciperemus.&#xA;6 Quoniam autem estis filii, misit Deus Spiritum filii sui in corda vestra clamantem: Abba, Pater.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap005/</guid>
      <description>1 State, et nolite iterum iugo servitutis contineri.&#xA;2 Ecce ego Paulus dico vobis: quoniam si circumcidamini, Christus vobis nihil proderit.&#xA;3 Testificor autem rursus omni homini circumcidenti se, quoniam debitor est universæ legis faciendæ.&#xA;4 Evacuati estis a Christo, qui in lege iustificamini: a gratia excidistis.&#xA;5 Nos enim spiritu ex fide, spem iustitiæ expectamus.&#xA;6 Nam in Christo Iesu neque circumcisio aliquid valet, neque præputium: sed fides, quæ per charitatem operatur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/09-galatae/chap006/</guid>
      <description>1 Fratres, et si præoccupatus fuerit homo in aliquo delicto, vos, qui spirituales estis, huiusmodi instruite in spiritu lenitatis, considerans te ipsum, ne et tu tenteris.&#xA;2 Alter alterius onera portate, et sic adimplebitis legem Christi.&#xA;3 Nam si quis existimat se aliquid esse, cum nihil sit, ipse se seducit.&#xA;4 Opus autem suum probet unusquisque, et sic in semetipso tantum gloriam habebit, et non in altero.&#xA;5 Unusquisque enim onus suum portabit.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
