<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Romani on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/</link>
    <description>Recent content in Romani on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap001/</guid>
      <description>1 Paulus, servus Iesu Christi, vocatus Apostolus, segregatus in Evangelium Dei,&#xA;2 quod ante promiserat per Prophetas suos in Scripturis sanctis&#xA;3 de Filio suo, qui factus est ei ex semine David secundum carnem,&#xA;4 qui prædestinatus est Filius Dei in virtute secundum spiritum sanctificationis ex resurrectione mortuorum Iesu Christi Domini nostri:&#xA;5 per quem accepimus gratiam, et Apostolatum ad obediendum fidei in omnibus Gentibus pro nomine eius,&#xA;6 in quibus estis et vos vocati Iesu Christi:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap010/</guid>
      <description>1 Fratres, voluntas quidem cordis mei, et obsecratio ad Deum, fit pro illis in salutem.&#xA;2 Testimonium enim perhibeo illis quod æmulationem Dei habent, sed non secundum scientiam.&#xA;3 Ignorantes enim iustitiam Dei, et suam quærentes statuere, iustitiæ Dei non sunt subiecti.&#xA;4 Finis enim legis, Christus, ad iustitiam omni credenti.&#xA;5 Moyses enim scripsit, quoniam iustitiam, quæ ex lege est, qui fecerit homo, vivet in ea.&#xA;6 Quæ autem ex fide est iustitia, sic dicit: Ne dixeris in corde tuo: quis ascendet in cælum?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap011/</guid>
      <description>1 Dico ergo: Numquid Deus repulit populum suum? Absit. Nam et ego Israelita sum ex semine Abraham, de tribu Beniamin:&#xA;2 Non repulit Deus plebem suam, quam præscivit. An nescitis in Elia quid dicit Scriptura: quemadmodum interpellat Deum adversum Israel?&#xA;3 Domine, Prophetas tuos occiderunt, altaria tua suffoderunt: et ego relictus sum solus, et quærunt animam meam.&#xA;4 Sed quid dicit illi divinum responsum? Reliqui mihi septem millia virorum, qui non curvaverunt genua ante Baal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap012/</guid>
      <description>1 Obsecro itaque vos fratres per misericordiam Dei, ut exhibeatis corpora vestra hostiam viventem, sanctam, Deo placentem, rationabile obsequium vestrum.&#xA;2 Et nolite conformari huic sæculo, sed reformamini in novitate sensus vestri: ut probetis quæ sit voluntas Dei bona, et beneplacens, et perfecta.&#xA;3 Dico enim per gratiam quæ data est mihi, omnibus qui sunt inter vos: Non plus sapere quam oportet sapere, sed sapere ad sobrietatem: et unicuique sicut Deus divisit mensuram fidei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap013/</guid>
      <description>1 Omnis anima potestatibus sublimioribus subdita sit: Non est enim potestas nisi a Deo: quæ autem sunt, a Deo ordinatæ sunt.&#xA;2 Itaque qui resistit potestati, Dei ordinationi resistit. Qui autem resistunt, ipsi sibi damnationem acquirunt:&#xA;3 nam principes non sunt timori boni operis, sed mali. Vis autem non timere potestatem? Bonum fac: et habebis laudem ex illa:&#xA;4 Dei enim minister est tibi in bonum. Si autem malum feceris, time: non enim sine causa gladium portat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap014/</guid>
      <description>1 Infirmum autem in fide assumite, non in disceptationibus cogitationum.&#xA;2 Alius enim credit se manducare omnia: qui autem infirmus est, olus manducet.&#xA;3 Is, qui manducat, non manducantem non spernat: et qui non manducat, manducantem non iudicet: Deus enim illum assumpsit.&#xA;4 Tu quis es, qui iudicas alienum servum? Domino suo stat, aut cadit: stabit autem: potens est enim Deus statuere illum.&#xA;5 Nam alius iudicat diem inter diem: alius autem iudicat omnem diem: unusquisque in suo sensu abundet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap015/</guid>
      <description>1 Debemus autem nos firmiores imbecillitates infirmorum sustinere, et non nobis placere.&#xA;2 Unusquisque vestrum proximo suo placeat in bonum, ad ædificationem.&#xA;3 Etenim Christus non sibi placuit, sed sicut scriptum est: Improperia improperantium tibi ceciderunt super me.&#xA;4 Quæcumque enim scripta sunt, ad nostram doctrinam scripta sunt: ut per patientiam, et consolationem Scripturarum, spem habeamus.&#xA;5 Deus autem patientiæ, et solatii det vobis idipsum sapere in alterutrum secundum Iesum Christum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap016/</guid>
      <description>1 Commendo autem vobis Phœben sororem nostram, quæ est in ministerio Ecclesiæ, quæ est in Cenchris:&#xA;2 ut eam suscipiatis in Domino digne sanctis: et assistatis ei in quocumque negotio vestri indiguerit: etenim ipsa quoque astitit multis, et mihi ipsi.&#xA;3 Salutate Priscam, et Aquilam adiutores meos in Christo Iesu;&#xA;4 (qui pro anima mea suas cervices supposuerunt: quibus non solus ego gratias ago, sed et cunctæ ecclesiæ Gentium)&#xA;5 et domesticam Ecclesiam eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap002/</guid>
      <description>1 Propter quod inexcusabilis es o homo omnis, qui iudicas. In quo enim iudicas alterum, teipsum condemnas: eadem enim agis quæ iudicas.&#xA;2 Scimus enim quoniam iudicium Dei est secundum veritatem in eos, qui talia agunt.&#xA;3 Existimas autem hoc o homo, qui iudicas eos, qui talia agunt, et facis ea, quia tu effugies iudicium Dei?&#xA;4 An divitias bonitatis eius, et patientiæ, et longanimitatis contemnis? ignoras quoniam benignitas Dei ad pœnitentiam te adducit?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap003/</guid>
      <description>1 Quid ergo amplius Iudæo est? aut quæ utilitas circumcisionis?&#xA;2 Multum per omnem modum. Primum quidem quia credita sunt illis eloquia Dei.&#xA;3 quid enim si quidam illorum non crediderunt? Numquid incredulitas illorum fidem Dei evacuabit? Absit.&#xA;4 Est autem Deus verax: omnis autem homo mendax, sicut scriptum est: Ut iustificeris in sermonibus tuis: et vincas cum iudicaris.&#xA;5 Si autem iniquitas nostra iustitiam Dei commendat, quid dicemus? Numquid iniquus est Deus, qui infert iram?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap004/</guid>
      <description>1 Quid ergo dicemus invenisse Abraham patrem nostrum secundum carnem?&#xA;2 Si enim Abraham ex operibus iustificatus est, habet gloriam, sed non apud Deum.&#xA;3 Quid enim dicit Scriptura? Credidit Abraham Deo: et reputatam est illi ad iustitiam.&#xA;4 Ei autem, qui operatur, merces non imputatur secundum gratiam, sed secundum debitum.&#xA;5 Ei vero, qui non operatur, credenti autem in eum, qui iustificat impium, reputatur fides eius ad iustitiam secundum propositum gratiæ Dei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap005/</guid>
      <description>1 Iustificati ergo ex fide, pacem habeamus ad Deum per Dominum nostrum Iesum Christum:&#xA;2 per quem et habemus accessum per fidem in gratiam istam, in qua stamus, et gloriamur in spe gloriæ filiorum Dei.&#xA;3 Non solum autem, sed et gloriamur in tribulationibus: scientes quod tribulatio patientiam operatur:&#xA;4 patientia autem probationem, probatio vero spem,&#xA;5 spes autem non confundit: quia charitas Dei diffusa est in cordibus nostris per Spiritum sanctum, qui datus est nobis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap006/</guid>
      <description>1 Quid ergo dicemus? Permanebimus in peccato ut gratia abundet?&#xA;2 Absit. Qui enim mortui sumus peccato, quomodo adhuc vivemus in illo?&#xA;3 An ignoratis quia quicumque baptizati sumus in Christo Iesu, in morte ipsius baptizati sumus?&#xA;4 Consepulti enim sumus cum illo per baptismum in mortem: ut quomodo Christus surrexit a mortuis per gloriam Patris, ita et nos in novitate vitæ ambulemus.&#xA;5 Si enim complantati facti sumus similitudini mortis eius: simul et resurrectionis erimus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap007/</guid>
      <description>1 An ignoratis fratres (scientibus enim legem loquor) quia lex in homine dominatur quanto tempore vivit?&#xA;2 Nam quæ sub viro est mulier, vivente viro, alligata est legi: si autem mortuus fuerit vir eius, soluta est a lege viri.&#xA;3 Igitur, vivente viro, vocabitur adultera si fuerit cum alio viro: si autem mortuus fuerit vir eius, liberata est a lege viri: ut non sit adultera si fuerit cum alio viro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap008/</guid>
      <description>1 Nihil ergo nunc damnationis est iis, qui sunt in Christo Iesu: qui non secundum carnem ambulant.&#xA;2 Lex enim spiritus vitæ in Christo Iesu liberavit me a lege peccati et mortis.&#xA;3 Nam quod impossibile erat legi, in quo infirmabatur per carnem: Deus filium suum mittens in similitudinem carnis peccati, et de peccato damnavit peccatum in carne,&#xA;4 ut iustificatio legis impleretur in nobis, qui non secundum carnem ambulamus, sed secundum spiritum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/06-romani/chap009/</guid>
      <description>1 Veritatem dico in Christo, non mentior: testimonium mihi perhibente conscientia mea in Spiritu sancto:&#xA;2 quoniam tristitia mihi magna est, et continuus dolor cordi meo.&#xA;3 Optabam enim ego ipse anathema esse a Christo pro fratribus meis, qui sunt cognati mei secundum carnem,&#xA;4 qui sunt Israelitæ, quorum adoptio est filiorum, et gloria, et testamentum, et legislatio, et obsequium, et promissa:&#xA;5 quorum patres, et ex quibus est Christus secundum carnem, qui est super omnia Deus benedictus in sæcula.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
