<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concile Vatican I : Constitution Dei Filius on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/</link>
    <description>Recent content in Concile Vatican I : Constitution Dei Filius on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Canon 1 - De Dieu Créateur de toutes choses</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/05-canon-1/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/05-canon-1/</guid>
      <description>1° Si quelqu&amp;rsquo;un nie un vrai Dieu créateur et maître des choses visibles et invisibles; qu&amp;rsquo;il soit anaihème.&#xA;2° Si quelqu&amp;rsquo;un ne rougit point d&amp;rsquo;affirmer qu&amp;rsquo;en dehors de la matière il n&amp;rsquo;existe rien; qu&amp;rsquo;il soit anathéme.&#xA;3° Si quelqu&amp;rsquo;un dit qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a qu&amp;rsquo;une seule et même substance ou essence de Dieu et de toutes choses; qu&amp;rsquo;il soit anathème.&#xA;4° Si quelqu&amp;rsquo;un dit que les choses finies, tant corporelles que spirituelles, ou les spirituelles du moins, sont des émanations de la substance divine; Ou que la divine essence, par ses manifestations ou évolutions, devient toutes choses ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canon 2 - De la Révélation</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/06-canon-2/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/06-canon-2/</guid>
      <description>1°Si quelqu&amp;rsquo;un dit que la lumière naturelle de notre raison ne peut connaltre avec certitude, d&amp;rsquo;après ce qui a été fait, un seul et vrai Dieu, notre créateur et maître; qu&amp;rsquo;il soit anathème.&#xA;2° Si quelqu&amp;rsquo;un dit qu&amp;rsquo;il ne peut pas se faire ou qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas expédient que l&amp;rsquo;homme soit instruit par la révélation divine sur Dieu et sur le culte à lui rendre; qu&amp;rsquo;il soit anathème.&#xA;3° Si quelqu&amp;rsquo;un dit que l&amp;rsquo;homme ne peut pas être élevé divinement à une connaissance et à une perfection qui dépasse sa nature, mais qu&amp;rsquo;il peut et doit par lui-même arriver enfin par un progrès continu à la possession complète du vrai et du bien; qu&amp;rsquo;il soit anathètne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canon 3 - De la foi</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/07-canon-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/07-canon-3/</guid>
      <description>1° Si quelqu&amp;rsquo;un dit que la raison humaine est tellement indépendante que Dieu ne peut exiger d&amp;rsquo;elle la loi; qu&amp;rsquo;il soit anathème.&#xA;2° Si quelqu&amp;rsquo;un dit que la foi divine n&amp;rsquo;est point distincte de la science naturelle sur Dieu et sur les choses de la morale, et qu&amp;rsquo;en conséquence, la foi divine ne requiert point qu&amp;rsquo;une vérité révélée soit admise à cause de l&amp;rsquo;autorité de Dieu qui révèle; qu&amp;rsquo;il soit anathème.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canon 4 - De la foi et de la raison</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/08-canon-4/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/08-canon-4/</guid>
      <description>1° Si quelqu&amp;rsquo;un dit que la révélation divine ne contient point de vrais mystères, de mystères proprement dits, mais que tous les dogmes de la foi peuvent, à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une raison exercée, être compris et démontrés par les principes naturels; qu&amp;rsquo;il soit anaihème.&#xA;2° Si quelqu&amp;rsquo;un dit que les sciences humaines doivent être traitées avec une telle liberté, que leurs assertions, malgré leur opposition avec la doctrine révélée, peuvent être maintenues comme vraies, et que l&amp;rsquo;Eglise n&amp;rsquo;a pas le droit de les condamner; qu&amp;rsquo;il soit anathème.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 1 - Du Créateur de toutes choses</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/01-createur-de-toutes-choses/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/01-createur-de-toutes-choses/</guid>
      <description>La sainte Eglise catholique, apostolique et romaine, croit et professe qu&amp;rsquo;il y a un seul Dieu vrai et vivant, créateur et maître du ciel et de la terre, tout—puissant, éternel, immense, incompréhensible, infini en intelligence, en volonté, et en toute perfection. Ce Dieu étant une puissance spirituelle, une, singulière, entièrement simple et incommutable, doit être proclamé en lui-même et dans son essence distinct du monde, infiniment heureux en lui-même et par lui-même, et élevé d&amp;rsquo;une manière ineffable au-dessus de tout ce qui n&amp;rsquo;est pas lui, et qui existe et peut se concevoir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 2 - De la révélation</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/02-revelation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/02-revelation/</guid>
      <description>La méme sainte mère l&amp;rsquo;Eglise tient et enseigne que, par les choses créées, la lumière naturelle de la raison peut connaître avec certitude Dieu, principe et fin de toutes choses : car les perfections invisibles de Dieu sont devenues visibles depuis la création du monde par la connaissance que ses ouvrages nous donnent de lui; que cependant il a plu à sa sagesse et à sa bonté de révéler au genre humain, par une autre voie, par une voie surnaturelle, et lui-même et les décrets éternels de sa volonté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 3 - De la foi</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/03-foi/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/03-foi/</guid>
      <description>Puisque l&amp;rsquo;homme dépend tout entier de Dieu comme son créateur et maître, et puisque la raison créée est entièrement sujette de la vérité incréée, nous sommes tenus de donner, par la foi, à Dieu qui révèle, le plein assentiment de notre intelligence et de notre volonté. Et cette foi, qui est pour les hommes le commencement du salut, l&amp;rsquo;Eglise catholique professe qu&amp;rsquo;elle est une vertu surnaturelle par laquelle, au souﬂle de Dieu et aidés par sa grâce, nous croyons vrai ce qu&amp;rsquo;il nous révèle, non à cause que la lumière naturelle de notre raison nous découvre la vérité intrinsêque des choses, mais à cause de l&amp;rsquo;autorité de Dieu même, l&amp;rsquo;auteur de la révélation et qui ne peut ni se tromper, ni nous tromper; car, au témoignage de l&amp;rsquo;Apôtre, la foi est la substance (ou le fondement) des choses que nous devons espérer, et l&amp;rsquo;argument (ou la conviction) de celles que nous ne voyons pas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 4 - De la foi et de la raison</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/04-foi-et-raison/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/04-foi-et-raison/</guid>
      <description>Le consentement perpétuel de l&amp;rsquo;Eglise catholique a tenu aussi et tient qu&amp;rsquo;il y a deux ordres de connaissance, et que ces deux ordres sont distincts, non-seulement par leur principe, mais encore par leur objet : par leur principe d&amp;rsquo;abord, parce que dans l&amp;rsquo;un c&amp;rsquo;est par la lumière naturelle de notre raison, et dans l&amp;rsquo;autre par la foi divine, que nous connaissons. Par leur objet ensuite, parce que, indépendamment de ce que peut atteindre la raison naturelle, des mystères cachés en Dieu sont proposés à notre croyance; et ces mystères ne peuvent être connus à moins que Dieu ne daigne les révéler.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Préambule</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/00-preambule/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/doctrine/glossaire/foi/dei-filius/00-preambule/</guid>
      <description>Le Fils de Dieu et Rédempteur du genre humain, Notre-Seigneur Jésus-Christ, sur le point de retourner à son Père céleste, promit d&amp;rsquo;être avec son Eglise militante sur la terre tous les jours, jusqu&amp;rsquo;à la consommation des siècles. C&amp;rsquo;est pourquoi il n&amp;rsquo;a jamais cessé un instant d&amp;rsquo;être avec son épouse bien-aimée, de l&amp;rsquo;assister dans ses enseignements, de la bénir dans ses œuvres, de la secourir dans ses dangers. Mais cette Providence salutaire de Jésus-Christ, qui s&amp;rsquo;est continuellement montrée par d&amp;rsquo;autres bienfaits innombrables, s&amp;rsquo;est fait remarquer surtout par les fruits merveilleux que les Conciles œcuméniqnes, et nommément le Concile de Trente, bien qu&amp;rsquo;il se soit tenu dans de mauvais jours, ont répandu sur l&amp;rsquo;univers chrétien.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
