<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ephésiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/</link>
    <description>Recent content in Ephésiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul salue les Ephésiens. Il bénit le Seigneur, qui nous a comblés de grâces et prédestinées en Jésus-Christ. Réunion du ciel et de la terre, des Juifs et des gentils, en Jésus-Christ. L’Apôtre demande à Dieu, pour les Ephésiens, l’esprit de sagesse et de lumière, et leur fait remarquer le suprême degré de gloire auquel Jésus-Christ a été élevé.&#xA;1 Paul, apôtre de Jésus-Christ par la volonté de Dieu, à tous les saints qui sont à Ephèse, et aux fidèles en Jésus-Christ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap002/</guid>
      <description>L’homme mort par le péché est ressuscité en Jésus-Christ. Nous sommes sauvés par sa grâce. Les gentils, étrangers aux promesses, en sont devenus héritiers. Jésus-Christ réconciliateur des deux peuples. Edifice de l’Eglise.&#xA;1 Et vous, il vous a vivifiés, lorsque vous étiez morts par vos offenses et par vos péchés,&#xA;Note : Éph. 2, 1 : Voir Colossiens, 2, 13. ― Il vous a vivifiés. Ces mots, exprimés au verset 5, sont évidemment sous-entendus dans celui-ci.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap003/</guid>
      <description>Le mystère de la vocation des gentils est révélé à saint Paul, et l’exécution lui en est confiée. C’est pour eux qu’il est dans les liens. Il demande à Dieu pour les Ephésiens deux sortes de grâces, dont les unes regardent le coeur et les autres l’esprit.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pour cela que moi, Paul, je suis le prisonnier du Christ Jésus, pour vous gentils;&#xA;Note : Éph. 3, 1 : Je suis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap004/</guid>
      <description>Exhortation à la charité. Dons de Jésus-Christ. Economie de son corps mystique. Vie païenne, vie chrétienne. Se dépouiller du vieil homme, et se revêtir de l’homme nouveau.&#xA;1 Je vous conjure donc, moi chargé de liens pour le Seigneur, de marcher d&amp;rsquo;une manière digne de la vocation à laquelle vous avez été appelés,&#xA;Note : Éph. 4, 1 : Voir 1 Corinthiens, 7, 20.&#xA;2 Avec toute humilité et toute mansuétude, avec toute patience, vous supportant mutuellement en charité ; 3 Appliqués à conserver l&amp;rsquo;unité d&amp;rsquo;esprit, par le hen de la paix.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap005/</guid>
      <description>Imiter Dieu et Jésus-Christ. Bannir l’impudicité. Vivre en enfant de lumière. Fuir les oeuvres des ténèbres. Racheter le temps. Se remplir du Saint-Esprit. Se respecter mutuellement. Sainteté du mariage. Devoirs du mari et de la femme.&#xA;1 Soyez donc les imitateurs de Dieu, comme enfants bien-aimés; 2 Et marchez dans l&amp;rsquo;amour, comme le Christ nous a aimés et s&amp;rsquo;est livré lui-même pour nous en oblation à Dieu, et en hostie de suave odeur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/10-ephesiens/chap006/</guid>
      <description>Devoirs mutuels des enfants et des pères, des serviteurs et des maîtres. Armes spirituelles des chrétiens contre les démons. Saint Paul se recommande aux prières des Ephésiens ; il leur envoie Tychique. Salutations.&#xA;1 Enfants, obéissez à vos parents dans le Seigneur; car cela est juste. 2 Honore ton père et ta mère (c&amp;rsquo;est le premier commandement fait avec une promesse),&#xA;Note : Éph. 6, 2 : Voir Exode, 20, 12 ; Deutéronome, 5, 16 ; Ecclésiastique, 3, 9 ; Matthieu, 15, 4 ; Marc, 7, 10 ; Colossiens, 3, 20.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
