<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Pierre on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/</link>
    <description>Recent content in 1 Pierre on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap001/</guid>
      <description>Saint Pierre rend grâces à Dieu de la vocation des fidèles. Afflictions, épreuves de la foi. Salut annoncé par les prophètes. Sainteté de conduite. Estime du prix de nos âmes. Charité pure et sincère. Régénération par la parole de l’Evangile.&#xA;1 Pierre, apôtre de Jésus-Christ, aux étrangers de la dispersion dans le Pont, la Galatie, la Cappadoce, l&amp;rsquo;Asie et la Bithynie, élus,&#xA;Note : I Pierre 1, 1 : De la dispersion.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap002/</guid>
      <description>Croître en Jésus-Christ ; s’approcher de lui comme de la pierre angulaire. Il est une source d’honneur pour ceux qui croient, et une pierre d’achoppement pour les incrédules. Caractères du chrétien. S’abstenir des passions charnelles. Etre soumis aux puissances. Gloire du chrétien, souffrir comme Jésus-Christ.&#xA;1 Ainsi, vous dépouillant de toute malice et de toute fraude, des dissimulations, des envies et des médisances,&#xA;Note : I Pierre 2, 1 : Voir Romains, 6, 4 ; Ephésiens, 4, 22 ; Colossiens, 3, 8 ; Hébreux, 12, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap003/</guid>
      <description>Devoirs des femmes envers leurs maris, et réciproquement. Charité mutuelle. Bénir ceux qui maudissent. S’estimer heureux de souffrir pour la justice. Souffrance de Jésus-Christ. Eaux du déluge figure des eaux du baptême.&#xA;1 Pareillement, que les femmes aussi soient soumises à leurs maris; afin que si quelques-uns ne croient pas à la parole, ils soient gagnés sans la parole, par la conduite de leurs femmes,&#xA;Note : I Pierre 3, 1 : Voir Ephésiens, 5, 22 ; Colossiens, 3, 18.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap004/</guid>
      <description>Vivre non selon les passions des hommes, mai selon la volonté de Dieu. Veiller et prier. Pratiquer la charité. Parler et agir par l’esprit de Dieu. Se réjouir dans les souffrances. Dieu juge ici les siens et leur est fidèle.&#xA;1 Le Christ donc ayant souffert pour nous en sa chair, armez vous aussi de la même pensée, car celui qui a souffert en sa chair cesse de pécher; 2 En sorte que ce n&amp;rsquo;est plus selon les convoitises des hommes, mais selon la volonté de Dieu qu&amp;rsquo;il vit, durant ce qui lui reste de temps dans la chair.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/21-1-pierre/chap005/</guid>
      <description>Avis aux ministres de l’Evangile. Avis à tous les fidèles. S’humilier devant Dieu ; se reposer en lui. Veiller sur soi ; résister au démon. Salutations.&#xA;1 Je conjure donc les prêtres qui sont parmi vous, prêtre comme eux et témoin des souffrances du Christ; moi qui suis participant à la gloire qui doit être révélée un jour ; 2 Paissez le troupeau de Dieu qui vous est confié, veillant sur lui, non par nécessité, mais spontanément selon Dieu; non point en vue d&amp;rsquo;un gain honteux, mais de plein gré, 3 Et non comme dominant sur l&amp;rsquo;héritage du Seigneur, mais vous faisant de coeur le modèle du troupeau.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
