<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lamentations de Jérémie on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/</link>
    <description>Recent content in Lamentations de Jérémie on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap001/</guid>
      <description>Jérémie déplore la désolation de Jérusalem, et annonce les vengeances de Jérusalem contre ceux qui se réjouissent du malheur de cette ville. (a) Après qu’Israël eut été mené en captivité, et que Jérusalem fut demeurée déserte, le prophète Jérémie s’assit, et, pleurant, il fit ces lamentations sur Jérusalem, soupirant avec amertume, et disant avec de grands cris :&#xA;1 ALEPH. Comment est-elle assise solitaire, la ville pleine de peuple ? elle est devenue comme veuve, la maîtresse des nations ; la reine des provinces a été assujettie au tribut.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap002/</guid>
      <description>Jérémie continue de déplorer la désolation de Jérusalem. Il exhorte Sion à gémir sans cesse et à exposer au Seigneur son affliction.&#xA;1 ALEPH. Comment le Seigneur a-t-il couvert de ténèbres, dans sa fureur, la fille de Sion? il a jeté du ciel sur la terre l&amp;rsquo;illustre Israël, et il ne s&amp;rsquo;est pas souvenu de l&amp;rsquo;escabeau de ses pieds au jour de sa fureur.&#xA;Note : Lm. 2, 1-22 : La seconde élégie peint surtout la destruction de la cité sainte et du temple, comme la première avait peint sa solitude actuelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap003/</guid>
      <description>Jérémie déplore sa propre misère. Il exhorte les enfants de Juda à retourner au Seigneur. Il expose au Seigneur ses souffrances, et annonce la ruine de ses enfants.&#xA;1 ALEPH. Je suis un homme voyant ma misère sous la verge de son indignation.&#xA;Note : Lm. 3, 1-66 : Le chapitre 3 s’occupe principalement, quoique non exclusivement, de la désolation du Prophète lui-même.&#xA;Note : Lm. 3, 1 : Son indignation ; l’indignation du Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap004/</guid>
      <description>Jérémie déplore de nouveau la désolation de Jérusalem. Il annonce les vengeances du Seigneur contre l’Idumée et le rétablissement de Sion.&#xA;1 ALEPH. Comment s&amp;rsquo;est-il obscurci, l&amp;rsquo;or? Comment a été changée sa couleur éclatante? Comment ont été dispersées les pierres du sanctuaire, à la tête de toutes les places?&#xA;Note : Lm. 4, 1-22 : Le chapitre 4e semble d’abord reproduire les tableaux du 1er et du 2e , mais c’est pour faire luire un rayon d’espérance, en montrant dans le châtiment divin la source même de la régénération.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/31-lamentations/chap005/</guid>
      <description>Prière du prophète Jérémie Jérémie expose au Seigneur la misère de son peuple, et le conjure de rappeler ce même peuple à lui.&#xA;1 Souvenez-vous, Seigneur, de ce qui nous est arrivé; considérez et regardez notre opprobre.&#xA;Note : Lm. 5, 1-22 : Prière dans laquelle Jérémie implore le secours de Dieu pour qu’il mette fin à tant de maux.&#xA;2 Notre héritage est passé à des ennemis, nos maisons à des étrangers.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
