<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leviticus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/</link>
    <description>Recent content in Leviticus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap001/</guid>
      <description>1 Vocavit autem Moysen, et locutus est ei Dominus de tabernaculo testimonii, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel, et dices ad eos: Homo, qui obtulerit ex vobis hostiam Domino de pecoribus, id est, de bobus et ovibus offerens victimas,&#xA;3 si holocaustum fuerit eius oblatio, ac de armento; masculum immaculatum offeret ad ostium tabernaculi testimonii, ad placandum sibi Dominum:&#xA;4 ponetque manum super caput hostiae, et acceptabilis erit, atque in expiationem eius proficiens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap010/</guid>
      <description>1 Arreptisque Nadab, et Abiu filii Aaron thuribulis, posuerunt ignem, et incensum desuper, offerentes coram Domino ignem alienum: quod eis praeceptum non erat.&#xA;2 Egressusque ignis a Domino, devoravit eos, et mortui sunt coram Domino.&#xA;3 Dixitque Moyses ad Aaron: Hoc est quod locutus est Dominus: Sanctificabor in iis, qui appropinquant mihi, et in conspectu omnis populi glorificabor. Quod audiens tacuit Aaron.&#xA;4 Vocatis autem Moyses Misaele, et Elisaphan filiis Oziel, patrui Aaron, ait ad eos: Ite et tollite fratres vestros de conspectu Sanctuarii, et asportate extra castra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap011/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen et Aaron, dicens:&#xA;2 Dicite filiis Israel: Haec sunt animalia quae comedere debetis de cunctis animantibus terrae:&#xA;3 Omne quod habet divisam ungulam, et ruminat in pecoribus, comedetis.&#xA;4 Quidquid autem ruminat quidem, et habet ungulam, sed non dividit eam, sicut camelus et cetera, non comedetis illud, et inter immunda reputabitis.&#xA;5 Choerogryllus qui ruminat, ungulamque non dividit, immundus est.&#xA;6 Lepus quoque: nam et ipse ruminat, sed ungulam non dividit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap012/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel, et dices ad eos: Mulier, si suscepto semine pepererit masculum, immunda erit septem diebus iuxta dies separationis menstruae.&#xA;3 Et die octavo circumcidetur infantulus:&#xA;4 ipsa vero triginta tribus diebus manebit in sanguine purificationis suae. Omne sanctum non tanget, nec ingredietur in Sanctuarium, donec impleantur dies purificationis suae.&#xA;5 Sin autem feminam pepererit, immunda erit duabus hebdomadibus iuxta ritum fluxus menstrui, et sexaginta sex diebus manebit in sanguine purificationis suae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap013/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, et Aaron, dicens:&#xA;2 Homo, in cuius cute et carne ortus fuerit diversus color sive pustula, aut quasi lucens quippiam, id est plaga leprae, adducetur ad Aaron sacerdotem, vel ad unum quemlibet filiorum eius.&#xA;3 Qui cum viderit lepram in cute, et pilos in album mutatos colorem. ipsamque speciem leprae humiliorem cute et carne reliqua; plaga leprae est, et ad arbitrium eius separabitur.&#xA;4 Sin autem lucens candor fuerit in cute, nec humilior carne reliqua, et pili coloris pristini, recludet eum sacerdos septem diebus,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap014/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Hic est ritus leprosi, quando mundandus est: Adducetur ad sacerdotem:&#xA;3 qui egressus de castris, cum invenerit lepram esse mundatam,&#xA;4 praecipiet ei, qui purificatur, ut offerat duos passeres vivos pro se, quibus vesci licitum est, et lignum cedrinum, vermiculumque et hyssopum.&#xA;5 et unum ex passeribus immolari iubebit in vase fictili super aquas viventes:&#xA;6 alium autem vivum cum ligno cedrino, et cocco et hyssopo, tinget in sanguine passeris immolati,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap015/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen et Aaron, dicens:&#xA;2 Loquimini filiis Israel, et dicite eis: Vir, qui patitur fluxum seminis, immundus erit.&#xA;3 Et tunc iudicabitur huic vitio subiacere, cum per singula momenta adhaeserit carni eius, atque concreverit foedus humor.&#xA;4 Omne stratum, in quo dormierit, immundum erit, et ubicumque sederit.&#xA;5 Si quis hominum tetigerit lectum eius, lavabit vestimenta sua: et ipse lotus aqua, immundus erit usque ad vesperum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap016/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen post mortem duorum filiorum Aaron, quando offerentes ignem alienum interfecti sunt:&#xA;2 et praecepit ei, dicens: Loquere ad Aaron fratrem tuum, ne omni tempore ingrediatur Sanctuarium, quod est intra velum coram propitiatorio quo tegitur arca, ut non moriatur (quia in nube apparebo super oraculum)&#xA;3 nisi haec ante fecerit: Vitulum pro peccato offeret, et arietem in holocaustum.&#xA;4 Tunica linea vestietur, feminalibus lineis verenda celabit: accingetur zona linea, cidarim lineam imponet capiti: haec enim vestimenta sunt sancta: quibus cunctis, cum lotus fuerit, induetur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap017/</guid>
      <description>1 Et locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere Aaron et filiis eius, et cunctis filiis Israel, dicens ad eos: Iste est sermo quem mandavit Dominus, dicens:&#xA;3 Homo quilibet de domo Israel, si occiderit bovem aut ovem, sive capram in castris vel extra castra,&#xA;4 et non obtulerit ad ostium tabernaculi oblationem Domino, sanguinis reus erit: quasi si sanguinem fuderit, sic peribit de medio populi sui.&#xA;5 Ideo sacerdoti offerre debent filii Israel hostias suas, quas occident in agro, ut sanctificentur Domino ante ostium tabernaculi testimonii, et immolent eas hostias pacificas Domino.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap018/</guid>
      <description>1 Locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel, et dices ad eos: Ego Dominus Deus vester:&#xA;3 iuxta consuetudinem Terrae AEgypti, in qua habitastis, non facietis: et iuxta morem Regionis Chanaan, ad quam ego introducturus sum vos, non agetis, nec in legitimis eorum ambulabitis.&#xA;4 Facietis iudicia mea, et praecepta mea servabitis, et ambulabitis in eis. ego Dominus Deus vester.&#xA;5 Custodite leges meas atque iudicia, quae faciens homo, vivet in eis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap019/</guid>
      <description>1 Locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere ad omnem coetum filiorum Israel, et dices ad eos: Sancti estote, quia ego sanctus sum, Dominus Deus vester.&#xA;3 Unusquisque patrem suum, et matrem suam timeat. Sabbata mea custodite. Ego Dominus Deus vester.&#xA;4 Nolite converti ad idola, nec deos conflatiles faciatis vobis. Ego Dominus Deus vester.&#xA;5 Si immolaveritis hostiam pacificorum Domino ut sit placabilis,&#xA;6 eo die quo fuerit immolata, comedetis eam, et die altero: quidquid autem residuum fuerit in diem tertium, igne comburetis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap002/</guid>
      <description>1 Anima cum obtulerit oblationem sacrificii Domino, simila erit eius oblatio. fundetque super eam oleum, et ponet thus,&#xA;2 ac deferet ad filios Aaron sacerdotes: quorum unus tollet pugillum plenum similae et olei, ac totum thus, et ponet memoriale super altare in odorem suavissimum Domino.&#xA;3 quod autem reliquum fuerit de sacrificio, erit Aaron et filiorum eius, Sanctum sanctorum de oblationibus Domini.&#xA;4 Cum autem obtuleris sacrificium coctum in clibano: de simila, panes scilicet absque fermento, conspersos oleo, et lagana azyma oleo lita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap020/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Haec loqueris filiis Israel: Homo de filiis Israel, et de advenis, qui habitant in Israel, si quis dederit de semine suo idolo Moloch, morte moriatur: populus terrae lapidabit eum.&#xA;3 Et ego ponam faciem meam contra illum: succidamque eum de medio populi sui, eo quod dederit de semine suo Moloch, et contaminaverit Sanctuarium meum, ac polluerit nomen sanctum meum.&#xA;4 Quod si negligens populus terrae, et quasi parvipendens imperium meum, dimiserit hominem qui dedit de semine suo Moloch, nec voluerit eum occidere:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap021/</guid>
      <description>1 Dixit quoque Dominus ad Moysen: Loquere ad sacerdotes filios Aaron, et dices ad eos: Ne contaminetur sacerdos in mortibus civium suorum,&#xA;2 nisi tantum in consanguineis, ac propinquis, id est, super patre et matre, et filio, et filia, fratre quoque,&#xA;3 et sorore virgine quae non est nupta viro:&#xA;4 sed nec in principe populi sui contaminabitur.&#xA;5 Non radent caput, nec barbam, neque in carnibus suis facient incisuras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap022/</guid>
      <description>1 Locutus quoque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere ad Aaron et ad filios eius, ut caveant ab his quae consecrata sunt filiorum Israel, et non contaminent nomen sanctificatorum mihi, quae ipsi offerunt. ego Dominus.&#xA;3 Dic ad eos, et ad posteros eorum: Omnis homo, qui accesserit de stirpe vestra ad ea quae consecrata sunt, et quae obtulerunt filii Israel Domino, in quo est immunditia, peribit coram Domino. ego sum Dominus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap023/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel, et dices ad eos: Hae sunt feriae Domini, quas vocabitis sanctas.&#xA;3 Sex diebus facietis opus: dies septimus, quia sabbati requies est, vocabitur sanctus. omne opus non facietis in eo. sabbatum Domini est in cunctis habitationibus vestris.&#xA;4 Hae sunt ergo feriae Domini sanctae, quas celebrare debetis temporibus suis.&#xA;5 Mense primo, quartadecima die mensis ad vesperum, Phase Domini est:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap024/</guid>
      <description>1 Et locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Praecipe filiis Israel, ut afferant tibi oleum de olivis purissimum, ac lucidum, ad concinnandas lucernas iugiter,&#xA;3 extra velum testimonii in tabernaculo foederis. Ponetque eas Aaron a vespere usque ad mane coram Domino, cultu rituque perpetuo in generationibus vestris.&#xA;4 Super candelabrum mundissimum ponentur semper in conspectu Domini.&#xA;5 Accipies quoque similam, et coques ex ea duodecim panes, qui singuli habebunt duas decimas:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap025/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen in monte Sinai, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel, et dices ad eos: Quando ingressi fueritis terram quam ego dabo vobis, sabbatizes sabbatum Domino.&#xA;3 Sex annis seres agrum tuum, et sex annis putabis vineam tuam, colligesque fructus eius:&#xA;4 septimo autem anno sabbatum erit terrae, requietionis Domini: agrum non seres, et vineam non putabis.&#xA;5 Quae sponte gignet humus, non metes: et uvas primitiarum tuarum non colliges quasi vindemiam: annus enim requietionis terrae est:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap026/</guid>
      <description>1 Ego Dominus Deus vester: Non facietis vobis idolum et sculptile, nec titulos erigetis, nec insignem lapidem ponetis in terra vestra, ut adoretis eum. eo enim sum Dominus Deus vester.&#xA;2 Custodite sabbata mea, et pavete ad Sanctuarium meum. ego Dominus.&#xA;3 Si in praeceptis meis ambulaveritis, et mandata mea custodieritis, et feceritis ea, dabo vobis pluvias temporibus suis,&#xA;4 et terra gignet germen suum, et pomis arbores replebuntur.&#xA;5 Apprehendet messium tritura vindemiam, et vindemia occupabit sementem: et comedetis panem vestrum in saturitate, et absque pavore habitabitis in terra vestra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap027/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel, et dices ad eos: Homo qui votum fecerit, et spoponderit Deo animam suam, sub aestimatione dabit pretium.&#xA;3 Si fuerit masculus a vigesimo anno usque ad sexagesimum annum, dabit quinquaginta siclos argenti ad mensuram Sanctuarii:&#xA;4 si mulier, triginta.&#xA;5 A quinto autem anno usque ad vigesimum, masculus dabit viginti siclos: femina decem.&#xA;6 Ab uno mense usque ad annum quintum, pro masculo dabuntur quinque sicli: pro femina, tres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap003/</guid>
      <description>1 Quod si hostia pacificorum fuerit eius oblatio, et de bobus voluerit offerre, marem sive feminam, immaculata offeret coram Domino.&#xA;2 Ponetque manum super caput victimae suae, quae immolabitur in introitu tabernaculi testimonii, fundentque filii Aaron sacerdotes, sanguinem per altaris circuitum.&#xA;3 Et offerent de hostia pacificorum in oblationem Domino, adipem qui operit vitalia, et quidquid pinguedinis est intrinsecus:&#xA;4 duos renes cum adipe quo teguntur ilia, et reticulum iecoris cum renunculis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap004/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel: Anima, quae peccaverit per ignorantiam, et de universis mandatis Domini, quae praecepit ut non fierent, quippiam fecerit:&#xA;3 si sacerdos, qui unctus est, peccaverit, delinquere faciens populum, offeret pro peccato suo vitulum immaculatum Domino:&#xA;4 et adducet illum ad ostium tabernaculi testimonii coram Domino, ponetque manum super caput eius, et immolabit eum Domino.&#xA;5 Hauriet quoque de sanguine vituli, inferens illum in tabernaculum testimonii.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap005/</guid>
      <description>1 Si peccaverit anima, et audierit vocem iurantis, testisque fuerit quod aut ipse vidit, aut conscius est: nisi indicaverit, portabit iniquitatem suam.&#xA;2 Anima, quae tetigerit aliquid immundum, sive quod occisum a bestia est, aut per se mortuum, aut quodlibet aliud reptile: et oblita fuerit immunditiae suae, rea est, et deliquit:&#xA;3 et si tetigerit quidquam de immunditia hominis iuxta omnem impuritatem, qua pollui solet, oblitaque cognoverit postea, subiacebit delicto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap006/</guid>
      <description>1 Locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Anima quae peccaverit, et contempto Domino, negaverit proximo suo depositum quod fidei eius creditum fuerat, vel vi aliquid extorserit, aut calumniam fecerit,&#xA;3 sive rem perditam invenerit, et inficians insuper peieraverit, et quodlibet aliud ex pluribus fecerit, in quibus solent peccare homines,&#xA;4 convicta delicti, reddet&#xA;5 omnia quae per fraudem voluit obtinere, integra, et quintam insuper partem domino cui damnum intulerat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap007/</guid>
      <description>1 Haec quoque lex hostiae pro delicto, Sancta sanctorum est:&#xA;2 idcirco ubi immolabitur holocaustum, mactabitur et victima pro delicto: sanguis eius per gyrum altaris fundetur.&#xA;3 Offerent ex ea caudam et adipem qui operit vitalia:&#xA;4 Duos renunculos, et pinguedinem quae iuxta ilia est, reticulumque iecoris cum renunculis.&#xA;5 et adolebit ea sacerdos super altare: incensum est Domini pro delicto.&#xA;6 Omnis masculus de sacerdotali genere, in loco sancto vescetur his carnibus, quia Sanctum sanctorum est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap008/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Tolle Aaron cum filiis suis, vestes eorum, et unctionis oleum, vitulum pro peccato, duos arietes, canistrum cum azymis,&#xA;3 et congregabis omnem coetum ad ostium tabernaculi.&#xA;4 Fecit Moyses ut Dominus imperaverat. Congregataque omni turba ante fores tabernaculi,&#xA;5 ait: Iste est sermo, quem iussit Dominus fieri.&#xA;6 Statimque obtulit Aaron et filios eius. Cumque lavisset eos,&#xA;7 vestivit pontificem subucula linea, accingens eum balteo, et induens eum tunica hyacinthina, et desuper humerale imposuit,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/03-leviticus/chap009/</guid>
      <description>1 Facto autem octavo die, vocavit Moyses Aaron et filios eius, ac maiores natu Israel, dixitque ad Aaron:&#xA;2 Tolle de armento vitulum pro peccato, et arietem in holocaustum, utrumque immaculatum, et offer illos coram Domino.&#xA;3 Et ad filios Israel loqueris: Tollite hircum pro peccato, et vitulum, atque agnum anniculos, et sine macula in holocaustum,&#xA;4 bovem et arietem pro pacificis: et immolate eos coram Domino, in sacrificio singulorum similam conspersam oleo offerentes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
