<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Paralipomenon on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/</link>
    <description>Recent content in 1 Paralipomenon on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap001/</guid>
      <description>1 Adam, Seth, Enos,&#xA;2 Cainan, Malaleel, Iared,&#xA;3 Henoch, Mathusale, Lamech,&#xA;4 Noe, Sem, Cham, et Iaptheth.&#xA;5 Filii Iapheth: Gomer, et Magog, et Madai, et Iavan, Thubal, Mosoch, Thiras.&#xA;6 Porro filii Gomer: Ascenez, et Riphath, et Thogorma.&#xA;7 Filii autem Iavan: Elisa et Tharsis, Cethim et Dodanim.&#xA;8 Filii Cham: Chus, et Mesraim, et Phut, et Chanaan.&#xA;9 Filii autem Chus: Saba, et Hevila, Sabatha, et Regma, et Sabathacha.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap010/</guid>
      <description>1 Philisthiim autem pugnabant contra Israel, fugeruntque viri Israel Palæsthinos, et ceciderunt vulnerati in monte Gelboe.&#xA;2 Cumque appropinquassent Philisthæi persequentes Saul, et filios eius, percusserunt Ionathan, et Abinadab, et Melchisua filios Saul.&#xA;3 Et aggravatum est prælium contra Saul, inveneruntque eum sagittarii, et vulneraverunt iaculis.&#xA;4 Et dixit Saul ad armigerum suum: Evagina gladium tuum, et interfice me: ne forte veniant incircumcisi isti, et illudant mihi. Noluit autem armiger eius hoc facere, timore perterritus: arripuit ergo Saul ensem, et irruit in eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap011/</guid>
      <description>1 Congregatus est igitur omnis Israel ad David in Hebron, dicens: Os tuum sumus, et caro tua.&#xA;2 Heri quoque, et nudiustertius cum adhuc regnaret Saul, tu eras qui educebas, et introducebas Israel: tibi enim dixit Dominus Deus tuus: Tu pasces populum meum Israel, et tu eris princeps super eum.&#xA;3 Venerunt ergo omnes maiores natu Israel ad regem in Hebron, et iniit David cum eis fœdus coram Domino: unxeruntque eum regem super Israel, iuxta sermonem Domini, quem locutus est in manu Samuel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap012/</guid>
      <description>1 Hi quoque venerunt ad David in Siceleg, cum adhuc fugeret Saul filium Cis, qui erant fortissimi et egregii pugnatores,&#xA;2 tendentes arcum, et utraque manu fundis saxa iacientes, et dirigentes sagittas: de fratribus Saul ex Beniamin.&#xA;3 Princeps Ahiecer, et Ioas filii Samaa Gabaathites, et Iaziel, et Phallet filii Azmoth, et Baracha, et Iehu Anathotites.&#xA;4 Samaias quoque Gabaonites fortissimus inter triginta et super triginta. Ieremias, et Ieheziel, et Iohanan, et Iezabad Gaderothites.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap013/</guid>
      <description>1 Iniit autem consilium David cum tribunis, et centurionibus, et universis principibus,&#xA;2 et ait ad omnem cœtum Israel: Si placet vobis: et a Domino Deo nostro egreditur sermo, quem loquor: mittamus ad fratres nostros reliquos in universas regiones Israel, et ad Sacerdotes, et Levitas, qui habitant in suburbanis urbium, ut congregentur ad nos,&#xA;3 et reducamus arcam Dei nostri ad nos: non enim requisivimus eam in diebus Saul.&#xA;4 Et respondit universa multitudo ut ita fieret: placuerat enim sermo omni populo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap014/</guid>
      <description>1 Misit quoque Hiram rex Tyri nuncios ad David, et ligna cedrina, et artifices parietum, lignorumque: ut ædificarent ei domum.&#xA;2 Cognovitque David quod confirmasset eum Dominus in regem super Israel, et sublevatum esset regnum suum super populum eius Israel.&#xA;3 Accepit quoque David alias uxores in Ierusalem: genuitque filios, et filias.&#xA;4 Et hæc nomina eorum, qui nati sunt ei in Ierusalem: Samua, et Sobab, Nathan, et Salomon,&#xA;5 Iebahar, et Elisua, et Eliphalet,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap015/</guid>
      <description>1 Fecit quoque sibi domos in Civitate David: et ædificavit locum arcæ Dei, tetenditque ei tabernaculum.&#xA;2 Tunc dixit David: illicitum est ut a quocumque portetur arca Dei nisi a Levitis, quos elegit Dominus ad portandum eam, et ad ministrandum sibi usque in æternum.&#xA;3 Congregavitque universum Israel in Ierusalem, ut afferretur arca Dei in locum suum, quem præparaverat ei.&#xA;4 Necnon et filios Aaron, et Levitas.&#xA;5 de filiis Caath, Uriel princeps fuit, et fratres eius centum viginti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap016/</guid>
      <description>1 Attulerunt igitur arcam Dei, et constituerunt eam in medio tabernaculi, quod tetenderat ei David: et obtulerunt holocausta, et pacifica coram Deo.&#xA;2 Cumque complesset David offerens holocausta, et pacifica, benedixit populo in nomine Domini.&#xA;3 Et divisit universis per singulos, a viro usque ad mulierem tortam panis, et partem assæ carnis bubalæ, et frixam oleo similam.&#xA;4 Constituitque coram arca Domini de Levitis, qui ministrarent, et recordarentur operum eius, et glorificarent, atque laudarent Dominum Deum Israel:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap017/</guid>
      <description>1 Cum autem habitaret David in domo sua, dixit ad Nathan prophetam: Ecce ego habito in domo cedrina: arca autem fœderis Domini sub pellibus est.&#xA;2 Et ait Nathan ad David: Omnia, quæ in corde tuo sunt, fac: Deus enim tecum est.&#xA;3 Igitur nocte illa factus est sermo Dei ad Nathan, dicens:&#xA;4 Vade, et loquere David servo meo: Hæc dicit Dominus: Non ædificabis tu mihi domum ad habitandum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap018/</guid>
      <description>1 Factum est autem post hæc, ut percuteret David Philisthiim, et humiliaret eos, et tolleret Geth, et filias eius de manu Philisthiim,&#xA;2 percuteretque Moab, et fierent Moabitæ servi David, offerentes ei munera.&#xA;3 Eo tempore percussit David etiam Adarezer regem Soba regionis Hemath, quando perrexit ut dilataret imperium suum usque ad flumen Euphraten.&#xA;4 Cepit ergo David mille quadrigas eius, et septem millia equitum, ac viginti millia virorum peditum, subnervavitque omnes equos curruum, exceptis centum quadrigis, quas reservavit sibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap019/</guid>
      <description>1 Accidit autem ut moreretur Naas rex filiorum Ammon, et regnaret filius eius pro eo.&#xA;2 Dixitque David: Faciam misericordiam cum Hanon filio Naas: præstitit enim mihi pater eius gratiam. Misitque David nuncios ad consolandum eum super morte patris sui. Qui cum pervenissent in terram filiorum Ammon, ut consolarentur Hanon,&#xA;3 dixerunt principes filiorum Ammon ad Hanon: Tu forsitan putas, quod David honoris causa in patrem tuum miserit qui consolentur te: nec animadvertis quod ut explorent, et investigent, et scrutentur terram tuam, venerint ad te servi eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap002/</guid>
      <description>1 Filii autem Israel: Ruben, Simeon, Levi, Iuda, Issachar, et Zabulon,&#xA;2 Dan, Ioseph, Beniamin, Nephthali, Gad et Aser.&#xA;3 Filii Iuda: Her, Onan, et Sela. hi tres nati sunt ei de filia Sue Chananitide. Fuit autem Her primogenitus Iuda, malus coram Domino, et occidit eum.&#xA;4 Thamar autem nurus eius peperit ei Phares et Zara. omnes ergo filii Iuda, quinque.&#xA;5 Filii autem Phares: Hesron et Hamul.&#xA;6 Filii quoque Zaræ: Zamri, et Ethan, et Eman, Chalchal quoque, et Dara, simul quinque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap020/</guid>
      <description>1 Factum est autem post anni circulum, eo tempore, quo solent reges ad bella procedere, congregavit Ioab exercitum, et robur militiæ, et vastavit terram filiorum Ammon; perrexitque et obsedit Rabba: porro David manebat in Ierusalem quando Ioab percussit Rabba, et destruxit eam.&#xA;2 Tulit autem David coronam Melchom de capite eius, et invenit in ea auri pondo talentum, et pretiosissimas gemmas, fecitque sibi inde diadema: manubias quoque urbis plurimas tulit:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap021/</guid>
      <description>1 Consurrexit autem Satan contra Israel: et concitavit David ut numeraret Israel.&#xA;2 Dixitque David ad Ioab, et ad principes populi: Ite, et numerate Israel a Bersabee usque Dan: et afferte mihi numerum ut sciam.&#xA;3 Responditque Ioab: Augeat Dominus populum suum centuplum, quam sunt: nonne domine mi rex, omnes servi tui sunt? quare hoc quærit dominus meus, quod in peccatum reputetur Israeli?&#xA;4 Sed sermo regis magis prævaluit: egressusque est Ioab, et circuivit universum Israel; et reversus est Ierusalem:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap022/</guid>
      <description>1 Dixitque David: Hæc est domus Dei, et hoc altare in holocaustum Israeli.&#xA;2 Et præcepit ut congregarentur omnes proselyti de Terra Israel, et constituit ex eis latomos ad cædendos lapides et poliendos, ut ædificaretur domus Dei.&#xA;3 Ferrum quoque plurimum ad clavos ianuarum, et ad commissuras atque iuncturas præparavit David: et æris pondus innumerabile.&#xA;4 Ligna quoque cedrina non poterant æstimari, quæ Sidonii, et Tyrii deportaverant ad David.&#xA;5 Et dixit David: Solomon filius meus puer parvulus est et delicatus; domus autem, quam ædificari volo Domino, talis esse debet ut in cunctis regionibus nominetur: præparabo ergo ei necessaria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap023/</guid>
      <description>1 Igitur David senex et plenus dierum, regem constituit Salomonem filium suum super Israel.&#xA;2 Et congregavit omnes principes Israel, et Sacerdotes atque Levitas.&#xA;3 Numeratique sunt Levitæ a triginta annis, et supra: et inventa sunt triginta octo millia virorum.&#xA;4 Ex his electi sunt, et distributi in ministerium domus Domini viginti quattuor millia: præpositorum autem et iudicum sex millia.&#xA;5 Porro quattuor millia ianitores: et totidem psaltæ canentes Domino in organis, quæ fecerat ad canendum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap024/</guid>
      <description>1 Porro filiis Aaron hæ partitiones erant: Filii Aaron: Nadab, et Abiu, et Eleazar, et Ithamar.&#xA;2 Mortui sunt autem Nadab, et Abiu ante patrem suum absque liberis: sacerdotioque functus est Eleazar, et Ithamar.&#xA;3 Et divisit eos David, id est Sadoc de filiis Eleazari, et Ahimelech de filiis Ithamar, secundum vices suas et ministerium.&#xA;4 Inventique sunt multo plures filii Eleazar in principibus viris, quam filii Ithamar. Divisit autem eis, hoc est filiis Eleazar principes per familias sedecim: et filiis Ithamar per familias et domos suas octo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap025/</guid>
      <description>1 Igitur David, et magistratus exercitus segregaverunt in ministerium filios Asaph, et Heman, et Idithun: qui prophetarent in citharis, et psalteriis, et cymbalis secundum numerum suum dedicato sibi officio servientes.&#xA;2 De filiis Asaph: Zachur, et Ioseph, et Nathania, et Asarela, filii Asaph: sub manu Asaph prophetantis iuxta regem.&#xA;3 Porro Idithun: filii Idithun, Godolias, Sori, Ieseias, et Hasabias, et Mathathias, sex, sub manu patris sui Idithun, qui in cithara prophetabat super confitentes et laudantes Dominum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap026/</guid>
      <description>1 Divisiones autem ianitorum: de Coritis Meselemia, filius Core, de filiis Asaph.&#xA;2 Filii Meselemiæ: Zacharias primogenitus, Iadihel secundus, Zabadias tertius, Iathanael quartus,&#xA;3 Ælam quintus, Iohanan sextus, Elioenai septimus.&#xA;4 Filii autem Obededom: Semeias primogenitus, Iozabad secundus, Ioaha tertius, Sachar quartus, Nathanael quintus,&#xA;5 Ammiel sextus, Issachar septimus, Phollathi octavus: quia benedixit illi Dominus.&#xA;6 Semei autem filio eius nati sunt filii, præfecti familiarum suarum: erant enim viri fortissimi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap027/</guid>
      <description>1 Filii autem Israel secundum numerum suum, principes familiarum, tribuni, et centuriones, et præfecti, qui ministrabant regi iuxta turmas suas, ingredientes et egredientes per singulos menses in anno, viginti quattuor millibus singuli præerant.&#xA;2 Primæ turmæ in primo mense Iesboam præerat filius Zabdiel, et sub eo vigintiquattuor millia.&#xA;3 De filiis Phares, princeps cunctorum principum in exercitu mense primo.&#xA;4 Secundi mensis habebat turmam Dudia Ahohites, et post se alter nomine Macelloth, qui regebat partem exercitus viginti quattuor millium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap028/</guid>
      <description>1 Convocavit igitur David omnes principes Israel, duces tribuum, et præpositos turmarum, qui ministrabant regi: tribunos quoque et centuriones, et qui præerant substantiæ et possessionibus regis, filiosque suos cum eunuchis, et potentes, et robustissimos quosque in exercitu Ierusalem.&#xA;2 Cumque surrexisset rex, et stetisset, ait: Audite me fratres mei, et populus meus: Cogitavi ut ædificarem domum, in qua requiesceret arca fœderis Domini, et scabellum pedum Dei nostri: et ad ædificandum, omnia præparavi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap029/</guid>
      <description>1 Locutusque est David rex ad omnem ecclesiam: Salomonem filium meum unum elegit Deus, adhuc puerum et tenellum: opus namque grande est, neque enim homini præparatur habitatio, sed Deo.&#xA;2 Ego autem totis viribus meis præparavi impensas domus Dei mei. Aurum ad vasa aurea, et argentum in argentea, æs in ænea, ferrum in ferrea, ligna ad lignea: et lapides onychinos, et quasi stibinos, et diversorum colorum, omnemque pretiosum lapidem, et marmor Parium abundantissime:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap003/</guid>
      <description>1 David vero hos habuit filios, qui ei nati sunt in Hebron; primogenitum Amnon ex Achinoam Iezrahelitide, secundum Daniel de Abigail Carmelitide,&#xA;2 tertium Absalom filium Maacha filiæ Tholmai regis Gessur, quartum Adoniam filium Aggith,&#xA;3 quintum Saphathiam ex Abital, sextum Iethraham de Egla uxore sua.&#xA;4 Sex ergo nati sunt ei in Hebron, ubi regnavit septem annis et sex mensibus. Triginta autem et tribus annis regnavit in Ierusalem.&#xA;5 Porro in Ierusalem nati sunt ei filii Simmaa, et Sobab, et Nathan, et Salomon, quattuor de Bethsabee filia Ammiel,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap004/</guid>
      <description>1 Filii Iuda: Phares, Hesron, et Charmi, et Hur, et Sobal.&#xA;2 Raia vero filius Sobal genuit Iahath, de quo nati sunt Ahumai, et Laad. hæ cognationes Sarathi.&#xA;3 Ista quoque stirps Etam: Iezrahel, et Iesema, et Iedebos. Nomen quoque sororis eorum, Asalelphuni.&#xA;4 Phanuel autem pater Gedor, et Ezer pater Hosa. isti sunt filii Hur primogeniti Ephratha patris Bethlehem.&#xA;5 Assur vero patri Thecuæ erant duæ uxores, Halaa, et Naara.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap005/</guid>
      <description>1 Filii quoque Ruben primogeniti Israel (Ipse quippe fuit primogenitus eius: sed cum violasset thorum patris sui, data sunt primogenita eius filiis Ioseph filii Israel, et non est ille reputatus in primogenitum.&#xA;2 Porro Iudas, qui erat fortissimus inter fratres suos, de stirpe eius principes germinati sunt: primogenita autem reputata sunt Ioseph.)&#xA;3 filii ergo Ruben primogeniti Israel: Enoch, et Phallu, Esron, et Carmi.&#xA;4 Filii Ioel: Samia filius eius, Gog filius eius, Semei filius eius,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap006/</guid>
      <description>1 Filii Levi: Gerson, Caath, et Merari.&#xA;2 Filii Caath: Amram, Isaar, Hebron, et Oziel.&#xA;3 Filii Amram: Aaron, Moyses, et Maria: Filii Aaron: Nadab et Abiu, Eleazar, et Ithamar.&#xA;4 Eleazar genuit Phinees, et Phinees genuit Abisue,&#xA;5 Abisue vero genuit Bocci, et Bocci genuit Ozi.&#xA;6 Ozi genuit Zaraiam, et Zaraias genuit Meraioth.&#xA;7 Porro Meraioth genuit Amariam, et Amarias genuit Achitob.&#xA;8 Achitob genuit Sadoc, et Sadoc genuit Achimaas,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap007/</guid>
      <description>1 Porro filii Issachar: Thola, et Phua, Iasub, et Simeron, quattuor.&#xA;2 Filii Thola: Ozi et Raphaia, et Ieriel, et Iemai, et Iebsem, et Samuel, principes per domos cognationum suarum. De stirpe Thola viri fortissimi numerati sunt in diebus David, viginti duo millia sexcenti.&#xA;3 Filii Ozi: Izrahia, de quo nati sunt Michael, et Obadia, et Ioel, et Iesia, quinque omnes principes.&#xA;4 Cumque eis per familias, et populos suos, accincti ad prælium, viri fortissimi, triginta sex millia: multas enim habuerunt uxores, et filios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap008/</guid>
      <description>1 Beniamin autem genuit Bale primogenitum suum, Asbel secundum, Ahara tertium,&#xA;2 Nohaa quartum, et Rapha quintum.&#xA;3 Fueruntque filii Bale: Addar, et Gera, et Abiud,&#xA;4 Abisue quoque et Naaman, et Ahoe,&#xA;5 sed et Gera, et Sephuphan, et Huram.&#xA;6 Hi sunt filii Ahod, principes cognationum habitantium in Gabaa, qui translati sunt in Manahath.&#xA;7 Naaman autem, et Achia, et Gera ipse transtulit eos, et genuit Osa, et Ahiud.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/13-1-paralipomenon/chap009/</guid>
      <description>1 Universus ergo Israel dinumeratus est: et summa eorum scripta est in Libro regum Israel, et Iuda: translatique sunt in Babylonem propter delictum suum.&#xA;2 Qui autem habitaverunt primi in possessionibus, et in urbibus suis: Israel, et Sacerdotes, et Levitæ, et Nathinæi.&#xA;3 Commorati sunt in Ierusalem de filiis Iuda, et de filiis Beniamin, de filiis quoque Ephraim, et Manasse.&#xA;4 Othei filius Ammiud, filii Amri, filii Omrai, filii Bonni, de filiis Phares filii Iuda.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
