<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Samuel on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/</link>
    <description>Recent content in 2 Samuel on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap001/</guid>
      <description>1 Factum est autem, postquam mortuus est Saul, ut David reverteretur a cæde Amalec, et maneret in Siceleg duos dies.&#xA;2 In die autem tertia apparuit homo veniens de castris Saul veste conscissa, et pulvere conspersus caput. et ut venit ad David, cecidit super faciem suam, et adoravit.&#xA;3 Dixitque ad eum David: Unde venis? Qui ait ad eum: De castris Israel fugi.&#xA;4 Et dixit ad eum David: Quod est verbum quod factum est?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap010/</guid>
      <description>1 Factum est autem post hæc, ut moreretur rex filiorum Ammon, et regnavit Hanon filius eius pro eo.&#xA;2 Dixitque David: Faciam misericordiam cum Hanon filio Naas, sicut fecit pater eius mecum misericordiam. Misit ergo David, consolans eum per servos suos super patris interitu. Cum autem venissent servi David in terram filiorum Ammon,&#xA;3 dixerunt principes filiorum Ammon ad Hanon dominum suum: Putas quod propter honorem patris tui miserit David ad te consolatores, et non ideo ut investigaret, et exploraret civitatem, et everteret eam, misit David servos suos ad te?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap011/</guid>
      <description>1 Factum est autem, vertente anno, eo tempore quo solent reges ad bella procedere, misit David Ioab, et servos suos cum eo, et universum Israel, et vastaverunt filios Ammon, et obsederunt Rabba: David autem remansit in Ierusalem.&#xA;2 Dum hæc agerentur, accidit ut surgeret David de strato suo post meridiem, et deambularet in solario domus regiæ: viditque mulierem se lavantem, ex adverso super solarium suum: erat autem mulier pulchra valde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap012/</guid>
      <description>1 Misit ergo Dominus Nathan ad David: qui cum venisset ad eum, dixit ei: Duo viri erant in civitate una, unus dives, et alter pauper.&#xA;2 Dives habebat oves, et boves plurimos valde.&#xA;3 Pauper autem nihil habebat omnino, præter ovem unam parvulam, quam emerat et nutrierat, et quæ creverat apud eum cum filiis eius simul, de pane illius comedens, et de calice eius bibens, et in sinu illius dormiens: eratque illi sicut filia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap013/</guid>
      <description>1 Factum est autem post hæc, ut Absalom filii David sororem speciosissimam, vocabulo Thamar, adamaret Amnon filius David,&#xA;2 et deperiret eam valde, ita ut propter amorem eius ægrotaret: quia cum esset virgo, difficile ei videbatur ut quippiam inhoneste ageret cum ea.&#xA;3 Erat autem Amnon amicus, nomine Ionadab filius Semmaa fratris David, vir prudens valde.&#xA;4 Qui dixit ad eum: Quare sic attenuaris macie fili regis per singulos dies? cur non indicas mihi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap014/</guid>
      <description>1 Intelligens autem Ioab filius Sarviæ, quod cor regis versum esset ad Absalom,&#xA;2 misit Thecuam, et tulit inde mulierem sapientem: dixitque ad eam: Lugere te simula, et induere veste lugubri, et ne ungaris oleo, ut sis quasi mulier iam plurimo tempore lugens mortuum:&#xA;3 et ingredieris ad regem, et loqueris ad eum sermones huiuscemodi. Posuit autem Ioab verba in ore eius.&#xA;4 Itaque cum ingressa fuisset mulier Thecuitis ad regem, cecidit coram eo super terram, et adoravit, et dixit: Serva me rex.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap015/</guid>
      <description>1 Igitur post hæc fecit sibi Absalom currus, et equites, et quinquaginta viros, qui præcederent eum.&#xA;2 Et mane consurgens Absalom, stabat iuxta introitum portæ, et omnem virum, qui habebat negotium ut veniret ad regis iudicium, vocabat Absalom ad se, et dicebat: De qua civitate es tu? Qui respondens aiebat: Ex una tribu Israel ego sum servus tuus.&#xA;3 Respondebatque ei Absalom: Videntur mihi sermones tui boni et iusti. Sed non est qui te audiat constitutus a rege.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap016/</guid>
      <description>1 Cumque David transisset paululum montis verticem, apparuit Siba puer Miphiboseth in occursum eius, cum duobus asinis, qui onerati erant ducentis panibus, et centum alligaturis uvæ passæ, et centum massis palatharum, et utre vini.&#xA;2 Et dixit rex Sibæ. Quid sibi volunt hæc? Responditque Siba: Asini, domesticis regis ut sedeant: panes et palathæ ad vescendum pueris tuis: vinum autem ut bibat siquis defecerit in deserto.&#xA;3 Et ait rex: Ubi est filius domini tui?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap017/</guid>
      <description>1 Dixit ergo Achitophel ad Absalom: Eligam mihi duodecim millia virorum, et consurgens persequar David hac nocte.&#xA;2 Et irruens super eum (quippe qui lassus est, et solutis manibus) percutiam eum: cumque fugerit omnis populus, qui cum eo est, percutiam regem desolatum.&#xA;3 Et reducam universum populum, quomodo unus homo reverti solet: unum enim virum tu quæris: et omnis populus erit in pace.&#xA;4 Placuitque sermo eius Absalom, et cunctis maioribus natu Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap018/</guid>
      <description>1 Igitur considerato David populo suo constituit super eos tribunos et centuriones,&#xA;2 et dedit populi tertiam partem sub manu Ioab, et tertiam partem sub manu Abisai filii Sarviæ fratris Ioab, et tertiam partem sub manu Ethai, qui erat de Geth, dixitque rex ad populum: Egrediar et ego vobiscum.&#xA;3 Et respondit populus: Non exibis: sive enim fugerimus, non magnopere ad eos de nobis pertinebit: sive media pars ceciderit e nobis, non satis curabunt: quia tu unus pro decem millibus computaris: melius est igitur ut sis nobis in urbe præsidio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap019/</guid>
      <description>1 Nunciatum est autem Ioab quod rex fleret et lugeret filium suum:&#xA;2 et versa est victoria in luctum in die illa omni populo: audivit enim populus in die illa dici: Dolet rex super filio suo.&#xA;3 Et declinavit populus in die illa ingredi civitatem, quomodo declinare solet populus versus et fugiens de prælio.&#xA;4 Porro rex operuit caput suum, et clamabat voce magna: Fili mi Absalom, Absalom fili mi, fili mi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap002/</guid>
      <description>1 Igitur post hæc consuluit David Dominum, dicens: Num ascendam in unam de civitatibus Iuda? Et ait Dominus ad eum: Ascende. Dixitque David: Quo ascendam? Et respondit ei: In Hebron.&#xA;2 Ascendit ergo David, et duæ uxores eius, Achinoam Iezraelites, et Abigail uxor Nabal Carmeli:&#xA;3 sed et viros, qui erant cum eo, duxit David singulos cum domo sua: et manserunt in oppidis Hebron.&#xA;4 Veneruntque viri Iuda, et unxerunt ibi David, ut regnaret super domum Iuda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap020/</guid>
      <description>1 Accidit quoque ut ibi esset vir Belial, nomine Seba, filius Bochri, vir Iemineus: et cecinit buccina, et ait: Non est nobis pars in David, neque hereditas in filio Isai: revertere in tabernacula tua Israel.&#xA;2 Et separatus est omnis Israel a David, secutusque est Seba filium Bochri: viri autem Iuda adhæserunt regi suo a Iordane usque Ierusalem.&#xA;3 Cumque venisset rex in domum suam in Ierusalem, tulit decem mulieres concubinas, quas dereliquerat ad custodiendam domum, et tradidit eas in custodiam, alimenta eis præbens: et non est ingressus ad eas, sed erant clausæ usque in diem mortis suæ in viduitate viventes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap021/</guid>
      <description>1 Facta est quoque fames in diebus David tribus annis iugiter: et consuluit David oraculum Domini. Dixitque Dominus: Proper Saul, et domum eius sanguinum, quia occidit Gabaonitas.&#xA;2 Vocatis ergo Gabaonitis rex, dixit ad eos. (Porro Gabaonitæ non erant de filiis Israel, sed reliquiæ Amorrhæorum: filii quippe Israel iuraverant eis, et voluit Saul percutere eos zelo, quasi pro filiis Israel et Iuda.)&#xA;3 Dixit ergo David ad Gabaonitas: Quid faciam vobis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap022/</guid>
      <description>1 Locutus est autem David Domino verba carminis huius, in die qua liberavit eum Dominus de manu omnium inimicorum suorum, et de manu Saul.&#xA;2 et ait: Dominus petra mea, et robur meum, et salvator meus.&#xA;3 Deus fortis meus sperabo in eum: scutum meum, et cornu salutis meæ: elevator meus, et refugium meum: salvator meus, de iniquitate liberabis me.&#xA;4 Laudabilem invocabo Dominum: et ab inimicis meis salvus ero.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap023/</guid>
      <description>1 Hæc autem sunt verba David novissima. Dixit David filius Isai: Dixit vir, cui constitutum est de christo Dei Iacob, egregius psaltes Israel:&#xA;2 Spiritus Domini locutus est per me, et sermo eius per linguam meam.&#xA;3 Dixit Deus Israel mihi, locutus est Fortis Israel, Dominator hominum, iustus dominator in timore Dei.&#xA;4 Sicut lux auroræ, oriente sole, mane absque nubibus rutilat, et sicut pluviis germinat herba de terra.&#xA;5 Nec tanta est domus mea apud Deum, ut pactum æternum iniret mecum firmum in omnibus atque munitum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap024/</guid>
      <description>1 Et addidit furor Domini irasci contra Israel, commovitque David in eis dicentem: Vade, numera Israel et Iudam.&#xA;2 Dixitque rex ad Ioab principem exercitus sui: Perambula omnes tribus Israel a Dan usque Bersabee, et numerate populum, ut sciam numerum eius.&#xA;3 Dixitque Ioab regi: Adaugeat Dominus Deus tuus ad populum tuum, quantus nunc est, iterumque centuplicet in conspectu domini mei regis: sed quid sibi dominus meus rex vult in re huiuscemodi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap003/</guid>
      <description>1 Facta est ergo longa concertatio inter domum Saul, et inter domum David: David proficiscens, et semper seipso robustior, domus autem Saul decrescens quotidie.&#xA;2 Natique sunt filii David in Hebron: fuitque primogenitus eius Amnon de Achinoam Iezraelitide.&#xA;3 Et post eum Cheleab de Abigail uxore Nabal Carmeli: porro tertius Absalom filius Maacha filiæ Tholmai regis Gessur.&#xA;4 Quartus autem Adonias, filius Haggith: et quintus Saphathia, filius Abital.&#xA;5 Sextus quoque Iethraam de Egla uxore David.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap004/</guid>
      <description>1 Audivit autem Isboseth filius Saul quod cecidisset Abner in Hebron: et dissolutæ sunt manus eius, omnisque Israel perturbatus est.&#xA;2 Duo autem viri principes latronum erant filio Saul, nomen uni Baana, et nomen alteri Rechab, filii Remmon Berothitæ de filiis Beniamin: siquidem et Beroth reputata est in Beniamin.&#xA;3 et fugerunt Berothitæ in Gethaim, fueruntque ibi advenæ usque ad tempus illud.&#xA;4 Erat autem Ionathæ filio Saul filius debilis pedibus: quinquennis enim fuit, quando venit nuncius de Saul et Ionatha ex Iezrahel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap005/</guid>
      <description>1 Et venerunt universæ tribus Israel ad David in Hebron, dicentes: Ecce nos, os tuum, et caro tua sumus.&#xA;2 Sed et heri et nudiustertius cum esset Saul rex super nos, tu eras educens et reducens Israel: dixit autem Dominus ad te: Tu pasces populum meum Israel, et tu eris dux super Israel.&#xA;3 Venerunt quoque et seniores Israel ad regem in Hebron, et percussit cum eis rex David fœdus in Hebron coram Domino: unxeruntque David in regem super Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap006/</guid>
      <description>1 Congregavit autem rursum David omnes electos ex Israel triginta millia.&#xA;2 Surrexitque David, et abiit, et universus populus, qui erat cum eo de viris Iuda, ut adducerent arcam Dei, super quam invocatum est nomen Domini exercituum, sedentis in cherubim super eam.&#xA;3 Et imposuerunt arcam Dei super plaustrum novum: tuleruntque eam de domo Abinadab, qui erat in Gabaa: Oza autem, et Ahio filii Abinadab, minabant plaustrum novum.&#xA;4 Cumque tulissent eam de domo Abinadab, qui erat in Gabaa, custodiens arcam Dei Ahio præcedebat arcam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap007/</guid>
      <description>1 Factum est autem cum sedisset rex in domo sua, et Dominus dedisset ei requiem undique ab universis inimicis suis,&#xA;2 dixit ad Nathan prophetam: Videsne quod ego habitem in domo cedrina, et arca Dei posita sit in medio pellium?&#xA;3 Dixitque Nathan ad regem: Omne quod est in corde tuo, vade fac: quia Dominus tecum est.&#xA;4 Factum est autem in illa nocte: et ecce sermo Domini ad Nathan, dicens:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap008/</guid>
      <description>1 Factum est autem post hæc percussit David Philisthiim, et humiliavit eos, et tulit David Frenum tributi de manu Philisthiim.&#xA;2 Et percussit Moab, et mensus est eos funiculo, coæquans terræ: mensus est autem duos funiculos, unum ad occidendum, et unum ad vivificandum: factusque est Moab David serviens sub tributo.&#xA;3 Et percussit David Adarezer filium Rohob regem Soba, quando profectus est ut dominaretur super flumen Euphraten.&#xA;4 Et captis David ex parte eius mille septingentis equitibus, et viginti millibus peditum, subnervavit omnes iugales curruum: dereliquit autem ex eis centum currus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/10-2-samuel/chap009/</guid>
      <description>1 Et dixit David: Putasne est aliquis qui remanserit de domo Saul, ut faciam cum eo misericordiam propter Ionathan?&#xA;2 Erat autem de domo Saul, servus nomine Siba: quem cum vocasset rex ad se, dixit ei: Tune es Siba? Et ille respondit: Ego sum servus tuus.&#xA;3 Et ait rex: Numquid superest aliquis de domo Saul. ut faciam cum eo misericordiam Dei? Dixitque Siba regi: Superest filius Ionathæ, debilis pedibus.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
