<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cantique des Cantiques on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/</link>
    <description>Recent content in Cantique des Cantiques on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap001/</guid>
      <description>Désirs ardents de l’Epouse. Affection mutuelle des Epoux.&#xA;1 L&amp;rsquo;ÉPOUSE. Qu&amp;rsquo;il me baise d&amp;rsquo;un baiser de sa bouche ; car tes mamelles sont meilleures que le vin,&#xA;Note : Cant. 1, 1 : Le changement subit de personne est un des idiotismes de la langue biblique. ― Des mamelles sont donnés à l’époux, parce que Dieu aime son peuple comme une mère (voir Isaïe, 66, 13) et qu’il le porte dans son sein (voir Isaïe, 46, 3), ou parce que la doctrine divine est appelée un lait spirituel dont les enfants de Dieu se nourrissent (voir 1 Pierre, 2, 2).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap002/</guid>
      <description>L’Epoux et l’Epouse continuent à faire mutuellement leur éloge. Leur ravissement et leur fidélité.&#xA;1 L&amp;rsquo;ÉPOUX. Je suis la fleur des champs et le lis des vallées.&#xA;Note : Cant. 2, 1 : La plupart des Pères attribuent les paroles contenues dans le verset à l’Epoux et non à l’Epouse ; le verset suivant, qui se lie parfaitement à celui-ci, nous a semblé démontrer que ce sentiment est le véritable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap003/</guid>
      <description>L’Epouse cherche son bien-aimé et le trouve. L’Epoux dans les bras duquel elle s’endort est comparé à Salomon, et l’Epouse au lit et à la litière de ce monarque.&#xA;1 L&amp;rsquo;ÉPOUSE. Sur ma couche, pendant les nuits, j&amp;rsquo;ai cherché celui que chérit mon âme ; je l&amp;rsquo;ai cherché et ne l&amp;rsquo;ai pas trouvé. 2 Je me lèverai, et je ferai le tour de la cité : dans les bourgs et les places publiques, je chercherai celui que chérit mon âme ; je l&amp;rsquo;ai cherché et ne l&amp;rsquo;ai pas trouvé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap004/</guid>
      <description>Description de tout ce qui constitue la beauté de l’Epouse.&#xA;1 L&amp;rsquo;ÉPOUX. Que tu es belle, mon amie, que tu es belle ! Tes yeux sont les yeux de la colombe, sans ce qui, au dedans, est caché. Tes cheveux sont comme des troupeaux de chèvres qui sont montées de la montagne de Galaad.&#xA;Note : Cant. 4, 1 : Qui sont montées ; c’est-à-dire qui sont venues. Les Hébreux disaient monter et descendre pour aller et venir, suivant la situation réciproque des lieux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap005/</guid>
      <description>L’Epouse invite l’Epoux à venir dans son jardin. Elle s’endort et cherche son Epoux. Beauté de l’Epoux.&#xA;1 L&amp;rsquo;ÉPOUSE. Qu&amp;rsquo;il vienne, mon bien-aimé, dans son jardin, et qu&amp;rsquo;il mange le fruit de ses arbres. — L&amp;rsquo;ÉPOUX. Je suis venu dans mon jardin, ma sœur, épouse, j&amp;rsquo;ai recueilli ma myrrhe avec mes aromates ; j&amp;rsquo;ai mangé le rayon avec le miel, j&amp;rsquo;ai bu mon vin avec mon lait : mangez, mes amis, et buvez; enivrez-vous, mes bien chers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap006/</guid>
      <description>L’Epoux est retrouvé. Eloge de l’Epoux. Trouble de l’Epoux ou de l’Epouse.&#xA;1 L&amp;rsquo;ÉPOUSE. Mon bien-aimé est descendu dans son jardin, dans le parterre des aromates, afin de se repaître dans les jardins, et de cueillir des lis.&#xA;2 Moi, je suis à mon bien-aimé, et mon bien-aimé est à moi, lui qui se repaît parmi les lis. 3 L&amp;rsquo;ÉPOUX. Tu es belle, mon amie, douce et gracieuse comme Jérusalem : terrible comme une armée rangée en bataille.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap007/</guid>
      <description>Eloge de l’Epouse, sa fidélité, ses désirs ardents.&#xA;1 Que verras-tu dans la Sulamite, sinon les chœurs des camps? Que tes pas sont beaux dans les chaussures, fille de prince! Les jointures de tes jambes sont comme ces colliers qui ont été faits par la main d&amp;rsquo;un habile ouvrier.&#xA;Note : Cant. 7, 1 : Que verras-tu. Suivant les uns, ce sont les paroles de l’Epoux qu’il s’adresse à lui-même ou qu’il adresse aux filles de Jérusalem, d’autant que l’hébreu et les Septante portent le pluriel que verrez-vous ; suivant les autres, c’est l’Epouse elle-même qui parle ; suivant d’autres enfin ce sont les filles de Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/26-cantiques/chap008/</guid>
      <description>L’Epouse continue à exprimer ses désirs. Union des Epoux.&#xA;1 Qui me donnera de l&amp;rsquo;avoir pour frère, suçant les mamelles de ma mère, afin que je te trouve dehors, que je le donne un baiser, et que désormais personne ne me méprise? 2 Je te prendrai, et je te conduirai dans la maison de ma mère : là tu m&amp;rsquo;instruiras, et je te présenterai une coupe de vin aromatique, et le suc nouveau de mes grenades.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
