<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Romains on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/</link>
    <description>Recent content in Romains on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul établit et caractérise son apostolat. Il témoigne aux Romains son zèle pour eux. Ingratitude et impiété des philosophes. Dieu visible dans l’ordre du monde. Impiété punie par la dépravation des moeurs.&#xA;1 Paul, serviteur de Jésus-Christ, appelé à l&amp;rsquo;apostolat, choisi pour l&amp;rsquo;Evangile de Dieu,&#xA;Note : Rm. 1, 1 : Voir Actes des Apôtres, 13, 2.&#xA;2 Qu&amp;rsquo;il avait promis auparavant par ses prophètes dans les saintes Ecritures, 3 Touchant son Fils, qui lui est né de la race de David selon la chair, 4 Qui a été prédestiné Fils de Dieu en puissance, selon l&amp;rsquo;esprit de sanctification, par la résurrection d&amp;rsquo;entre les morts, de Jésus-Christ Notre-Seigneur ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap010/</guid>
      <description>Zèle sans science des Juifs. Ils s’efforcent d’établir leur propre justice, et rejettent celle qui vient de Dieu par la foi. Il faut que la bouche confesse ce que le coeur croit. Prédicateurs envoyés. Election des gentils. Incrédulité des Juifs.&#xA;1 Assurément, mes frères, le désir de mon coeur et mes supplications à Dieu ont pour objet leur salut. 2 Car je leur rends ce témoignage qu&amp;rsquo;ils ont du zèle pour Dieu, mais non selon la science, 3 Parce que, ignorant la justice de Dieu, et cherchant à établir la leur, ils ne sont pas soumis à la justice de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap011/</guid>
      <description>Dieu s’est réservé un reste d’Israël, tandis que l’autre reste est demeuré dans l’endurcissement. Juifs rejetés à cause de leur incrédulité. Gentils entrés en leur place par miséricorde. Rappel futur des Juifs. Profondeur des jugements de Dieu.&#xA;1 Je dis donc : Est-ce que Dieu a rejeté son peuple? Non, sans doute; car moi-même je suis Israélite, de la race d&amp;rsquo;Abraham, de la tribu du Benjamin ; 2 Dieu n&amp;rsquo;a point rejeté son peuple qu&amp;rsquo;il a connu dans sa prescience.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap012/</guid>
      <description>Préceptes de morale. Nos corps hostie vivante. Renouvellement de l’esprit. Nous sommes tous un même corps, dont chaque membre a ses fonctions propres qu’il doit remplir. Principaux devoirs de la vie chrétienne.&#xA;1 Je vous conjure donc, mes frères, par la miséricorde de Dieu, d&amp;rsquo;offrir vos corps en hostie vivante, sainte, agréable à Dieu, pour que votre culte soit raisonnable.&#xA;Note : Rm. 12, 1 : Voir Philippiens, 4, 18.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap013/</guid>
      <description>Obéir aux puissances comme étant établies de Dieu. Payer le tribut des princes ; rendre à chacun ce qui lui est dû. Amour du prochain, abrégé de la foi. Sortir de l’assoupissement : quitter les oeuvres des ténèbres ; se revêtir de Jésus-Christ.&#xA;1 Que toute âme soit soumise aux puissances supérieures, car il n&amp;rsquo;y a point de puissance qui ne vienne de Dieu ; et celles qui sont ont été établies de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap014/</guid>
      <description>Ceux qui sont forts dans la foi doivent supporter les faibles ; et les faibles ne doivent pas condamner les forts. Ne pas se condamner les uns les autres. Eviter le scandale. S’entr’édifier en toutes choses. Dieu est le juge de tous.&#xA;1 Accueillez celui qui est faible dans la foi, sans disputer sur les opinions, 2 Car l&amp;rsquo;un croit qu&amp;rsquo;il peut manger de tout, et l&amp;rsquo;autre, qui est faible dans la foi, ne mange que des légumes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap015/</guid>
      <description>Condescendance et charité mutuelles. Jésus promis aux Juifs, et annoncé par grâce aux gentils. Saint Paul apôtre des gentils. Il promet aux Romains d’aller les voir, leur demande le secours de leurs prières et leur souhaite la paix.&#xA;1 Nous devons donc, nous qui sommes plus forts, supporter les faiblesses des infirmes, et ne pas nous complaire en nous-mêmes. 2 Que chacun de vous ait de la complaisance pour son prochain en ce qui est bien, pour l&amp;rsquo;édification.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap016/</guid>
      <description>Saint Paul recommande Phoebé, diaconesse. Il salue diverses personnes de Rome. Il exhorte les Romains à éviter les discussions. Il les salue de la part de plusieurs personnes. Il leur souhaite la grâce de Jésus-Christ.&#xA;1 Je vous recommande Phoebé, notre soeur, attachée au service de l&amp;rsquo;Eglise qui est à Cenchrée,&#xA;Note : Rm. 16, 1 : Phoebé, dont le nom signifie la brillante, la lune, était diaconesse. ― Cenchrée, un des ports de Corinthe, du côté de l’Asie, sur le golfe Saronique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap002/</guid>
      <description>Juifs faisant eux-mêmes ce qu’ils condamnent. Patience de Dieu redoutable aux impénitents. Ce sont ceux qui gardent la loi qui sont justifiés. Juifs, maîtres des autres, ne s’instruisent pas eux-mêmes. Quel est le Juif et la circoncision véritable.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi, ô homme, qui que tu sois, tu es inexcusable de juger. Car, en jugeant autrui, tu te condamnes toi-même, puisque tu fais ce que tu condamnes.&#xA;Note : Rm. 2, 1 : Voir Matthieu, 7, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap003/</guid>
      <description>Avantage des Juifs sur les gentils. L’infidélité de l’homme ne détruit pas la fidélité de Dieu. Juifs et gentils, tous dans le péché. C’est la foi et non la loi qui justifie. Dieu est le Dieu des Juifs et des gentils.&#xA;1 Qu&amp;rsquo;est-ce donc que le Juif a de plus ? ou de quoi sert la circoncision ? 2 Beaucoup, de toute manière. Premièrement, parce que c&amp;rsquo;est aux Juifs que les oracles de Dieu ont été confiés ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap004/</guid>
      <description>Abraham justifié non par ses oeuvres, mais par la foi en Dieu. Abraham justifié par la foi avant la circoncision, est le père des croyants circoncis ou incirconcis. C’est par la foi et non par la loi qu’on est héritier d’Abraham. Fermeté de la foi d’Abraham. Ses imitateurs justifiés comme lui.&#xA;1 Quel avantage dirons-nous donc qu&amp;rsquo;Abraham, notre père, a eu selon la chair? 2 Car si Abraham a été justifié par les oeuvres, il a de quoi se glorifier, mais non devant Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap005/</guid>
      <description>Avantages de la justification. L’amour de Dieu envers nous, fondement de notre confiance. De même que le péché et la mort sont entrés dans le monde par un seul homme, de même aussi la grâce et la vie se sont répandues sur un grand nombre par un seul.&#xA;1 Etant donc justifiés par la foi, nous avons la paix avec Dieu par Jésus-Christ Notre Seigneur, 2 Par qui aussi nous avons accès par la foi à cette grâce en laquelle nous sommes établis, et nous nous glorifions dans l&amp;rsquo;espérance de la gloire des enfants de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap006/</guid>
      <description>Le baptisé mort au péché ne doit plus vivre que pour Dieu. Nous ne sommes plus sous la loi, mais sous la grâce. On doit se donner tout à Dieu, comme on s’est livré au péché. Fruit du péché et de la justice.&#xA;1 Que dirons-nous donc? Demeurerons-nous dans le péché, pour que la grâce abonde? 2 A Dieu ne plaise ! Car nous qui sommes morts au péché, comment y vivrons-nous encore?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap007/</guid>
      <description>Nous sommes morts à la loi par Jésus-Christ pour servir Dieu selon l’esprit. La loi est sainte par elle-même, mais la concupiscence en prend occasion de s’irriter davantage. Le juste ne fait pas ce qu’il veut. La loi de la chair combat en lui contre la loi de l’esprit. Il n’a de secours à attendre que de la grâce.&#xA;1 Ignorez-vous, mes frères (je parle à ceux qui connaissent la loi), que la loi ne domine sur l&amp;rsquo;homme que pendant le temps qu&amp;rsquo;il vit?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap008/</guid>
      <description>Il n’y a pas de condamnation pour ceux qui se conduisent, non selon la chair, mais selon l’esprit. Ils sont enfants de Dieu et cohéritiers de Jésus-Christ. Délivrance attendue par eux et par toutes les créatures. Le Saint-Esprit prie lui-même en nous. Rien ne peut nous séparer de l’amour de Dieu en Jésus-Christ.&#xA;1 Il n&amp;rsquo;y a donc pas maintenant de condamnation pour ceux qui sont en Jésus-Christ, qui ne marchent pas selon la chair.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/06-romains/chap009/</guid>
      <description>Zèle de saint Paul pour les Juifs. Prérogatives de ce peuple. Leur chute ne rend pas les promesses de Dieu vaines et sans effet. Dieu choisit par miséricorde et abandonne par justice ceux qu’il veut. Gentils appelés, Juifs rejetés.&#xA;1 Je dis la vérité dans le Christ, je ne mens pas, ma conscience me rendant témoignage par l&amp;rsquo;Esprit-Saint, 2 Qu&amp;rsquo;il y a une grande tristesse en moi, et une douleur continuelle dans mon coeur.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
