<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Droit canonique de 1917 on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/</link>
    <description>Recent content in Droit canonique de 1917 on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:58 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chap. 1 - Ministre de la pénitence (871-892)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/01-ministre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/01-ministre/</guid>
      <description>871 Seul le prêtre est ministre de ce sacrement.&#xA;872 En dehors du pouvoir d&amp;rsquo;ordre, pour l&amp;rsquo;absolution valide des péchés, il faut chez le ministre un pouvoir de juridiction, ordinaire ou délégué, sur le pénitent.&#xA;873 p.1 En dehors du Souverain pontife, les cardinaux de la Sainte Eglise romaine ont la juridiction ordinaire pour entendre les confessions dans l&amp;rsquo;Eglise universelle; les Ordinaires de lieu, les curés et ceux qui leur sont assimilés l&amp;rsquo;ont chacun dans leur territoire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 2 - La réserve des péchés (893-900)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/02-reserve-des-peches/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/02-reserve-des-peches/</guid>
      <description>893 p.1 Ceux qui en vertu de leur pouvoir ordinaire peuvent concéder la faculté d&amp;rsquo;entendre les confessions ou porter des censures peuvent également, sauf le vicaire capitulaire ou le vicaire général sans mandat spécial, évoquer un certain nombre de cas à leur tribunal, en limitant le pouvoir d&amp;rsquo;absoudre à leurs inférieurs.&#xA;p.2 Cette évocation s&amp;rsquo;appelle réserve de cas.&#xA;p.3 En ce qui concerne les censures il faut observer les prescriptions des {Can.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 3 - Le sujet de la pénitence (901-907)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/03-sujet/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/03-sujet/</guid>
      <description>901 Celui qui a commis des péchés mortels après le baptême, qui n&amp;rsquo;ont pas été directement remis par les clefs de l&amp;rsquo;Eglise, doit confesser tous ceux dont il a conscience après examen diligent de soi-même et indiquer dans la confession les circonstances qui changent l&amp;rsquo;espèce du péché.&#xA;902 Les péchés commis après le baptême, ou mortels et déjà remis par le pouvoir des clefs, ou véniels, sont matière suffisante mais non nécessaire du sacrement de pénitence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 4 - Le lieu de la confession (908-910)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/04-lieu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/04-lieu/</guid>
      <description>908 Le lieu propre de la confession sacramentelle est l&amp;rsquo;église ou l&amp;rsquo;oratoire public ou semi-public.&#xA;909 p.1 Le confessionnal pour entendre les confessions des femmes sera toujours placé en un lieu accessible et visible, généralement dans une église ou un oratoire public ou semi-public où les femmes ont accès.&#xA;p.2 Le confessionnal doit être muni d&amp;rsquo;une grille fixe à petits trous se trouvant entre le pénitent et le confesseur.&#xA;910 p.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chap. 5 - Les indulgences (911-936)</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/05-indulgences/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/confession/droit-canonique/05-indulgences/</guid>
      <description>Concession 911 Tous feront grand cas des indulgences, c&amp;rsquo;est-à-dire de la remise devant Dieu de la peine temporelle due aux péchés déjà pardonnés quant à la faute, que l&amp;rsquo;autorité ecclésiastique accorde sur le trésor de l&amp;rsquo;Eglise, aux vivants sous forme d&amp;rsquo;absolution, aux morts sous forme de suffrage.&#xA;912 En dehors du Souverain pontife, à qui fut commise par le Christ la dispensation de tout le trésor spirituel de l&amp;rsquo;Eglise, seuls ceux à qui le droit le concède expressément peuvent accorder des indulgences en vertu de leur pouvoir ordinaire.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
