<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pape Nicolas III on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/</link>
    <description>Recent content in Pape Nicolas III on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Article cinquième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/05/</guid>
      <description>Des biens laissés aux frères par testament. Des legs laissés indifféremment.&#xA;Des biens laissés aux frères par testament (1) Il arrive quelquefois que des legs par dernières volontés sont faits aux Frères, sous diverses formes. Or, la Règle ou les déclarations de nos prédécesseurs ne contiennent pas expressément ce qu&amp;rsquo;il en faut faire. Nous voulons donc encore qu’à l&amp;rsquo;avenir il ne s&amp;rsquo;élève plus de doutes sur ce point, tout en pourvoyant aux intérêts des testateurs et mettant à l&amp;rsquo;abri la conscience des Frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article deuxième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/02/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;observance de la pauvreté et du renoncement à la propriété. Cette entière renonciation à toute propriété est licite et méritoire.&#xA;De l&amp;rsquo;observance de la pauvreté et du renoncement à la propriété (1) La Règle elle-même contient expressément que les Frères ne doivent avoir rien en propre, ni maison, ni lieu, ni aucune autre chose. Notre prédécesseur Grégoire IX a déclaré, et d’autres avec lui, que cela se doit garder tant par les particuliers que par la communauté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article dixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/10/</guid>
      <description>De la manière de recevoir les frères dans l&amp;rsquo;ordre.&#xA;(1) Comme nous avons à coeur de procurer le salut des âmes, pour la plus grande gloire de Dieu, comme nous désirons voir croître en mérite et en nombre cet Ordre qui concourt à allumer chaque jour l&amp;rsquo;amour divin en inspirant l’affection pour la religion chrétienne, nous accordons et confirmons par le présent Statut ce qui suit.&#xA;Non-seulement les Ministres Généraux, mais encore les Ministres Provinciaux auront la faculté de recevoir au nombre des Frères les personnes qui voudront fuir le siècle; faculté qui, dans les Ministres Provinciaux, pourra être restreinte par le Général, s’il le juge à propos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article douzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/12/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;entrée et accès dans les monastères de religieuses.&#xA;(1) On lit enfin dans la Règle que *les Frères ne doivent point entrer dans les monastères des Religieuses, à l&amp;rsquo;exception de ceux auxquels le Siège Apostolique en aurait donné une permission spéciale.&#xA;Jusqu&amp;rsquo;ici, les Frères ont cru que cette prohibition se devait entendre des Religieuses pauvres dites Recluses, à cause du soin spécial qu&amp;rsquo;en prend le Saint-Siège. Il paraîtrait même qu&amp;rsquo;une déclaration dans ce sens aurait été faite en Chapitre général par les Ministres Provinciaux, dans une constitution dressée à l&amp;rsquo;époque de l&amp;rsquo;institution de cette Règle, saint François vivant encore.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article huitième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/08/</guid>
      <description>De la manière de travailler.&#xA;(1) La Règle contient encore ces mots : Que les Frères auxquels le Seigneur a fait la grâce de pouvoir travailler, travaillent avec fidélité et dévotion, de telle sorte qu&amp;rsquo;en bannissant l’oisiveté, ennemie de l&amp;rsquo;âme, ils n&amp;rsquo;éteignent pas pour cela en eux l&amp;rsquo;esprit de la sainte oraison et dévotion. Ces paroles ont parfois servi de prétexte à certains esprits pour taxer méchamment les Frères d’oisiveté et de transgression de leur Règle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article neuvième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/09/</guid>
      <description>Des prédicateurs.&#xA;(1) Quant à ces paroles expresses de la Règle : Que les Frères ne prêchent point dans l&amp;rsquo;Evêché d&amp;rsquo;aucun Evéque, lorsqu&amp;rsquo;il y sera opposé, nous y déférons nous-même, et tout en conservant la plénitude de l’autorité apostolique, nous prononçons que cette parole doit être observée à la lettre, telle que l’a énoncée la Règle, à moins que, pour l&amp;rsquo;utilité du peuple chrétien, le Siège Apostolique n’ait fait sur ce point ou ne fasse à l’avenir quelque concession ou disposition contraire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article onzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/11/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;envoi de l&amp;rsquo;élu des custodes au chapitre général.&#xA;(1) Les Frères dudit Ordre sont dans le doute au sujet de ce passage de la Règle : À la mort du Ministre Général, que l&amp;rsquo;élection de son successeur soit faite par les Ministres provinciaux et les custodes, dans le chapitre de la Pentecôte, et se demandent si tous les custodes, sans exception, sont obligés de se trouver au Chapitre général, ou s’il peut suffire, pour que les choses se fassent plus tranquillement, qu’un certain nombre seulement de chaque province, ayant la voix des autres, y assistent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article premier</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/01/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;observance des conseils et des préceptes évangéliques. À quels conseils évangéliques sont tenus les Frères en vertu de leur profession ?&#xA;De l&amp;rsquo;observance des conseils et des préceptes évangéliques (1) En premier lieu, quelques-uns semblent douter, voyons-nous, si les Frères de cet Ordre sont ou non obligés tant aux conseils qu’aux préceptes évangéliques, soit parce qu’on lit au commencement de la Règle : La Règle et la vie des Frères Mineurs consistent à observer le saint Évangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, en vivant dans l&amp;rsquo;obéissance sans propriété et dans la chastelé; soit parce qu&amp;rsquo;on y trouve encore ces mots : L&amp;rsquo;année de probation finie, qu&amp;rsquo;ils soient admis à la profession de l&amp;rsquo;obéissance, avec promesse de leur part d&amp;rsquo;observer toujours ce genre de vie et cette Règle, et ces autres, vers la fin : Nous devons observer la pauvreté, l&amp;rsquo;humilité et le saint Évangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, ainsi que nous en avons pris l&amp;rsquo;engagement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article quatorzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/14/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/14/</guid>
      <description>Cette déclaration seule doit être gardée dans les points qui lui sont communs avec les déclarations des souverains pontifes précédents.&#xA;Nous savons enfin que diverses lettres sont émanées de quelques Pontifes Romains, nos prédécesseurs, relativement à la déclaration de la Règle et à des points qui s’y rattachent. Ces lettres, nous le savons aussi, n&amp;rsquo;ont pu arrêter les attaques des calomniateurs dont il a été question, ni pourvoir, en beaucoup de cas, à l&amp;rsquo;état des Frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article quatrième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/04/</guid>
      <description>Des aumones pécuniaires. Des besoins futurs. Que faut-il faire, si celui qui a donné l&amp;rsquo;aumône vient à mourir. Que faire de l&amp;rsquo;argent resté après qu&amp;rsquo;il a dépourvu au besoin indiqué.&#xA;Des aumones pécuniaires (1) La Règle défend aux Frères sous rigueur de précepte, de recevoir, par eux ou par d&amp;rsquo;autres, en aucune façon, toute monnaie ou argent; précepte qu’ils désirent garder constamment, sentant, par les termes de cette injonction, l&amp;rsquo;obligation qu&amp;rsquo;ils ont de s’y conformer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article quinzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/15/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/15/</guid>
      <description>De la fermeté, autorité et publication de cette déclaration.&#xA;(1) Tous ce que nous venons de dire, tout ce que nous venons de discuter avec pleine maturité, montre d&amp;rsquo;une manière évidente que cette Règle est licite, sainte, parfaite, observable, et qu’elle n’expose à aucune sorte de péril. En conséquence, avec la plénitude de l’autorité Apostolique, nous approuvons et confirmons tant cette Règle que tout ce qui a été par nous statué, ordonné, concédé, disposé, décrété, comme aussi déclaré et suppléé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article septième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/07/</guid>
      <description>Des vêtements des frères.&#xA;(4) Ces mots de la Règle : Que les Frères aient une tunique avec capuce et une autre sans Capuce, pourraient paraître indiquer que l&amp;rsquo;intention de leur fondateur a été qu&amp;rsquo;en dehors de la nécessité ils ne dépassent pas cette limite dans l&amp;rsquo;usage des vêtements. Cependant nous déclarons que les Frères peuvent user d&amp;rsquo;un plus grand nombre de vêtements, avec la permission des Ministres et Custodes, conjointement et séparément dans leurs administrations respectives, lorsqu&amp;rsquo;ils jugeront bon de l’autoriser, après avoir considéré et pesé (selon Dieu et la Règle), les besoins ou autres circonstances.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article sixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/06/</guid>
      <description>De la commutation des objets mobiliers. De la donation des choses minimes.&#xA;De la commutation des objets mobiliers (1) Comme il peut arriver quelquefois qu&amp;rsquo;il soit utile de vendre ou échanger les livres et autres objets mobiliers dont se servent l&amp;rsquo;Ordre ou les Frères, objets que l’on sait appartenir spécialement à l&amp;rsquo;Église Romaine (puisqu&amp;rsquo;ils n’ont plus d’autres propriétaires), nous voulons pourvoir à l’utilité des Frères, en même temps qu’à l’état de leurs consciences.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article treizième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/13/</guid>
      <description>Le testament de notre bienheureux père saint francois oblige-t-il les frères ?&#xA;(1) On dit que le confesseur de Jésus-Christ, le Bienheureux François, de sainte mémoire, a fait aux Frères, vers la fin de sa vie, un commandement (que l’on appelle son testament), dans lequel il défend d&amp;rsquo;interpréter les paroles de la Règle, voulant (pour conserver ses expressions), que l&amp;rsquo;on ne dise pas : ces mots se doivent entendre de telle manière ou de telle autre, et ajoutant que les Frères ne solliciteront du Siège Apostolique aucune sorte de lettres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article troisième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/03/</guid>
      <description>A qui appartient le domaine des choses concédées aux frères.&#xA;(1) Les Frères, ajouterons-nous, ne peuvent rien acquérir pour eux en particulier, ni pour leur Ordre, comme propriété commune. Néanmoins, quand, pour l&amp;rsquo;amour de Dieu, il leur est offert, concédé ou donné quelque chose, il semble bien que celui qui fait cette offrande, concession ou donation, ait l&amp;rsquo;intention, s&amp;rsquo;il ne déclare le contraire, de la faire d’une manière complète, et de transférer à d’autres, en y renonçant pour lui-même, la propriété de l’objet ainsi offert, concédé ou donné, et cela pour l&amp;rsquo;amour de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/00/</guid>
      <description>Nicolas, Évêque, Serviteur des serviteurs de Dieu, pour servir de perpétuelle mémoire.&#xA;(1) Le semeur est sorti pour semer sa semence. Ce semeur, c’est Jésus-Christ, Fils de Dieu, venu du sein de son Père en ce monde, couvert du vêtement de humanité, pour semer la parole de l&amp;rsquo;Évangile sur tous les hommes, bons et mauvais, savants et ignorants, zélés et lâches.&#xA;C’est lui qui, réalisant cette parole du prophète : il se fera laboureur en cette terre, a répandu indistinctement sur tous sa semence, qui est la doctrine de l&amp;rsquo;Évangile; c’est lui encore qui, voulant attirer tout à lui, est venu sauver l’universalité des hommes et s’est, pour le salut de tous, immolé à Dieu son Père, se donnant lui-même pour prix du rachat de l&amp;rsquo;humanité.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
