<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pape Nicolas III on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/</link>
    <description>Recent content in Pape Nicolas III on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Article cinquième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Des biens laissés aux frères par testament. Des legs laissés indifféremment.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) Il arrive quelquefois que des legs par dernières volontés sont faits aux Frères, sous diverses formes. Or, la Règle ou les déclarations de nos prédécesseurs ne contiennent pas expressément ce qu&amp;rsquo;il en faut faire. Nous voulons donc encore qu’à l&amp;rsquo;avenir il ne s&amp;rsquo;élève plus de doutes sur ce point, tout en pourvoyant aux intérêts des testateurs et mettant à l&amp;rsquo;abri la conscience des Frères. En conséquence, nous déclarons, ordonnons et prononçons que si le testateur exprime dans son legs quelque clause selon laquelle il n’est pas permis aux Frères de recevoir (vu leur condition), comme s’il leur léguait, par exemple, une vigne à faire valoir, un champ à cultiver, une maison à louer, ou s&amp;rsquo;il usait de pareils termes en telles matières, s’il attachait à son don de semblables conditions, les Frères n’auraient, dans ce cas, qu’à s’abstenir entièrement de ce legs et de son acceptation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Si au sontraire le testateur, dans son legs, exprime une forme licite pour les Frères; s’il dit par exemple : Je lègue telle somme d&amp;rsquo;argent pour être appliquée aux besoins des Frères, ou une maison, un champ, une vigne et semblables objets, qui devront être vendus par telle ou telle personne capable, afin que le prix de leur vente soit consacré aux bâtiments ou à d’autres nécessités des Frères; ou s&amp;rsquo;il use en faisant ce don de termes et formes analogues; alors nous enjoignons aux Frères (en tenant compte de leurs nécessités comme aussi des restrictions apportées plus haut), d&amp;rsquo;observer en tout et partout ce que nous venons de déclarer relativement aux aumônes pécuniaires qui leur sont faites.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quant au paiement de ces legs, les héritiers des testateurs et leurs exécuteurs doivent se conduire libéralement; les prélats aussi bien que les séculiers auxquels pourrait appartenir ce soin, en vertu du droit ou de la coutume, (quand il sera expédient), doivent s&amp;rsquo;acquitter avec zèle de leur office, pour procurer l’accomplissement des pieuses volontés des mourants. Car nous-mêmes aussi, nous sommes dans la disposition de pourvoir, par voies licites et conformes à la Règle des Frères, à la répression légitime de la cupidité des héritiers, pour que la pieuse intention des défunts ne soit point frustrée, ni les Frères privés, dans leur pauvreté, de secours opportuns.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) Si quelque chose est léguée aux Frères d’une manière générale et sans expression du mode de transmission où d&amp;rsquo;emploi, nous voulons et ordonnons à perpétuité par la présente constitution, que pour ce legs ainsi laissé d’une manière indéterminée, on entende et observe en tout et partout ce que nous avons voulu et déclaré précédemment devoir être observé relativement aux aumônes pécuniaires offertes ou envoyées aux Frères sans détermination aucune; c&amp;rsquo;est-à-dire, que cet objet devra être regardé comme laissé aux Frères en la forme qui leur est licite, de telle sorte que le testateur ne soit point privé du mérite de son action, ni les Frères du fruit de ce don.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article deuxième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De l&amp;rsquo;observance de la pauvreté et du renoncement à la propriété. Cette entière renonciation à toute propriété est licite et méritoire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) La Règle elle-même contient expressément que les Frères ne doivent avoir rien en propre, ni maison, ni lieu, ni aucune autre chose. Notre prédécesseur Grégoire IX a déclaré, et d’autres avec lui, que cela se doit garder tant par les particuliers que par la communauté. Un détachement si complet n’a pas manqué d&amp;rsquo;attirer, de la part de quelques hommes astucieux et insensés, des critiques envenimées; mais pour que l&amp;rsquo;éclat de la perfection des Frères n’ait pas à souffrir des discours de pareils ignorants, nous déclarons que cette renonciation à toute espèce de propriété, soit privée, soit commune, embrassée pour l&amp;rsquo;amour de Dieu, est méritoire et sainte. Jésus-Christ lui-même qui nous a montré le chemin de la perfection a enseigné par ses paroles et confirmé par son exemple cette entière pauvreté.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est ainsi que les premiers fondateurs de l&amp;rsquo;Église militante, dans leur désir de mener la vie parfaite, puisèrent à la source même cette pauvreté, pour la transmettre par le canal de leurs enseignements et de leur conduite, à ceux qui la professent maintenant.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Et qu’on n’oppose pas comme contraire à ce que nous avançons, que Jésus-Christ, ainsi qu&amp;rsquo;on le lit en certain endroit, posséda de l&amp;rsquo;argent en bourse; car Notre-Seigneur, dont les oeuvres sont parfaites, a pratiqué la perfection de telle sorte, qu&amp;rsquo;en condescendant parfois aux imperfections des faibles, il exaltait les voies de la perfection, sans condamner pour cela les sentiers des imparfaits.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est ainsi qu&amp;rsquo;il s’est conformé aux faibles dans la possession d’une bourse; c’est ainsi que, dans plusieurs autres choses dont fait mention le récit évangélique, daignant s&amp;rsquo;approprier les infirmités de la nature humaine, il a condescendu à ses faiblesses, non-seulement dans sa chair, mais encore dans son esprit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parfait en toutes ses oeuvres, il a pris la nature de l’homme de façon que, s’abaissant en ce qui est de nous, il a conservé toute sa sublimité en ce qui est de lui. Si, poussé par son immense charité, il veut bien se plier à certains actes accommodés à notre imperfection, c’est toujours sans s’écarter en rien du droit sentier de la souveraine perfection. Jésus-Christ, en un mot, a pratiqué et enseigné les oeuvres de la perfection; il a fait aussi des oeuvres appartenant à notre infirmité, dans sa fuite, par exemple, et dans la bourse qu&amp;rsquo;il posséda; mais étant la perfection même, il a fait parfaitement les unes et les autres. Il voulait que les parfaits et les imparfaits vissent également en lui la voie du salut, puisqu&amp;rsquo;il était venu sauver les uns et les autres, puisqu&amp;rsquo;il à voulu mourir pour tous.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) Que personne, à ce propos, ne tombe dans une autre erreur, en disant que renoncer de la sorte pour Dieu à toute propriété, c&amp;rsquo;est se rendre, en quelque façon, homicide de soi-même, ou tenter Dieu en exposant son existence.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout en s’abandonnant, en effet, à la divine Providence, pour les besoins de la vie, ces Religieux ne méprisent point pour cela les ressources de la prévoyance humaine; ils ne s’interdisent pas de se pouvoir sustenter à l&amp;rsquo;aide des dons spontanés qui leur sont faits, des aumônes humblement recueillies en mendiant, ou de ce qu&amp;rsquo;ils peuvent se procurer par leur travail, triple moyen de subsistance expressément prévu par la Règle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Or, si d&amp;rsquo;après la promesse du Sauveur, la Foi de l&amp;rsquo;Eglise ne doit jamais faillir, les bonnes oeuvres conséquemment ne disparaîtront pas non plus, et dès lors tout motif de défiance ne semble-t-il pas être ôté aux pauvres de Jésus-Christ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Et quand toutes ces ressources (ce qui n’est aucunement présumable), viendraient à manquer, les Frères ne sont pas plus exceptés que les autres, dans le cas d&amp;rsquo;extrême nécessité, de la ressource concédée de droit naturel à tous ceux qui sont réduits à ce besoin extrème, s’ils ne peuvent procurer autrement le soutien de leur existence. La nécessité extrême est dispensée de toute loi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(4) Cette renonciation à toute espèce de propriété ne doit paraître aux yeux de personne entrainer la renonciation à l&amp;rsquo;usage des choses de la vie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans les choses temporelles, en effet, il y a à considérer le principal, la propriété, la possession, l&amp;rsquo;usufruit, le droit d&amp;rsquo;user et le simple usage de fait. Or la vie de tout mortel, qui se pourrait passer des premières de ces choses, a besoin nécessairement de la dernière. Il ne saurait y avoir de profession qui pût exclure l&amp;rsquo;usage des éléments de la sustentation indispensable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais il a été convenable qu’une profession vouée spontanément à suivre, dans une semblable pauvreté, le Sauveur Jésus, pauvre, renonçât à tout domaine, et se contentàt de l’usage indispensable des choses qui lui sont accordées. En la voyant renoncer ainsi à la propriété de tout usage et au domaine de tout objet, on ne peut néanmoins la convaincre d’avoir abdiqué jusqu&amp;rsquo;au simple usage de toute chose. Cet usage, en un mot, ne doit point s&amp;rsquo;appeler de droit, mais de fait, c’est-à-dire qu&amp;rsquo;il confère uniquemment à celui qui use le bénéfice du fait, et nullement celui du droit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bien plus, l&amp;rsquo;usage modéré des choses nécesssaires tant au soutien de leur vie qu&amp;rsquo;à l’accomplissement des devoirs de leur état (nous exceptons ce qui est dit plus loin de l&amp;rsquo;argent), est, d’après la Règle et en toute vérité, concédé aux Frères, Ils peuvent user de toutes ces choses licitement, tant que celui qui fait cette concession ne l’a pas révoquée, et selon la teneur des présentes instructions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(5) Nous ne voyons pas d&amp;rsquo;opposition à ce que nous venons de dire dans les dispositions humaines de la loi civile relatives aux choses temporelles, quand il est dit que l’usage ou l’usufruit ne peut demeurer perpétuellement séparé du domaine. La loi civile, en effet, dans cet arrêté, n’a eu en vue que l’utilité temporelle, voulant éviter que la propriété ne devint inutile aux propriétaires, si la jouissance en était toujours séparée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais la conservation du domaine de ses biens avec l&amp;rsquo;abandon de la jouissance en faveur des pauvres, n’est pas infructueuse pour le propriétaire auquel elle ménage des mérites pour l&amp;rsquo;éternité, tout en profitant à la profession des pauvres. Elle lui est même, ce nous semble, d&amp;rsquo;autant plus utile, qu’il échange ainsi des biens temporels contre des biens éternels.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(6) Assurément le saint confesseur de Jésus-Christ n&amp;rsquo;a pas eu l&amp;rsquo;intention, dans l&amp;rsquo;institution de sa Règle, de renoncer à l’usage indispensable de toute espèce de choses; il y a même inséré le contraire, et l&amp;rsquo;a pratiqué dans sa vie. Lui-même a usé des choses temporelles, selon ses besoins, et témoigne en plusieurs endroits de sa Règle qu&amp;rsquo;un tel usage est permis aux Frères. Il dit, en effet, dans la Règle, que &lt;em&gt;les clercs s&amp;rsquo;acquitteront de l&amp;rsquo;Office divin dès qu&amp;rsquo;ils pourront avoir des bréviaires&lt;/em&gt;, donnant par là à entendre que les Frères auraient l’usage de leurs bréviaires et des livres propres à l&amp;rsquo;Office divin. Dans un autre chapitre, il dit : &lt;em&gt;Que les Ministres et les Cusiodes pourvoient avec sollicitude, par l&amp;rsquo;entremise d&amp;rsquo;amis spirituels, aux besoins des malades, au vétement des autres Frères, en tenant comple des lieux, des temps et des climats froids, selon que la nécessité leur paraîtra le demander&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ailleurs encore, exhortant les Frères à éviter l’oisiveté, en se livrant à un travail convenable, il dit qu&amp;rsquo;&lt;em&gt;en récompense de leur travail, ils recoivent pour eux et leurs Frères les choses nécessaires à la vie du corps&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un autre chapitre contient que les Frères &lt;em&gt;doivent aller avec confiance recueillir les aumônes&lt;/em&gt;. On lit enfin dans la même Règle, que &lt;em&gt;dans les prédications que font les Frères, leur langage doit étre pesé et châtié, propre à l&amp;rsquo;utilité, à l&amp;rsquo;édification du peuple : qu&amp;rsquo;ils doivent parler des vices et des vertus, du châtiment et de la gloire&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Or, il est certain que tout cela présuppose la science; mais la science demande l’étude, et on ne peut se livrer convenablement à l&amp;rsquo;étude sans l&amp;rsquo;usage des livres. Toutes ces considérations montrent assez clairement que la Règle accorde aux Frères l&amp;rsquo;usage de ce qui leur est nécessaire pour la nourriture, le vêtement, le culte divin et l&amp;rsquo;étude de la sagesse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il est donc constant, après ce que nous venons de dire, pour quiconque a un jugement sain, que cette Règle, dans le renoncement qu&amp;rsquo;elle professe, est non-seulement observable, possible et licite, mais méritoire et parfaite; d&amp;rsquo;autant plus méritoire, que, comme il à été remarqué, elle tient ceux qui l’embrassent plus éloignés, pour l&amp;rsquo;amour de Dieu, de toutes les choses de la terre.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article dixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/10/</guid>
      <description>De la manière de recevoir les frères dans l&amp;rsquo;ordre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article douzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/12/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;entrée et accès dans les monastères de religieuses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article huitième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/08/</guid>
      <description>De la manière de travailler.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article neuvième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/09/</guid>
      <description>Des prédicateurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article onzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/11/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;envoi de l&amp;rsquo;élu des custodes au chapitre général.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article premier</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De l&amp;rsquo;observance des conseils et des préceptes évangéliques. À quels conseils évangéliques sont tenus les Frères en vertu de leur profession ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) En premier lieu, quelques-uns semblent douter, voyons-nous, si les Frères de cet Ordre sont ou non obligés tant aux conseils qu’aux préceptes évangéliques, soit parce qu’on lit au commencement de la Règle : &lt;em&gt;La Règle et la vie des Frères Mineurs consistent à observer le saint Évangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, en vivant dans l&amp;rsquo;obéissance sans propriété et dans la chastelé&lt;/em&gt;; soit parce qu&amp;rsquo;on y trouve encore ces mots : &lt;em&gt;L&amp;rsquo;année de probation finie, qu&amp;rsquo;ils soient admis à la profession de l&amp;rsquo;obéissance, avec promesse de leur part d&amp;rsquo;observer toujours ce genre de vie et cette Règle&lt;/em&gt;, et ces autres, vers la fin : &lt;em&gt;Nous devons observer la pauvreté, l&amp;rsquo;humilité et le saint Évangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, ainsi que nous en avons pris l&amp;rsquo;engagement&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Notre prédécesseur, le Pape Grégoire IX, d’heureuse mémoire, s’est, il est vrai, expliqué sur cet article et sur quelques autres de cette Règle. Cependant, à cause des assauts déraisonnables ou malveillants livrés aux Frères et à leur Règle ou de plusieurs cas dignes de considération qui se sont présentés depuis, sa déclaration peut sembler obscure sur quelques points, incomplète sur d’autres, et également insuffisante en des détails contenus dans la Règle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C’est pourquoi nous voulons, par une déclaration qui ne laisse rien à désirer, remédier à l’obscurité et à l’insuffisance de son interprétation, et ôter, avec toute ambiguité, tout sujet de scrupule, en fournissant un exposé complet qui engendre chez tous la certitude.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous nous prononçons donc ainsi : les paroles que nous lisons au commencement de la Règle ne sont point en termes absolus, mais sont accompagnées de quelque modification, détermination ou spécification, &lt;em&gt;La Règle et vie des Frères Mineurs consiste à observer le saint Evangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, en vivant dans l&amp;rsquo;obéissance, sans propriété, et dans la chasteté&lt;/em&gt;, trois points que cette Règle poursuit fort étroitement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Néanmoins, elle y ajoute un certain nombre de choses qu’elle exprime sous forme de préceptes, prohibitions, conseils, admonitions, exhortations, ou en des termes différents qui reviennent en réalité à l’une de ces manières de parler. Il semble assez clair par là que, dans l’intention de la Règle, ces mots relatifs à la profession, et qui pourraient paraître formulés d’une manière absolue, &lt;em&gt;promettant d&amp;rsquo;observer toujours cette vie et cette Règle&lt;/em&gt;, aussi bien que les mots de la fin, &lt;em&gt;nous devons observer le saint Evangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, selon l&amp;rsquo;engagement formel que nous en avons pris&lt;/em&gt;, doivent tous être rapportés au commencement de la Règle, modifié, déterminé ou spécifié, c&amp;rsquo;est-à-dire, encore une fois, se réduire à l’observance de l&amp;rsquo;Évangile en la triple modification, détermination ou spécification proposée par cette Règle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il n’est pas vraisemblable, en effet, que le Saint lui-même ait voulu qu’une parole exprimée par lui avec une modification, détermination ou spécification, se trouvant répétée comme en passant, fût, sans motif plausible, privée, dans sa répétition, du sens modificatif, déterminatif, spécificatif, attribué à cette parole une première fois.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;D&amp;rsquo;ailleurs, les procédés de l&amp;rsquo;un et l’autre droit ne nous apprennent-ils pas que souvent ce qui est au commencement se rapporte au milieu et à la fin, et les idées de la fin à celles du milieu ou du commencement, ou même à ces deux endroits. Mais en supposant que l’on dit, d’une manière absolue: &lt;em&gt;je promets d&amp;rsquo;observer le saint Évangile&lt;/em&gt;, à moins que celui qui fait profession n’eût intention de s’obliger à l’observance de tous les conseils (promesse quasi impos- sible à tenir à la lettre, et qui semblerait ainsi jeter son âme en un véritable piége); il paraît évident qu&amp;rsquo;une telle promesse ne doit pas, sans intention du promettant, être entendue et obliger dans un autre sens que celui-ci : &lt;em&gt;garder l&amp;rsquo;observance de l&amp;rsquo;Évangile comme nous l&amp;rsquo;a proposée Jésus-Christ&lt;/em&gt;; ce qui veut dire que ceux qui font la promesse en question observeront les préceptes comme préceptes, et les conseils comme conseils.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le Bienheureux François montre clairement, par sa manière de procéder dans la structure de sa Règle, que lui aussi attache ce sens aux mêmes paroles, puisqu’il propose certains conseils évangéliques à titre de conseils, sous forme d’avis, d&amp;rsquo;exhortation, de conseil, en un mot, et certains autres sous forme de prohibition ou en termes de précepte. Cela nous prouve que l&amp;rsquo;intention du législateur n’a point été que les Frères, par cette profession de la Règle, fussent astreints à tous les conseils aussi bien qu&amp;rsquo;aux préceptes de l’Évangile, mais seulement aux conseils exprimés dans la même Règle sous forme de commandement ou de défense, ou en des termes équivalents.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Après ce que nous venons de dire, pour mettre pleinement en repos les consciences des Frères de cet Ordre, nous déclarons, qu’en vertu de la profession de la Règle, ils sont astreints à observer les seuls conseils évangéliques qui se trouvent exprimés dans la Règle même d’une manière préceptive ou en des termes équivalents.&lt;br&gt;&#xA;Toutefois, il y a dans l&amp;rsquo;Évangile certains autres conseils auxquels les exigences de leur état les obligent plus que les autres chrétiens, d&amp;rsquo;autant que par cet état de perfection qu&amp;rsquo;ils ont embrassé au jour de leur Profession, ils se sont offerts au Seigneur comme un holocauste d’agréable odeur, en se vouant au mépris de toutes les choses du monde. Et pour tout ce qui est d’ailleurs contenu dans la Règle, préceptes, conseils, et le reste, le voeu de leur profession les y oblige de la manière en laquelle chaque chose leur est proposée dans cette même Règle, et non autrement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cela veut dire qu&amp;rsquo;ils sont tenus à l’observance des points qui sont prescrits dans cette Règle en des termes exprimant proprement l&amp;rsquo;obligation, et que, pour l’observance des autres points énoncés sous forme d&amp;rsquo;avis, d&amp;rsquo;exhortation, de direction et d&amp;rsquo;instruction, ou en tous autres termes, il est d&amp;rsquo;autant plus convenable qu&amp;rsquo;ils l’embrassent de bonne foi, qu’en se faisant les imitateurs de leur illustre Père, ils ont entendu suivre le plus près possible les traces de Jésus-Christ.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article quatorzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/14/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/14/</guid>
      <description>Cette déclaration seule doit être gardée dans les points qui lui sont communs avec les déclarations des souverains pontifes précédents.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article quatrième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Des aumones pécuniaires. Des besoins futurs. Que faut-il faire, si celui qui a donné l&amp;rsquo;aumône vient à mourir. Que faire de l&amp;rsquo;argent resté après qu&amp;rsquo;il a dépourvu au besoin indiqué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) La Règle défend aux Frères sous rigueur de précepte, de &lt;em&gt;recevoir, par eux ou par d&amp;rsquo;autres, en aucune façon, toute monnaie ou argent&lt;/em&gt;; précepte qu’ils désirent garder constamment, sentant, par les termes de cette injonction, l&amp;rsquo;obligation qu&amp;rsquo;ils ont de s’y conformer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous voulons, dès lors, épargner à leur âme toute souillure, relativement à l’observation de ce précepte, et à leurs consciences tout sujet d&amp;rsquo;inquiétude et de reproche. C’est pourquoi, à cause des morsures des détracteurs, abordant cette question plus à fond que ne l&amp;rsquo;ont fait nos prédécesseurs, et entreprenant d&amp;rsquo;y poser des règles plus nettes, nous déclarons tout d&amp;rsquo;abord, que &lt;em&gt;les Frères doivent s&amp;rsquo;abstenir des prêts et emprunts&lt;/em&gt;, le contrat de &lt;em&gt;mutuum&lt;/em&gt; ne leur étant pas permis, vu leur état.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ils pourront, cependant, dans une nécessité actuellement urgente (s&amp;rsquo;ils voyaient manquer les aumônes et avec elles la facilité de satisfaire autrement), dire, pour donner satisfaction, sans toutefois se lier par aucune obligation, qu’ils se proposent de travailler sincèrement à effectuer tel paiement avec le secours des aumônes ou de leurs amis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) En ce dernier cas, les Frères feront en sorte que celui qui donnera l’aumône opère en tout ou en partie, selon que Dieu le lui inspirera, la restitution en question, par lui-même ou par une autre personne qu’il choisira à son gré, sans la nommer aux Frères, s&amp;rsquo;il est possible.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si cependant il ne le voulait ou ne pouvait faire, soit parce que son départ est proche, ou qu’il ne connaît pas de personnes fidèles auxquelles il veuille confer cette commission, soit pour tout autre motif, nous disons alors et déclarons que les Frères n’enfreindront nullement la pureté de leur Règle, et n’en souilleront en aucune façon l’observance, en se chargeant eux-mêmes de lui faire connaître, de lui nommer, ou même présenter quelqu&amp;rsquo;un à qui l’on puisse confier l&amp;rsquo;exécution de cette affaire, si celui qui fait l&amp;rsquo;aumône le trouve bon et consent aux subrogations ci-après mentionnées. Toutefois, cela doit se faire de façon que le donateur conserve pleinement, franchement et intégralement par devers lui, le domaine, la propriété et la possession de cet argent, avec entière liberté de le reprendre, tant qu’il n’aura pas été converti en l&amp;rsquo;emploi auquel il est destiné.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quant aux Frères, ils ne pourront avoir aucun droit, administration ou disposition, à l&amp;rsquo;égard de cette somme, ni aucune action, poursuite, droit quelconque, en jugement ou hors jugement, contre la personne en question, qu&amp;rsquo;elle ait été ou non désignée par eux, de quelque condition qu&amp;rsquo;elle soit, et de quelque manière qu&amp;rsquo;elle se conduise dans cette commission.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il est permis néanmoins aux Frères d’insinuer, spécifier ou exposer leurs besoins à cette personne, et de la prier de payer. Ils peuvent aussi l&amp;rsquo;inviter et exhorter à se comporter fidèlement en l&amp;rsquo;affaire qui lui est confiée, à ne pas perdre de vue le salut de son âme dans l&amp;rsquo;exécution; mais de telle sorte, encore une fois, qu&amp;rsquo;ils s’abstiennent absolument de toute administration ou gestion de cet argent, et de toute action ou poursuite contre ladite personne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) Mais nous supposons que cette personne, nommée ou non par les Frères, se trouve empêchée d&amp;rsquo;accomplir par elle-même ce qui a été dit, par suite d&amp;rsquo;absence, de maladie, de refus, de l&amp;rsquo;éloignement des lieux où doit s’opérer le paiementou remboursement, et dans lesquels elle ne voudrait pas se transporter, ou de toute autre circonstance. Alors les Frères pourront, en droiture de conscience, nommer et subroger une autre personne, à ces fins et autres (s’ils ne peuvent ou ne veulent recourir au premier donateur), et en user avec cette personne comme nous avons déclaré qu’ils pouvaient le faire avec la première.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;II semble, en effet, que communément et en général, le ministère de deux personnes, par voie de subrogation, comme il est dit, peut suffire à l&amp;rsquo;exécution de ces affaires, le paiement dont nous parlons pouvant, supposons-nous, être expédié promptement. Si cependant parfois, en raison de l&amp;rsquo;éloignement du lieu dans lequel doit être opérée la satisfaction, ou de quelque autre occasion ou circonstance, il arrivait que le ministère d’un plus grand nombre de personnes ainsi subrogées parût opportun, qu&amp;rsquo;il soit permis aux Fréres, dans ce cas, selon la nature de l&amp;rsquo;affaire (et en s&amp;rsquo;en tenant au mode indiqué), de prendre, nommer ou présenter un plus grand nombre de personnes, pour remplir cet office.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(4) Il est nécessaire et expédient de pourvoir à tous les besoins des Frères, non-seulement à ceux qui donnent lieu présentement à quelque paiement ou satisfaction, comme nous venons de dire, mais encore aux besoins qui menacent de se produire, qu&amp;rsquo;ils soient de nature à pouvoir être expédiés promptement, ou qu’ils soient du nombre, comparativement restreint, de ceux qui d’ordinaire demandent un certain temps pour qu&amp;rsquo;on y ait pourvu, comme l&amp;rsquo;impression des livres, la construction des églises ou d’édifices à usage d&amp;rsquo;habitation, l&amp;rsquo;achat de volumes ou d’étoffes en des lieux éloignés, et autres choses semblables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous voulons donc pourvoir utilement à tous ces besoins, s&amp;rsquo;il s’en présentait, sans nous départir des restrictions apportées plus haut; et comme nous avons clairement distingué à propos des précédentes nécessités, de même nous déclarons que, dans les autres, les Frères peuvent, en toute sûreté de conscience, procéder de cette manière : S&amp;rsquo;il vient à se présenter une nécessité actuelle ou prochaine à laquelle on puisse pourvoir en peu de temps ou même en certaine rencontre, avec quelque retard, comme au cas précédent, alors qu’en tout et partout, tant à l&amp;rsquo;égard de celui qui donne l’aumône, qu’en vers la personne nommée ou substituée, on procède en la forme indiquée à l’article du paiement à effectuer pour des besoins passés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(5) Parlons maintenant d&amp;rsquo;un besoin qui, bien qu&amp;rsquo;il puisse être actuel et pressant, entraîne cependant, de sa nature, une longueur de temps. Selon toute apparence, en raison de la distance des lieux en lesquels ce besoin obligerait de se transporter, ou de diverses autres circonstances, il arriverait souvent, que, pour l&amp;rsquo;expédition de cette affaire nécessaire, l&amp;rsquo;argent à ce destiné devrait passer par diverses mains et diverses personnes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Or, ne serait-il pas quasi impossible que le maître principal ou celui qui fournit l&amp;rsquo;argent, et celui qu&amp;rsquo;il aura substitué à sa place, et le troisième encore, subrogé, s’il y a lieu, par cette deuxième personne elle-même substituée, fussent mis en même temps au courant de l’affaire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous prononçons donc et déclarons, en cette matière, outre les deux modes d’exécution prescrits pour le cas de nécessités passées et de nécessités urgentes d&amp;rsquo;expédition prompte ou simplement quelque peu retardée, nous déclarons, disons-nous, que, pour conserver intacte la pureté de la Règle et de ceux qui la professent, si celui qui a fait l&amp;rsquo;aumône est présent, ou quelque messager pour lui, s’il peut et s’il veut s’en charger, les Frères doivent le prier expressément de vouloir bien régler le tout de ses consentement, volonté et autorité propres. Il saura que, dans ce cas, comme dans les deux précédents, il conservera toujours la propriété de cette somme, avec complète liberté de la reprendre pour lui, jusqu&amp;rsquo;à ce qu’elle soit passée en l’objet auquel elle est destinée, quelles que puissent être les personnes entre les mains desquelles se trouvera cet argent, qu&amp;rsquo;elles aient été désignées par lui ou par les Frères. Si cette personne consent à ce que nous venons de dire, les Frères pourront user, en toute sécurité, de l’objet acheté ou acquis par qui que ce soit avec cet argent (en la manière indiquée).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Et pour plus grande clarté de tout ce qui vient d&amp;rsquo;être exposé, nous déclarons, par cet arrêté valable à perpétuité, qu&amp;rsquo;en s&amp;rsquo;en tenant aux moyens qui viennent d’être indiqués relativement à l&amp;rsquo;argent, dans leurs besoins passés ou leurs nécessités présentes, les Frères ne peuvent encourir le jugement ou le reproche de recevoir de l&amp;rsquo;argent, par eux ou par personne interposée, contre leur Règle et la pureté de la profession de leur Ordre. N’est-il pas manifeste en effet, après ce que nous venons de dire, que les Frères restent ainsi étrangers, non-seulement à la réception, à la propriété, au domaine, et à l&amp;rsquo;usage de l&amp;rsquo;argent en lui-même, mais jusqu&amp;rsquo;à son moindre contact.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(6) Nous supposons que celui qui donne vient à mourir avant que l&amp;rsquo;argent ait été employé à l&amp;rsquo;achat licite de l’objet à acquérir ou dont on doit se procurer l&amp;rsquo;usage. Si en donnant il a déclaré ou exprimé que la personne qui en a été chargée doit employer cette somme pour l&amp;rsquo;usage nécessaire des Frères, quoi qu&amp;rsquo;il puisse lui arriver à lui-même, qu’il vive ou qu’il meure, dans ce cas, que le donateur ait laissé ou non quelque héritier, les Frères peuvent, nonobstant la mort du bienfaiteur ou la contradiction de l&amp;rsquo;héritier, recourir à la personne chargée de l&amp;rsquo;argent, pour en obtenit l&amp;rsquo;emploi indiqué, comme ils pouvaient avoir recours au propriétaire lui-même.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(7) Comme nous avons sincèrement à coeur la pureté de cet Ordre, nous répondons que, si quelque somme d&amp;rsquo;argent vient a être donnée, comme au cas précédent, pour un besoin déterminé, les Frères pourront prier le donateur de permettre que le surplus de cet argent, s’il en reste après l&amp;rsquo;acquisition de l&amp;rsquo;objet spécifié, soit employé à d’autres choses nécessaires aux mêmes Frères. S&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y consent pas, que ce surplus, s’il y en a, [lni?] soit rendu. Les Frères néanmoins devront soigneusement faire en sorte de ne pas consentir sciemment à un don d&amp;rsquo;une valeur plus grande que la valeur probable de l’objet nécessaire pour l&amp;rsquo;acquisition duquel ce don est fait.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais comme le sérieux exposé qui précède pourrait encore être l&amp;rsquo;occasion de quelque méprise pour le donateur ou le donataire, nous voulons pourvoir plus nettement aux intérêts de ceux qui donnent, à la sainteté de l’Ordre, à la paix de quelques esprit simples, et au salut des âmes. Pour le faire plus sûrement, nous élucidons ainsi qu’il suit, en la présente constitution valable à perpétuité, le vrai sens des choses, facile du reste à concevoir pour tout jugement sain, et nous voulons qu&amp;rsquo;il puisse parvenir à la connaissance de tous. Toutes les fois donc que de l&amp;rsquo;argent est envoyé ou offert aux Frères (à moins que celui qui l&amp;rsquo;envoie ou offre ne s’en explique autrement), on doit le regarder comme offert et envoyé exactement dans les conditions ou le mode ci-dessus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il n’est pas vraisemblable, en effet, qu’une personne, sans rien exprimer, ait l&amp;rsquo;intention de fixer à son aumône un mode d’emploi qui aurait pour effet de priver le donateur du mérite de son action, et ceux aux besoins desquels il entend ainsi pourvoir, du fruit de ce don ou de la pureté de leur conscience.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article quinzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/15/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/15/</guid>
      <description>De la fermeté, autorité et publication de cette déclaration.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article septième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/07/</guid>
      <description>Des vêtements des frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article sixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De la commutation des objets mobiliers. De la donation des choses minimes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) Comme il peut arriver quelquefois qu&amp;rsquo;il soit utile de vendre ou échanger les livres et autres objets mobiliers dont se servent l&amp;rsquo;Ordre ou les Frères, objets que l’on sait appartenir spécialement à l&amp;rsquo;Église Romaine (puisqu&amp;rsquo;ils n’ont plus d’autres propriétaires), nous voulons pourvoir à l’utilité des Frères, en même temps qu’à l’état de leurs consciences.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En vertu donc de la méme autorité, nous accordons que l&amp;rsquo;échange de pareils objets contre d’autres dont l&amp;rsquo;usage est également licite pour les Frères, puisse être opéré de l&amp;rsquo;autorité des Ministres Généraux et Provinciaux, dans leurs administrations, conjointement et séparément.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous accordons aussi à ces Ministres la faculté de règlementer la manière de disposer de l&amp;rsquo;usage de ces sortes d’objets. Mais s’il arrivait que l’on vendit ces choses à prix taxé, comme la Règle interdit aux Frères de recevoir de l&amp;rsquo;argent, par eux ou par d’autres, nous ordonnons et voulons que cet argent ou ce prix soit reçu et dépensé en choses licites dont il est permis aux Frères d’avoir l&amp;rsquo;usage, et cela par les mains du Procureur député par le Saint Siège, ou le Cardinal chargé au nom du même Siège, du gouvernement de cet Ordre, le tout en la manière déterminée à l&amp;rsquo;article des nécessités passées et présentes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) Quant aux objets mobiliers vils ou de peu de valeur, qu&amp;rsquo;il soit permis aux Frères, par notre présente Constitution, de les donner, tant à l&amp;rsquo;intérieur de l&amp;rsquo;Ordre qu’à l&amp;rsquo;extérieur, dans des vues de piété et dévotion ou pour autre motif honnête et raisonnable. Ils devront toutefois en avoir obtenu préalablement la permission de leurs Supérieurs, conformément à ce qui aura été réglé entre les Frères, dans les Chapitres généraux ou provinciaux, tant au sujet des objets vils ou de peu de valeur, que relativement à ladite permission; c’est-à-dire à la question de savoir de qui et en quelle manière elle devra être obtenue.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article treizième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/13/</guid>
      <description>Le testament de notre bienheureux père saint francois oblige-t-il les frères ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Article troisième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/03/</guid>
      <description>A qui appartient le domaine des choses concédées aux frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/nicolas-iii/00/</guid>
      <description>Nicolas, Évêque, Serviteur des serviteurs de Dieu, pour servir de perpétuelle mémoire.&#xA;(1) Le semeur est sorti pour semer sa semence. Ce semeur, c’est Jésus-Christ, Fils de Dieu, venu du sein de son Père en ce monde, couvert du vêtement de humanité, pour semer la parole de l&amp;rsquo;Évangile sur tous les hommes, bons et mauvais, savants et ignorants, zélés et lâches.&#xA;C’est lui qui, réalisant cette parole du prophète : il se fera laboureur en cette terre, a répandu indistinctement sur tous sa semence, qui est la doctrine de l&amp;rsquo;Évangile; c’est lui encore qui, voulant attirer tout à lui, est venu sauver l’universalité des hommes et s’est, pour le salut de tous, immolé à Dieu son Père, se donnant lui-même pour prix du rachat de l&amp;rsquo;humanité.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
