<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>En français on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/</link>
    <description>Recent content in En français on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre cinquième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/05/</guid>
      <description>De la manière de travailler.&#xA;Que les Frères à qui le Seigneur a donné la grâce de travailler, travaillent fidèlement et dévotement, de telle sorte qu’en bannissant l’oisiveté, ennemie de l&amp;rsquo;âme, ils n’éteignent point l&amp;rsquo;esprit de sainte oraison et de dévotion, auquel les autres choses temporelles doivent servir. Mais du prix de leur travail, qu’ils reçoivent, pour eux et pour leurs Frères, les choses nécessaires au corps, excepté deniers ou pécune; et ce, humblement, comme il convient aux serviteurs de Dieu et aux disciples de la très sainte Pauvreté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre deuxième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/02/</guid>
      <description>De ceux qui veulent embrasser cette vie, et comment ils doivent être reçus.&#xA;S&amp;rsquo;il en est qui veulent embrasser cette vie, et viennent à nos Frères, que ceux-ci les envoient à leurs Ministres provinciaux, à qui seulement, et non à d&amp;rsquo;autres, soit accordé le pouvoir de recevoir des Frères. Mais que les Ministres les examinent soigneusement sur la Foi catholique et sur les Sacrements de l&amp;rsquo;Église. S&amp;rsquo;ils croient toutes ces choses, s&amp;rsquo;ils les veulent confesser fidèlement et les observer fermement jusqu&amp;rsquo;à la fin; et s&amp;rsquo;ils ne sont point mariés; ou, s&amp;rsquo;ils le sont, et que leurs femmes soient déjà entrées dans un monastère, ou que, par l&amp;rsquo;autorisation de l&amp;rsquo;Évêque diocésain, elles leur en aient donné la permission, après avoir fait auparavant le voeu de continence; et que ces femmes soient de tel âge qu&amp;rsquo;elles ne puissent causer de soupçons : alors, que les Ministres leur disent la parole du Saint Évangile : Qu&amp;rsquo;ils aillent et vendent tous leurs biens, et prennent soin de les distribuer aux pauvres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre dixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/10/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;admonition et correction des Frères.&#xA;Que les Frères qui sont Ministres et serviteurs des autres Frères, visitent et avertissent leurs Frères, et les corrigent avec humilité et charité ne leur commandant rien qui soit contre leur âme et notre Règle. Mais que les Frères, qui sont sujets, se souviennent que, pour Dieu, ils ont renoncé à leur propre volonté. C’est pourquoi, je leur commande fermement d’obéir à leurs Ministres, en toutes les choses qu&amp;rsquo;ils ont promis au Seigneur d&amp;rsquo;observer, et qui ne sont pas contraires à leur âme et à notre Règle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre douzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/12/</guid>
      <description>De ceux qui vont chez les Sarrasins et autres infidèles.&#xA;Que ceux d&amp;rsquo;entre les Frères, qui par inspiration divine, voudraient aller chez les Sarrasins et les autres infidèles, en demandent la permission à leurs Ministres provinciaux. Mais que les Ministres n&amp;rsquo;acccordent à personne la permission d’y aller, si ce n&amp;rsquo;est à ceux qu&amp;rsquo;ils reconnaîtront capables d&amp;rsquo;y être envoyés. En outre, j&amp;rsquo;ordonne, par obéissance, aux Ministres, de demander, au Seigneur le Pape, un des Cardinaux de la Sainte Église Romaine, pour gouverneur, protecteur et correcteur de cette Fraternité, afin que, toujours soumis et assujettis aux pieds de cette même Sainte Eglise Romaine, stables en la foi catholique, nous observions la pauvreté et l’humilité, et le Saint Évangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ lequel nous avons fermement promis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre huitième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/08/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;élection du Ministre général de cette Fraternité et du Chapitre de la Pentecôte.&#xA;Que tous les Frères soient tenus d’avoir toujours un des Frères de cette Religion, pour Ministre général et serviteur de toute la Fraternité, et qu&amp;rsquo;ils soient fermement tenus de, lui obéir. Lequel décédant, que l&amp;rsquo;élection du successeur soit faite par les Ministres provinciaux et les Custodes, au Chapitre de la Pentecôte, auquel les Ministres provinciaux soient toujours tenus de s’assembler, en quelque lieu qu’aura fixé le Ministre général : et cela une fois tous les trois ans, ou dans un terme plus long ou plus court, selon qu&amp;rsquo;il aura été statué par ce même Ministre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre neuvième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/09/</guid>
      <description>Des Prédicateurs.&#xA;Que les Frères ne prêchent dans l&amp;rsquo;évêché d&amp;rsquo;aucun Évêque, quand ce dernier s’y opposera. Et que nul des Frères n&amp;rsquo;ose, en aucune façon, prêcher au peuple, si le Ministre général de cette fraternité ne l’a examiné et approuvé, et ne lui a concédé l&amp;rsquo;office de la prédication. J’avertis aussi et j’exhorte les mêmes Frères, de veiller à ce que dans la prédication qu&amp;rsquo;ils font, leurs paroles soient examinées et chastes, pour l&amp;rsquo;utilité et l&amp;rsquo;édification du peuple, lui annonçant les vices et les vertus, la peine et la gloire, avec brièveté de discours : parce que le Seigneur a fait la parole abrégée sur la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre onzième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/11/</guid>
      <description>Que les Frères n&amp;rsquo;entrent point dans les monastères de Religieuses.&#xA;Je commande fermement à tous les Frères, de ne pas avoir des rapports ou des conseils suspects avec les femmes. Et qu&amp;rsquo;ils n’entrent point dans les monastères de Religieuses, excepté ceux qui en ont reçu permission spéciale du Siège apostolique. Et qu&amp;rsquo;ils ne se fassent pas compères d&amp;rsquo;hommes ni de femmes, de crainte que, par cette occasion, le scandale ne naisse parmi les Frères ou au sujet des Frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre premier</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/01/</guid>
      <description>Au nom du Seigneur, commence la vie des Frères Mineurs.&#xA;La Règle et la vie des Frères Mineurs est celle-ci, à savoir : observer le Saint Évangile de Notre-Seigneur Jésus-Christ, vivant en obéissance, sans propre et en chasteté. Frère François promet obéissance et révérence au Seigneur Pape Honorius et à ses successeurs canoniquement élus, et à l&amp;rsquo;Église Romaine. Et que les autres Frères soient tenus d’obéir au Frère François et à ses successeurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre quatrième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/04/</guid>
      <description>Que les Frères ne reçoivent point de pécune.&#xA;Je commande fermement à tous les Frères, de ne recevoir en aucune manière deniers ou pécune, par eux-mêmes, ou par personne interposée. Cependant, pour les nécessités des malades et pour vêtir les autres Frères, que les Ministres seulement et les Custodes, à l’aide d&amp;rsquo;amis spirituels, en aient grand soin selon les lieux, les temps et les froides régions, ainsi qu’ils jugeront nécessaire : ceci toujours excepté, comme il a été dit, qu&amp;rsquo;ils ne reçoivent ni deniers ni pécune.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre septième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/07/</guid>
      <description>De la pénitence à imposer aux Frêres tombés dans le péché.&#xA;Si quelques Frères, à l&amp;rsquo;instigation de l&amp;rsquo;ennemi, commettent de ces péchés mortels, pour lesquels les Frères auront statué qu’on recoure aux seuls Ministres provinciaux, que les coupables soient tenus de recourir à eux, le plus tôt qu&amp;rsquo;ils pourront, sans retard. Mais que les Ministres eux-mêmes, s&amp;rsquo;ils sont prêtres, leur imposent la pénitence avec miséricorde; et s&amp;rsquo;ils ne sont pas prêtres, qu&amp;rsquo;ils la fassent imposer par d’autres, prêtres de l&amp;rsquo;Ordre, comme il leur paraîtra plus expédient, selon Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre sixième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/06/</guid>
      <description>Que les Frères ne s&amp;rsquo;approprient rien; qu&amp;rsquo;ils demandent l&amp;rsquo;aumône; et des Frères malades.&#xA;Que les Frères ne s’approprient rien, ni maison, ni lieu, ni aucune chose; mais comme pèlerins et étrangers en ce siècle, servant le Seigneur dans la pauvreté et humilité, qu&amp;rsquo;ils aillent avec confiance demander l’aumône. Et il ne faut pas qu&amp;rsquo;ils en rougissent : parce que le Seigneur s’est fait pauvre pour nous en ce monde. C&amp;rsquo;est là l’excellence de la très haute Pauvreté, qui vous a institués, mes très chers Frères, héritiers et rois du royaume des cieux, vous a faits pauvres de biens, mais vous a élevés en vertus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre troisième</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/03/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;office divin, du jeûne et comment les Frères doivent aller par le monde.&#xA;Que les Clercs fassent l&amp;rsquo;office divin selon l&amp;rsquo;ordre de la Sainte Église Romaine, excepté le Psautier; par conséquent ils pourront avoir des bréviaires. Que les Frères Lais disent vingt-quatre Pater Noster pour Matines; pour Laudes, cinq; pour Prime, Tierce, Sexte et None, pour chacune de ces heures, sept; pour Vêpres, douze; pour Complies, sept; et qu&amp;rsquo;ils prient pour les trépassés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fin de la Règle des Frères Mineurs</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/13/</guid>
      <description>Ensuite la confirmation de la dite Règle.&#xA;Qu&amp;rsquo;il ne soit donc permis à aucun homme absolument, d’enfreindre cet acte de notre confirmation, ou de s&amp;rsquo;y opposer par une tentative téméraire. Mais si quelqu&amp;rsquo;un ose l&amp;rsquo;entreprendre, qu&amp;rsquo;il sache qu&amp;rsquo;il encourra l&amp;rsquo;indignation de Dieu Tout-Puissant et des bienheureux Pierre et Paul, ses Apôtres.&#xA;Donné au Latran, le vingt-neuvième jour de novembre, l&amp;rsquo;an huitième de notre Pontificat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formule de la Profession</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/15/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/15/</guid>
      <description>Moi, frère N. de N., je fais voeu et promesse à Dieu Tout-Puissant, à la Bienheureuse Marie toujours Vierge, au Séraphique Père Saint François, à tous les Saints et à vous, mon Père, d&amp;rsquo;observer (pendant trois ans, ou jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;âge de vingt-et-un ans accomplis, ou jusqu&amp;rsquo;à mon service militaire, ou tout le temps de ma vie,) la Règle des Frères Mineurs, confirmée Seigneur Pape Honorius, vivant en obéissance, sans propre et en chasteté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/00/</guid>
      <description>Bulle du Pape Honorius III sur la Règle des Frères Mineurs.&#xA;Honorius, Évêque, Serviteur des Serviteurs de Dieu,&#xA;A nos Fils bien-aimés, Frère François et autres Frères de l&amp;rsquo;Ordre des Frères Mineurs, Salut et Bénédiction Apostolique.&#xA;Le Siège Apostolique a coutume de consentir aux pieux desseins, et de favoriser les louables désirs de ceux qui l&amp;rsquo;en supplient.&#xA;C&amp;rsquo;est pourquoi, nos très chers Fils dans le Seigneur, étant disposé à vous accorder vos saintes demandes, Nous confirmons par Autorité Apostolique, et Nous appuyons, par ce présent écrit, la Règle de votre Ordre approuvée par le Pape Innocent, d&amp;rsquo;heureuse mémoire, Notre prédécesseur, et rapportée ici dans les termes suivants :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testament de saint François</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/14/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/fr/14/</guid>
      <description>Le Seigneur m&amp;rsquo;a fait la grâce, à moi Frère François, de commencer ainsi à faire pénitence, parce que, lorsque j&amp;rsquo;étais dans les péchés, il me semblait trop amer de voir des lépreux; mais le Seigneur me conduisit au milieu d’eux, et j’exerçai la miséricorde à leur égard. Et quand je me retirai de leur présence, ce qui m&amp;rsquo;avait paru amer, fut changé pour moi en douceur de l’âme et du corps.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
