<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecclesiasticus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/</link>
    <description>Recent content in Ecclesiasticus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 51</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap051/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap051/</guid>
      <description>1 Oratio Iesu filii Sirach: Confitebor tibi Domine rex, et collaudabo te Deum salvatorem meum.&#xA;2 Confitebor nomini tuo: quoniam adiutor et protector factus es mihi,&#xA;3 et liberasti corpus meum a perditione, a laqueo linguæ iniquæ, et a labiis operantium mendacium, et in conspectu astantium factus es mihi adiutor.&#xA;4 Et liberasti me secundum multitudinem misericordiæ nominis tui a rugientibus, præparatis ad escam,&#xA;5 de manibus quærentium animam meam, et de portis tribulationum quæ circumdederunt me:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput </title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap00/</guid>
      <description>1 Multorum nobis, et magnorum per legem, et prophetas, aliosque qui secuti sunt illos, sapientia demonstrata est: in quibus oportet laudare Israel doctrinæ et sapientiæ causa: quia non solum ipsos loquentes necesse est esse peritos, sed etiam extraneos posse et dicentes et scribentes doctissimos fieri.&#xA;2 Avus meus Iesus, postquam se amplius dedit ad diligentiam lectionis legis, et prophetarum, et aliorum librorum, qui nobis a parentibus nostris traditi sunt: voluit et ipse scribere aliquid horum, quæ ad doctrinam et sapientiam pertinent: ut desiderantes discere, et illorum periti facti, magis magisque attendant animo, et confirmentur ad legitimam vitam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap001/</guid>
      <description>1 Omnis sapientia a Domino Deo est, et cum illo fuit semper, et est ante ævum.&#xA;2 Arenam maris, et pluviæ guttas, et dies sæculi quis dinumeravit? Altitudinem cæli, et latitudinem terræ, et profundum abyssi quis dimensus est?&#xA;3 Sapientiam Dei præcedentem omnia quis investigavit?&#xA;4 Prior omnium creata est sapientia, et intellectus prudentiæ ab ævo.&#xA;5 Fons sapientiæ verbum Dei in excelsis, et ingressus illius mandata æterna.&#xA;6 Radix sapientiæ cui revelata est, et astutias illius quis agnovit?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap010/</guid>
      <description>1 Iudex sapiens iudicabit populum suum, et principatus sensati stabilis erit.&#xA;2 Secundum iudicem populi, sic et ministri eius: et qualis rector est civitatis, tales et inhabitantes in ea.&#xA;3 Rex insipiens perdet populum suum: et civitates inhabitabuntur per sensum potentium.&#xA;4 In manu Dei potestas terræ: et utilem rectorem suscitabit in tempus super illam.&#xA;5 In manu Dei prosperitas hominis, et super faciem scribæ imponet honorem suum.&#xA;6 Omnis iniuriæ proximi ne memineris, et nihil agas in operibus iniuriæ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap011/</guid>
      <description>1 Sapientia humiliati exaltabit caput illius, et in medio magnatorum consedere illum faciet.&#xA;2 Non laudes virum in specie sua, neque spernas hominem in visu suo.&#xA;3 brevis in volatilibus est apis, et initium dulcoris habet fructus illius.&#xA;4 In vestitu ne glorieris umquam, nec in die honoris tui extollaris: quoniam mirabilia opera Altissimi solius, et gloriosa, et absconsa, et invisa opera illius.&#xA;5 Multi tyranni sederunt in throno, et insuspicabilis portavit diadema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap012/</guid>
      <description>1 Si benefeceris, scito cui feceris, et erit gratia in bonis tuis multa.&#xA;2 Benefac iusto, et invenies retributionem magnam: et si non ab ipso, certe a Domino.&#xA;3 Non est enim ei bene qui assiduus est in malis, et eleemosynas non danti: quoniam et Altissimus odio habet peccatores, et misertus est pœnitentibus.&#xA;4 Da misericordi, et ne suscipias peccatorem: et impiis et peccatoribus reddet vindictam, custodiens eos in diem vindictæ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap013/</guid>
      <description>1 Qui tetigerit picem, inquinabitur ab ea: et qui communicaverit superbo, induet superbiam.&#xA;2 Pondus super se tollat qui honestiori se communicat. Et ditiori te ne socius fueris.&#xA;3 Quid communicabit cacabus ad ollam? quando enim se colliserint, confringetur.&#xA;4 Dives iniuste egit, et fremet: pauper autem læsus tacebit.&#xA;5 Si largitus fueris, assumet te: et si non habueris, derelinquet te.&#xA;6 Si habes, convivet tecum, et evacuabit te, et ipse non dolebit super te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap014/</guid>
      <description>1 Beatus vir, qui non est lapsus verbo ex ore suo, et non est stimulatus in tristitia delicti.&#xA;2 Felix, qui non habuit animi sui tristitiam, et non excidit a spe sua.&#xA;3 Viro cupido et tenaci sine ratione est substantia, et homini livido ad quid aurum?&#xA;4 Qui acervat ex animo suo iniuste, aliis congregat, et in bonis illius alius luxuriabitur.&#xA;5 Qui sibi nequam est, cui alii bonus erit?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap015/</guid>
      <description>1 Qui timet Deum, faciet bona: et qui continens est iustitiæ, apprehendet illam,&#xA;2 et obviabit illi quasi mater honorificata, et quasi mulier a virginitate suscipiet illum.&#xA;3 Cibabit illum pane vitæ et intellectus, et aqua sapientiæ salutaris potabit illum: et firmabitur in illo, et non flectetur:&#xA;4 et continebit illum, et non confundetur: et exaltabit illum apud proximos suos,&#xA;5 et in medio Ecclesiæ aperiet os eius, et adimplebit illum spiritu sapientiæ et intellectus, et stola gloriæ vestiet illum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap016/</guid>
      <description>1 Ne iucunderis in filiis impiis, si multiplicentur: nec oblecteris super ipsos, si non est timor Dei in illis.&#xA;2 Non credas vitæ illorum, et ne respexeris in labores eorum.&#xA;3 Melior est enim unus timens Deum, quam mille filii impii:&#xA;4 Et utile est mori sine filiis quam relinquere filios impios.&#xA;5 Ab uno sensato inhabitabitur patria, tribus impiorum deseretur.&#xA;6 Multa talia vidit oculis meus, et fortiora horum audivit auris mea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap017/</guid>
      <description>1 Deus creavit de terra hominem, et secundum imaginem suam fecit illum.&#xA;2 Et iterum convertit illum in ipsam, et secundum se vestivit illum virtute.&#xA;3 Numerum dierum, et tempus dedit illi, et dedit illi potestatem eorum, quæ sunt super terram.&#xA;4 Posuit timorem illius super omnem carnem, et dominatus est bestiarum et volatilium.&#xA;5 Creavit ex ipso adiutorium simile sibi: consilium, et linguam, et oculos, et aures, et cor dedit illis excogitandi: et disciplina intellectus replevit illos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap018/</guid>
      <description>1 Qui vivet in æternum, creavit omnia simul. Deus solus iustificabitur, et manet invictus rex in æternum.&#xA;2 Quis sufficit enarrare opera illius?&#xA;3 Quis enim investigabit magnalia eius?&#xA;4 Virtutem autem magnitudinis eius quis enunciabit? aut quis adiiciet enarrare misericordiam eius?&#xA;5 Non est minuere, neque adiicere, nec est invenire magnalia Dei.&#xA;6 Cum consummaverit homo, tunc incipiet: et cum quieverit, aporiabitur.&#xA;7 Quid est homo, et quæ est gratia illius?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap019/</guid>
      <description>1 Operarius ebriosus non locupletabitur: et qui spernit modica, paulatim decidet.&#xA;2 Vinum et mulieres apostatare faciunt sapientes, et arguent sensatos:&#xA;3 et qui se iungit fornicariis, erit nequam: putredo et vermes hereditabunt illum, et extolletur in exemplum maius, et tolletur de numero anima eius.&#xA;4 Qui credit cito, levis corde est, et minorabitur: et qui delinquit in animam suam, insuper habebitur.&#xA;5 Qui gaudet iniquitate, denotabitur: et qui odit correptionem, minuetur vita: et qui odit loquacitatem, extinguit malitiam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap002/</guid>
      <description>1 Fili accedens ad servitutem Dei, sta in iustitia, et timore, et præpara animam tuam ad tentationem.&#xA;2 Deprime cor tuum, et sustine: inclina aurem tuam, et suscipe verba intellectus: et ne festines in tempore obductionis.&#xA;3 Sustine sustentationes Dei: coniungere Deo, et sustine, ut crescat in novissimo vita tua.&#xA;4 Omne, quod tibi applicitum fuerit, accipe: et in dolore sustine, et in humilitate tua patientiam habe:&#xA;5 quoniam in igne probatur aurum et argentum, homines vero receptibiles in camino humiliationis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap020/</guid>
      <description>1 Quam bonum est arguere, quam irasci, et confitentem in oratione non prohibere!&#xA;2 Concupiscentia spadonis devirginabit iuvenculam:&#xA;3 sic qui facit per vim iudicium iniquum.&#xA;4 Quam bonum est correptum manifestare pœnitentiam! sic enim effugies voluntarium peccatum.&#xA;5 Est tacens, qui invenitur sapiens: et est odibilis, qui procax est ad loquendum.&#xA;6 Est tacens non habens sensum loquelæ: et est tacens sciens tempus aptum.&#xA;7 Homo sapiens tacebit usque ad tempus: lascivus autem, et imprudens non servabunt tempus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap021/</guid>
      <description>1 Fili peccasti? non adiicias iterum: sed et de pristinis deprecare ut tibi dimittantur.&#xA;2 Quasi a facie colubri fuge peccata: et si accesseris ad illa, suscipient te.&#xA;3 Dentes leonis, dentes eius, interficientes animas hominum.&#xA;4 Quasi romphæa bis acuta omnis iniquitas, plagæ illius non est sanitas.&#xA;5 Obiurgatio et iniuriæ annullabunt substantiam: et domus quæ nimis locuples est, annullabitur superbia: sic substantia superbi eradicabitur.&#xA;6 Deprecatio pauperis ex ore usque ad aures eius perveniet, et iudicium festinato adveniet illi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap022/</guid>
      <description>1 In lapide luteo lapidatus est piger, et omnes loquentur super aspernationem illius.&#xA;2 De stercore boum lapidatus est piger: et omnis, qui tetigerit eum, excutiet manus.&#xA;3 Confusio patris est de filio indisciplinato: filia autem in deminoratione fiet.&#xA;4 Filia prudens hereditas viro suo. nam quæ confundit, in contumeliam fit genitoris.&#xA;5 Patrem et virum confundit audax, et ab impiis non minorabitur: ab utrisque autem inhonorabitur.&#xA;6 Musica in luctu importuna narratio: flagella et doctrina in omni tempore sapientia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap023/</guid>
      <description>1 Domine pater, et dominator vitæ meæ ne derelinquas me in consilio eorum: nec sinas me cadere in illis.&#xA;2 Quis superponet in cogitatu meo flagella, et in corde meo doctrinam sapientiæ, ut ignorationibus eorum non parcant mihi, et non appareant delicta eorum,&#xA;3 et ne adincrescant ignorantiæ meæ, et multiplicentur delicta mea, et peccata mea abundent, et incidam in conspectu adversariorum meorum, et gaudeat super me inimicus meus?&#xA;4 Domine pater, et Deus vitæ meæ, ne derelinquas me in cogitatu illorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap024/</guid>
      <description>1 Sapientia laudabit animam suam, et in Deo honorabitur, et in medio populi sui gloriabitur,&#xA;2 et in ecclesiis Altissimi aperiet os suum, et in conspectu virtutis illius gloriabitur,&#xA;3 et in medio populi sui exaltabitur, et in plenitudine sancta admirabitur,&#xA;4 et in multitudine electorum habebit laudem, et inter benedictos benedicetur, dicens:&#xA;5 Ego ex ore Altissimi prodivi primogenita ante omnem creaturam:&#xA;6 Ego feci in cælis ut oriretur lumen indeficiens, et sicut nebula texi omnem terram:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap025/</guid>
      <description>1 In tribus placitum est spiritui meo, quæ sunt probata coram Deo, et hominibus:&#xA;2 Concordia fratrum, et amor proximorum, et vir et mulier bene sibi consentientes.&#xA;3 Tres species odivit anima mea, et aggravor valde animæ illorum:&#xA;4 Pauperem superbum: divitem mendacem: senem fatuum et insensatum.&#xA;5 Quæ in iuventute tua non congregasti, quomodo in senectute tua invenies?&#xA;6 Quam speciosum canitiei iudicium, et presbyteris cognoscere consilium!&#xA;7 Quam speciosa veteranis sapientia, et gloriosus intellectus, et consilium!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap026/</guid>
      <description>1 Mulieris bonæ beatus vir: numerus enim annorum illius duplex.&#xA;2 Mulier fortis oblectat virum suum, et annos vitæ illius in pace implebit.&#xA;3 Pars bona, mulier bona, in parte timentium Deum dabitur viro pro factis bonis:&#xA;4 divitis autem, et pauperis cor bonum, in omni tempore vultus illorum hilaris.&#xA;5 A tribus timuit cor meum, et in quarto facies mea metuit:&#xA;6 Delaturam civitatis: et collectionem populi:&#xA;7 calumniam mendacem, super mortem, omnia gravia:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap027/</guid>
      <description>1 Propter inopiam multi deliquerunt: et qui quærit locupletari, avertit oculum suum.&#xA;2 Sicut in medio compaginis lapidum palus figitur, sic et inter medium venditionis et emptionis angustiabitur peccatum.&#xA;3 Conteretur cum delinquente delictum.&#xA;4 Si non in timore Domini tenueris te instanter, cito subvertetur domus tua.&#xA;5 Sicut in percussura cribri remanebit pulvis, sic aporia hominis in cogitatu illius.&#xA;6 Vasa figuli probat fornax, et homines iustos tentatio tribulationis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap028/</guid>
      <description>1 Qui vindicari vult, a Domino inveniet vindictam, et peccata illius servans servabit.&#xA;2 Relinque proximo tuo nocenti te: et tunc deprecanti tibi peccata solventur.&#xA;3 Homo homini reservat iram, et a Deo quærit medelam?&#xA;4 In hominem similem sibi non habet misericordiam, et de peccatis suis deprecatur?&#xA;5 Ipse cum caro sit, reservat iram, et propitiationem petit a Deo? quis exorabit pro delictis illius?&#xA;6 Memento novissimorum, et desine inimicari:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap029/</guid>
      <description>1 Qui facit misericordiam, fœneratur proximo suo: et qui prævalet manu, mandata servat.&#xA;2 Fœnerare proximo tuo in tempore necessitatis illius, et iterum redde proximo in tempore suo.&#xA;3 Confirma verbum, et fideliter age cum illo: et in omni tempore invenies quod tibi necessarium est.&#xA;4 Multi quasi inventionem æstimaverunt fœnus, et præstiterunt molestiam his, qui se adiuverunt.&#xA;5 Donec accipiant, osculantur manus dantis, et in promissionibus humiliant vocem suam:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap003/</guid>
      <description>1 Filii sapientiæ, ecclesia iustorum: et natio illorum, obedientia et dilectio.&#xA;2 Iudicium patris audite filii, et sic facite ut salvi sitis.&#xA;3 Deus enim honoravit patrem in filiis: et iudicium matris exquirens, firmavit in filios.&#xA;4 Qui diligit Deum, exorabit pro peccatis, et continebit se ab illis, et in oratione dierum exaudietur.&#xA;5 Et sicut qui thesaurizat, ita et qui honorificat matrem suam.&#xA;6 Qui honorat patrem suum, iucundabitur in filiis, et in die orationis suæ exaudietur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap030/</guid>
      <description>1 Qui diligit filium suum, assiduat illi flagella, ut lætetur in novissimo suo, et non palpet proximorum ostia.&#xA;2 Qui docet filium suum, laudabitur in illo, et in medio domesticorum in illo gloriabitur.&#xA;3 Qui docet filium suum, in zelum mittit inimicum, et in medio amicorum gloriabitur in illo.&#xA;4 Mortuus est pater eius, et quasi non est mortuus: similem enim reliquit sibi post se.&#xA;5 In vita sua vidit, et lætatus est in illo: in obitu suo non est contristatus, nec confusus est coram inimicis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap031/</guid>
      <description>1 Vigilia honestatis tabefaciet carnes, et cogitatus illius auferet somnum.&#xA;2 Cogitatus præscientiæ avertit sensum, et infirmitas gravis sobriam facit animam.&#xA;3 Laboravit dives in congregatione substantiæ, et in requie sua replebitur bonis suis.&#xA;4 Laboravit pauper in diminutione victus, et in fine inops fit.&#xA;5 Qui aurum diligit, non iustificabitur: et qui insequitur consumptionem replebitur ex ea.&#xA;6 Multi dati sunt in auri casus, et facta est in specie ipsius perditio illorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap032/</guid>
      <description>1 Rectorem te posuerunt? noli extolli: esto in illis quasi unus ex ipsis.&#xA;2 Curam illorum habe, et sic conside, et omni cura tua explicita recumbe:&#xA;3 ut læteris propter illos, et ornamentum gratiæ accipias coronam, et dignationem consequaris corrogationis.&#xA;4 Loquere maior natu: decet enim te&#xA;5 primum verbum diligenti scientia, et non impedias musicam.&#xA;6 Ubi auditus non est, non effundas sermonem, et importune noli extolli in sapientia tua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap033/</guid>
      <description>1 Timenti Dominum non occurrent mala, sed in tentatione Deus illum conservabit, et liberabit a malis.&#xA;2 Sapiens non odit mandata et iustitias, et non illidetur quasi in procella navis.&#xA;3 Homo sensatus credit legi Dei, et lex illi fidelis.&#xA;4 Qui interrogationem manifestat, parabit verbum, et sic deprecatus exaudietur, et conservabit disciplinam, et tunc respondebit.&#xA;5 Præcordia fatui quasi rota carri: et quasi axis versatilis cogitatus illius.&#xA;6 Equus emissarius, sic et amicus subsannator, sub omni suprasedente hinnit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap034/</guid>
      <description>1 Vana spes, et mendacium viro insensato: et somnia extollunt imprudentes.&#xA;2 Quasi qui apprehendit umbram, et persequitur ventum: sic et qui attendit ad visa mendacia.&#xA;3 hoc secundum hoc visio somniorum: ante faciem hominis similitudo hominis.&#xA;4 Ab immundo quid mundabitur? et a mendace quid verum dicetur?&#xA;5 Divinatio erroris, et auguria mendacia, et somnia malefacientium, vanitas est.&#xA;6 Et sicut parturientis, cor tuum phantasias patitur. nisi ab Altissimo fuerit emissa visitatio, ne dederis in illis cor tuum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap035/</guid>
      <description>1 Qui conservat legem, multiplicat oblationem.&#xA;2 Sacrificium salutare est attendere mandatis, et discedere ab omni iniquitate.&#xA;3 Et propitiationem litare sacrificii super iniustitias, et deprecatio pro peccatis, recedere ab iniustitia.&#xA;4 Retribuet gratiam qui offert similaginem: et qui facit misericordiam, offert sacrificium.&#xA;5 Beneplacitum est Domino recedere ab iniquitate: et deprecatio pro peccatis recedere ab iniustitia.&#xA;6 Non apparebis ante conspectum Domini vacuus.&#xA;7 Hæc enim omnia propter mandatum Dei fiunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap036/</guid>
      <description>1 Miserere nostri Deus omnium, et respice nos, et ostende nobis lucem miserationum tuarum:&#xA;2 et immitte timorem tuum super Gentes, quæ non exquisierunt te, ut cognoscant quia non est Deus nisi tu, et enarrent magnalia tua.&#xA;3 Alleva manum tuam super Gentes alienas, ut videant potentiam tuam.&#xA;4 Sicut enim in conspectu eorum sanctificatus es in nobis, sic in conspectu nostro magnificaberis in eis,&#xA;5 ut cognoscant te, sicut et nos cognovimus quoniam non est Deus præter te Domine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap037/</guid>
      <description>1 Omnis amicus dicet: Et ego amicitiam copulavi. sed est amicus solo nomine amicus. Nonne tristitia inest usque ad mortem?&#xA;2 Sodalis autem et amicus ad inimicitiam convertentur.&#xA;3 O præsumptio nequissima, unde create es cooperire aridam malitia, et dolositate illius?&#xA;4 Sodalis amico coniucundatur in oblectationibus, et in tempore tribulationis adversarius erit.&#xA;5 Sodalis amico condolet causa ventris, et contra hostem accipiet scutum.&#xA;6 Non obliviscaris amici tui in animo tuo, et non immemor sis illius in opibus tuis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap038/</guid>
      <description>1 Honora medicum propter necessitatem: etenim illum creavit Altissimus.&#xA;2 A Deo est enim omnis medela, et a rege accipiet donationem.&#xA;3 Disciplina medici exaltabit caput illius, et in conspectu magnatorum collaudabitur.&#xA;4 Altissimus creavit de terra medicamenta, et vir prudens non abhorrebit illa.&#xA;5 Nonne a ligno indulcata est aqua amara?&#xA;6 Ad agnitionem hominum virtus illorum, et dedit hominibus scientiam Altissimus, honorari in mirabilibus suis.&#xA;7 In his curans mitigabit dolorem, et unguentarius faciet pigmenta suavitatis, et unctiones conficiet sanitatis, et non consummabuntur opera eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap039/</guid>
      <description>1 Sapientiam omnium antiquorum exquiret sapiens, et in prophetis vacabit.&#xA;2 Narrationem virorum nominatorum conservabit, et in versutias parabolarum simul introibit.&#xA;3 Occulta proverbiorum exquiret, et in absconditis parabolarum conversabitur.&#xA;4 In medio magnatorum ministrabit, et in conspectu præsidis apparebit.&#xA;5 In terram alienigenarum gentium pertransiet: bona enim et mala in hominibus tentabit.&#xA;6 Cor suum tradet ad vigilandum diluculo ad Dominum, qui fecit illum, et in conspectu Altissimi deprecabitur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap004/</guid>
      <description>1 Fili eleemosynam pauperis ne defraudes, et oculos tuos ne transvertas a paupere.&#xA;2 Animam esurientem ne despexeris: et non exasperes pauperem in inopia sua.&#xA;3 Cor inopis ne afflixeris, et non protrahas datum angustianti.&#xA;4 Rogationem contribulati ne abiicias: et non avertas faciem tuam ab egeno.&#xA;5 Ab inope ne avertas oculos tuos propter iram: et non relinquas quærentibus tibi retro maledicere:&#xA;6 maledicentis enim tibi in amaritudine animæ exaudietur deprecatio illius: exaudiet autem eum, qui fecit illum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap040/</guid>
      <description>1 Occupatio magna creata est omnibus hominibus, et iugum grave super filios Adam, a die exitus de ventre matris eorum, usque in diem sepulturæ, in matrem omnium.&#xA;2 Cogitationes eorum, et timores cordis, adinventio expectationis, et dies finitionis:&#xA;3 a residente super sedem gloriosam, usque ad humiliatum in terra et cinere:&#xA;4 ab eo, qui utitur hyacintho, et portat coronam, usque ad eum, qui operitur lino crudo: furor, zelus, tumultus, fluctuatio, et timor mortis, iracundia perseverans, et contentio,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap041/</guid>
      <description>1 O mors quam amara est memoria tua homini pacem habenti in substantiis suis:&#xA;2 viro quieto, et cuius viæ directæ sunt in omnibus, et adhuc valenti accipere cibum!&#xA;3 O mors, bonum est iudicium tuum homini indigenti, et qui minoratur viribus,&#xA;4 defecto ætate, et cui de omnibus cura est, et incredibili, qui perdit patientiam!&#xA;5 Noli metuere iudicium mortis. Memento quæ ante te fuerunt, et quæ superventura sunt tibi: hoc iudicium a Domino omni carni:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap042/</guid>
      <description>1 Non duplices sermonem auditus de revelatione sermonis absconditi, et eris vere sine confusione, et invenies gratiam in conspectu omnium hominum: ne pro his omnibus confundaris, et ne accipias personam ut delinquas.&#xA;2 De lege Altissimi, et testamento, et de iudicio iustificare impium,&#xA;3 de verbo sociorum et viatorum, et de datione hereditatis amicorum,&#xA;4 de æqualitate stateræ et ponderum, de acquisitione multorum et paucorum,&#xA;5 de corruptione emptionis, et negotiatorum, et de multa disciplina filiorum, et servo pessimo latus sanguinare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap043/</guid>
      <description>1 Altitudinis firmamentum pulchritudo eius est, species cæli in visione gloriæ.&#xA;2 Sol in aspectu annuncians in exitu, vas admirabile opus excelsi.&#xA;3 In meridiano exurit terram, et in conspectu ardoris eius quis poterit sustinere? Fornacem custodiens in operibus ardoris:&#xA;4 tripliciter sol exurens montes, radios igneos exsufflans, et refulgens radiis suis obcæcat oculos.&#xA;5 Magnus Dominus qui fecit illum, et in sermonibus eius festinavit iter.&#xA;6 Et luna in omnibus in tempore suo, ostensio temporis, et signum ævi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap044/</guid>
      <description>1 Laudemus viros gloriosos, et parentes nostros in generatione sua.&#xA;2 Multam gloriam fecit Dominus magnificentia sua a sæculo.&#xA;3 Dominantes in potestatibus suis, homines magni virtute, et prudentia sua præditi, nunciantes in prophetis dignitatem prophetarum,&#xA;4 et imperantes in præsenti populo, et virtute prudentiæ populis sanctissima verba.&#xA;5 In peritia sua requirentes modos musicos, et narrantes carmina scripturarum.&#xA;6 Homines divites in virtute, pulchritudinis studium habentes: pacificantes in domibus suis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap045/</guid>
      <description>1 Dilectus Deo, et hominibus Moyses: cuius memoria in benedictione est.&#xA;2 Similem illum fecit in gloria sanctorum, et magnificavit eum in timore inimicorum, et in verbis suis monstra placavit.&#xA;3 Glorificavit illum in conspectu regum, et iussit illi coram populo suo, et ostendit illi gloriam suam.&#xA;4 In fide et lenitate ipsius sanctum fecit illum, et elegit eum ex omni carne.&#xA;5 Audivit enim eum, et vocem ipsius, et induxit illum in nubem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap046/</guid>
      <description>1 Fortis in bello Iesus Nave successor Moysi in prophetis, qui fuit magnus secundum nomen suum,&#xA;2 maximus in salutem electorum Dei, expugnare insurgentes hostes, ut consequeretur hereditatem Israel.&#xA;3 Quam gloriam adeptus est in tollendo manus suas, et iactando contra civitates romphæas?&#xA;4 Quis ante illum sic restitit? Nam hostes ipse Dominus perduxit:&#xA;5 An non in iracundia eius impeditus est sol, et una dies facta est quasi duo?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap047/</guid>
      <description>1 Post hæc surrexit Nathan propheta in diebus David.&#xA;2 Et quasi adeps separatus a carne, sic David a filiis Israel.&#xA;3 Cum leonibus lusit quasi cum agnis: et in ursis similiter fecit sicut in agnis ovium in iuventute sua.&#xA;4 Numquid non occidit gigantem, et abstulit opprobrium de gente?&#xA;5 In tollendo manum, saxo fundæ deiecit exultationem Goliæ:&#xA;6 nam invocavit Dominum omnipotentem, et dedit in dextera eius tollere hominem fortem in bello, et exaltare cornu gentis suæ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap048/</guid>
      <description>1 Et surrexit Elias propheta, quasi ignis, et verbum ipsius quasi facula ardebat.&#xA;2 Qui induxit in illos famem, et irritantes illum invidia sua pauci facti sunt. non enim poterant sustinere præcepta Domini.&#xA;3 Verbo Domini continuit cælum, et deiecit de cælo ignem ter.&#xA;4 sic amplificatus est Elias in mirabilibus suis. Et quis potest similiter sic gloriari tibi?&#xA;5 Qui sustulisti mortuum ab inferis de sorte mortis in verbo Domini Dei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 49</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap049/</guid>
      <description>1 Memoria Iosiæ in compositionem odoris facta opus pigmentarii.&#xA;2 In omni ore quasi mel indulcabitur eius memoria, et ut musica in convivio vini.&#xA;3 Ipse est directus divinitus in pœnitentiam gentis, et tulit abominationes impietatis.&#xA;4 Et gubernavit ad Dominum cor ipsius, et in diebus peccatorum corroboravit pietatem.&#xA;5 Præter David, et Ezechiam, et Iosiam, omnes peccatum commiserunt:&#xA;6 nam reliquerunt legem Altissimi reges Iuda, et contempserunt timorem Dei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap005/</guid>
      <description>1 Noli attendere ad possessiones iniquas, et ne dixeris: Est mihi sufficiens vita: nihil enim proderit in tempore vindictæ et obductionis.&#xA;2 Ne sequaris in fortitudine tua concupiscentiam cordis tui:&#xA;3 et ne dixeris: Quomodo potui? aut quis me subiiciet propter facta mea? Deus enim vindicans vindicabit.&#xA;4 Ne dixeris: Peccavi, et quid mihi accidit triste? Altissimus enim est patiens redditor.&#xA;5 De propitiatio peccato noli esse sine metu, neque adiicias peccatum super peccatum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 50</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap050/</guid>
      <description>1 Simon Oniæ filius, sacerdos magnus, qui in vita sua suffulsit domum, et in diebus suis corroboravit templum.&#xA;2 Templi etiam altitudo ab ipso fundata est, duplex ædificatio et excelsi parietes templi.&#xA;3 In diebus ipsius emanaverunt putei aquarum, et quasi mare adimpleti sunt supra modum.&#xA;4 Qui curavit gentem suam, et liberavit eam a perditione.&#xA;5 Qui prævaluit amplificare civitatem, qui adeptus est gloriam in conversatione gentis: et ingressum domus, et atrii amplificavit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap006/</guid>
      <description>1 Noli fieri pro amico inimicus proximo: improperium enim et contumeliam malus hereditabit, et omnis peccator invidus et bilinguis.&#xA;2 Non te extollas in cogitatione animæ tuæ velut taurus: ne forte elidatur virtus tua per stultitiam,&#xA;3 et folia tua comedat, et fructus tuos perdat, et relinquaris velut lignum aridum in eremo.&#xA;4 Anima enim nequam disperdet qui se habet, et in gaudium inimicis dat illum, et deducet in sortem impiorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap007/</guid>
      <description>1 Noli facere mala, et non te apprehendent.&#xA;2 Discede ab iniquo, et deficient mala abs te.&#xA;3 Fili, non semines mala in sulcis iniustitiæ, et non metes ea in septuplum.&#xA;4 Noli quærere a domino ducatum, neque a rege cathedram honoris.&#xA;5 Non te iustifices ante Deum, quoniam agnitor cordis ipse est: et penes regem noli velle videri sapiens.&#xA;6 Noli quærere fieri iudex, nisi valeas virtute irrumpere iniquitates: ne forte extimescas faciem potentis, et ponas scandalum in æquitate tua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap008/</guid>
      <description>1 Non litiges cum homine potente, ne forte incidas in manus illius.&#xA;2 Non contendas cum viro locuplete, ne forte contra te constituat litem tibi.&#xA;3 multos enim perdidit aurum et argentum, et usque ad cor regum extendit, et convertit.&#xA;4 Non litiges cum homine linguato, et non strues in ignem illius ligna.&#xA;5 Non communices homini indocto, ne male de progenie tua loquatur.&#xA;6 Ne despicias hominem avertentem se a peccato, neque improperes ei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/26-ecclesiasticus/chap009/</guid>
      <description>1 Non zeles mulierem sinus tui, ne ostendat super te malitiam doctrinæ nequam.&#xA;2 Non des mulieri potestatem animæ tuæ, ne ingrediatur in virtutem tuam, et confundaris.&#xA;3 Ne respicias mulierem multivolam: ne forte incidas in laqueos illius.&#xA;4 Cum saltatrice ne assiduus sis: nec audias illam, ne forte pereas in efficacia illius.&#xA;5 Virginem ne conspicias, ne forte scandalizeris in decore illius.&#xA;6 Ne des fornicariis animam tuam in ullo: ne perdas te, et hereditatem tuam.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
