<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Baruch on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/</link>
    <description>Recent content in Baruch on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap001/</guid>
      <description>1 Et haec verba libri, quae scripsit Baruch filius Neriae, filii Maasiae, filii Sedeciae, filii Sedei, filii Helciae in Babylonia,&#xA;2 in anno quinto, in septimo die mensis, in tempore quo ceperunt Chaldaei Ierusalem, et succenderunt eam igni.&#xA;3 Et legit Baruch verba libri huius ad aures Iechoniae filii Ioakim regis Iuda, et ad aures universi populi venientis ad librum,&#xA;4 et ad aures potentium filiorum regum, et ad aures presbyterorum, et ad aures populi, a minimo usque ad maximum eorum omnium habitantium in Babylonia, ad flumen Sodi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap002/</guid>
      <description>1 Propter quod statuit Dominus Deus noster verbum suum, quod locutus est ad nos, et ad iudices nostros, qui iudicaverunt Israel, et ad reges nostros, et ad principes nostros, et ad omnem Israel, et Iuda:&#xA;2 ut adduceret Dominus super nos mala magna, quae non sunt facta sub caelo, quemadmodum facta sunt in Ierusalem, secundum quae scripta sunt in lege Moysi,&#xA;3 ut manducarent homo carnes filii sui, et carnes filiae suae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap003/</guid>
      <description>1 Et nunc Domine omnipotens, Deus Israel, anima in angustiis, et spiritus anxius clamat ad te:&#xA;2 audi Domine, et miserere, quia Deus es misericors, et miserere nostri: quia peccavimus ante te.&#xA;3 Quia tu sedes in sempiternum, et nos peribimus in aevum?&#xA;4 Domine omnipotens, Deus Israel, audi nunc orationem mortuorum Israel, et filiorum ipsorum, qui peccaverunt ante te, et non audierunt vocem Domini Dei sui, et agglutinata sunt nobis mala.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap004/</guid>
      <description>1 Hic liber mandatorum Dei, et lex, quae est in aeternum: omnes, qui tenent eam, pervenient ad vitam: qui autem dereliquerunt eam, in mortem.&#xA;2 Convertere Iacob, et apprehende eam, ambula per viam ad splendorem eius contra lumen eius.&#xA;3 Ne tradas alteri gloriam tuam, et dignitatem tuam genti alienae.&#xA;4 Beati sumus Israel: quia quae Deo placent, manifesta sunt nobis.&#xA;5 Animaequior esto populus Dei, memorabilis Israel:&#xA;6 venundati estis Gentibus non in perditionem: sed propter quod in ira ad iracundiam provocastis Deum, traditi estis adversariis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap005/</guid>
      <description>1 Exue te Ierusalem stola luctus, et vexationis tuae: et indue te decore, et honore eius, quae a Deo tibi est sempiternae gloriae.&#xA;2 Circumdabit te Deus diploide iustitiae, et imponet mitram capiti honoris aeterni.&#xA;3 Deus enim ostendet splendorem suum in te omni, qui sub caelo est.&#xA;4 Nominabitur enim tibi nomen tuum a Deo in sempiternum: Pax iustitiae, et honor pietatis.&#xA;5 Exurge Ierusalem, et sta in excelso: et circumspice ad Orientem, et vide collectos filios tuos ab Oriente sole usque ad Occidentem, in verbo sancti gaudentes Dei memoria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/30-baruch/chap006/</guid>
      <description>1 PROPTER peccata, quae peccastis ante Deum, abducemini in Babyloniam captivi a Nabuchodonosor rege Babyloniorum.&#xA;2 Ingressi itaque in Babylonem, eritis ibi annis plurimis, et temporibus longis usque ad generationes septem: post hoc autem educam vos inde cum pace.&#xA;3 Nunc autem videbitis in Babylonia deos aureos, et argenteos, et lapideos, et ligneos in humeris portari, ostentantes metum Gentibus.&#xA;4 Videte ergo ne et vos similes efficiamini factis alienis, et metuatis, et metus vos capiat in ipsis.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
