<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Constitutions du Père Jérôme Gratien pour les Carmes déchaux on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/</link>
    <description>Recent content in Constitutions du Père Jérôme Gratien pour les Carmes déchaux on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Coulpe</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/11-coulpe/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/11-coulpe/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons qu&amp;rsquo;indépendamment du chapitre conventuel que vous devez tenir chaque dimanche, comme il est prescrit par la Règle, tous les soirs après le souper on fasse la correction des fautes légères que les Frères auraient commises.&#xA;Et afin qu&amp;rsquo;elles soient mieux connues et mieux corrigées, on assignera chaque semaine sur la table des offices un zélateur qui sera chargé de déclarer avec charité les manquements qu&amp;rsquo;il aura remarqués en tel ou tel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Garder les décrets du concile de Trente, la Règle primitive et les constitutions de l&#39;Ordre</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/01-trente-regle-constitutions/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/01-trente-regle-constitutions/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Nous ordonnons, en premier lieu, que vous receviez et observiez tout ce que prescrit le concile de Trente, Session XXV, Chapitre de la Réformation, ainsi que votre Règle primitive et les constitutions de l&amp;rsquo;Ordre; et nous déclarons en même temps que s&amp;rsquo;il existe quelques décrets, constitutions, ordonnances, usages, coutumes ou permissions contraires à ce que le saint concile a récemment fait et statué, ou en opposition avec la rigueur de la Règle primitive et avec la manière [la] plus parfaite et la plus religieuse de la pratiquer, tels que sont les actes favorisant la mitigation et autres desquels pourraient résulter des relâchements et des abus, ils demeurent dès maintenant abrogés parmi nous et de nulle valeur et effet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Habit</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/10-habit/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/10-habit/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, pour le vêtement des religieux, nous ordonnons qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;en tienne fidèlement aux constitutions de l&amp;rsquo;Ordre. Nous réprouvons tous les abus quels qu&amp;rsquo;ils soient, et nous prescrivons que l&amp;rsquo;habit soit de couleur tannée et descende, ainsi que la tunique intérieure, jusqu&amp;rsquo;au cou-de-pied ou à la cheville, et non plus bas.&#xA;Les manches devront être de largeur médiocre, le capuce court et étroit, le scapulaire un palme plus court que l&amp;rsquo;habit et le manteau encore un palme moins long.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Humilité</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/15-humilite/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/15-humilite/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, conernant l&amp;rsquo;humilité que la Règle recommande au prieur et à tous les religieux, nous défendons que désormais, sous aucun prétexte d&amp;rsquo;exemption ou de privilège, nul gradué, présenté ou maître, soit dispensé du choeur, du réfectoire et autres obligations imposées par la Règle;&#xA;et nous ordonnons que tous indistinctement soient mis sur la table des offices, et qu&amp;rsquo;aucun maître ou supérieur ne soit exempt de balayer, de laver la vaisselle et autres actes d&amp;rsquo;humilité de ce genre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novices</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/03-novices/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/03-novices/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons en ce qui concerne la réception des novices, qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;en soit admis aucun avant d&amp;rsquo;en avoir préalablement écrit au provincial et de lui avoir fait connaître les qualités et les aptitudes du postulant; qu&amp;rsquo;on ne puisse donner l&amp;rsquo;habit à aucun sujet comme religieux de choeur, s&amp;rsquo;il ne sait suffisamment le latin et s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est capable d&amp;rsquo;être sous peu de temps ordonné prêtre; qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;en puisse recevoir aucun en qualité de frère convers s&amp;rsquo;il ne connaît quelque métier ou n&amp;rsquo;a au moins des dispositions pour en apprendre facilement un; enfin, que vous veilliez à ce qu&amp;rsquo;ils soient d&amp;rsquo;une conduite, de moeurs et d&amp;rsquo;une santé telles, qu&amp;rsquo;on puisse espérer qu&amp;rsquo;ils pourronts plus tard supporter la rigueur et les austérités de la Règle primitive.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Office</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/07-office/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/07-office/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons, en ce qui regarde l&amp;rsquo;office divin, qu&amp;rsquo;on observe très exactement tout ce qui est prescrit par les rubriques du bréviaire et du missel; qu&amp;rsquo;on ait bien soin d&amp;rsquo;apprendre les cérémonies de l&amp;rsquo;Ordre aux novices; que dans ce but on les réunisse une heure après Prime et qu&amp;rsquo;on leur fasse une instruction ne roulant que sur ce point.&#xA;Le chant sera à l&amp;rsquo;unisson et sans notes; mais les pauses seront plus ou moins longues suivant la diversité des fêtes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oraison</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/13-oraison/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/13-oraison/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons, en ce qui concerne l&amp;rsquo;oraison mentale et la pratique des actes de vertu, que tous les jours après Matines vous fassiez une heure d&amp;rsquo;oraison mentale et une autre heure après Complies en hiver.&#xA;Durant l&amp;rsquo;été, l&amp;rsquo;oraison qui suit Complies aura lieu le matin après Prime, comme étant une heure plus commode.&#xA;Outre cela, on fera l&amp;rsquo;examen de conscience pendant quelques instants avant le dîner.&#xA;Aucun prieur ou supérieur quel qu&amp;rsquo;il soit ne pourra rien changer à cette prescription.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pauvreté</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/06-pauvrete/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/06-pauvrete/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons, afin que la sainte pauvreté soit parfaitement pratiquée, qu&amp;rsquo;aucun religieux n&amp;rsquo;ait rien en propre de quelque nature que ce puisse être, soit meubles, soit immeubles, et que chaque supérieur fournisse à tous les religieux sans exception tout ce dont ils auront besoin, tant pour la nourriture que pour les vêtements, livres, remèdes et soulagements, autant que le permettra la pauvreté de la maison, sans qu&amp;rsquo;il leur puisse dire : Cherchez-vous une tunique ou un habit, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prieur</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/02-prieur/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/02-prieur/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons que le prieur soit choisi parmi vous et élu par votation secrète. Tout ce qui se fera dans la maison devra passer par ses mains, et nul ne pourra recevoir ou envoyer ni lettre, ni billet, ni autre message, ni non plus aller parler aux séculiers sans la permission du prieur ou de celui qu&amp;rsquo;il aura désigné pour le remplacer; et ainsi le portier devra pour toutes choses s&amp;rsquo;adresser au supérieur avant d&amp;rsquo;en parler à nul autre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Récréation</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/14-recreation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/14-recreation/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons que tous les jours après le dîner les religieux se réunissent pendant une heure environ pour se récréer et s&amp;rsquo;entretenir ensemble, afin de se délasser des fatigues spirituelles de la Règle.&#xA;Durant ce temps, on ne pourra se livrer à aucune espèce de jeu et l&amp;rsquo;on évitera avec soin les conversations et les manières qui sentent le monde, les paroles bouffonnes et les railleries ou mots piquants à l&amp;rsquo;adresse les uns des autres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retraite et clôture</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/05-retraite-cloture/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/05-retraite-cloture/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons, en ce qui concerne la clôture et la retraite que la Règle prescrit aux religieux, que, sauf le procureur et le prédicateur, lorsque celui-ci devra aller prêcher, nul ne puisse sortir, si ce n&amp;rsquo;est dans quelque circonstance grave et extraordinaire, et non autrement, non pas même pour assister aux enterrements, visiter des parents ou des malades, fût-ce, pour ces derniers, sous le prétexte de les confesser.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soin des malades</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/09-malades/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/09-malades/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, en ce qui concerne la prescription de la Règle primitive qui défend de manger de la viande, nous ordonnons, pour que cette austérité puisse continuer à être fidèlement observée, que le supérieur mette une attention toute particulière à soigner et à bien traiter les malades et les convalescents, leur donnant de la viande et tout ce qu&amp;rsquo;il verra leur être nécessaire pour leur rétablissement.&#xA;Aucun malade ou covnalescent ne pourra manger hors de l&amp;rsquo;infirmerie ou du réfectoire, on ne devra pas faire usage de nappes ni de vaisselle élégante ou recherchée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tierçaires</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/04-tiercaires/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/04-tiercaires/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons que parmi vous on ne donne pas l&amp;rsquo;habit à des béates ou tierçaires avec la profession des trois voeux. Vous pourrez cependant imposer un petit scapulaire bénit et communiquer les faveurs et la confraternité de l&amp;rsquo;Ordre à certaines personnes, si vous le jugez à propos.&amp;rdquo; 1&#xA;Marie-René 1896, t. 3, p. 299.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Voyage</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/12-voyage/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/jerome-gratien/12-voyage/</guid>
      <description>&amp;ldquo;De même, nous ordonnons que lorsque les religieux iront en voyage, ils marchent toujours à pied. Que si la nécessité ou la longueur de la route les oblige à se servir de montures, ils auront soin d&amp;rsquo;éviter en cela tout ce qui sent le faste et tâcheront de prendre des bêtes de bât plutôt que des bêtes de selle.&amp;rdquo; 1&#xA;Marie-René 1896, t. 3, p. 302.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
