<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Paralipomenon on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/</link>
    <description>Recent content in 2 Paralipomenon on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap001/</guid>
      <description>1 Confortatus est ergo Salomon filius David in regno suo, et Dominus Deus eius erat cum eo, et magnificavit eum in excelsum.&#xA;2 Præcepitque Salomon universo Israeli, tribunis, et centurionibus, et ducibus, et iudicibus omnis Israel, et principibus familiarum:&#xA;3 et abiit cum universa multitudine in Excelsum Gabaon, ubi erat tabernaculum fœderis Dei, quod fecit Moyses famulus Dei in solitudine.&#xA;4 Arcam autem Dei adduxerat David de Cariathiarim in locum, quem præparaverat ei, et ubi fixerat illi tabernaculum, hoc est, in Ierusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap010/</guid>
      <description>1 Profectus est autem Roboam in Sichem: illuc enim cunctus Israel convenerat ut constituerent eum regem.&#xA;2 Quod cum audisset Ieroboam filius Nabat, qui erat in Ægypto (fugerat quippe illuc ante Salomonem) statim reversus est.&#xA;3 Vocaveruntque eum, et venit cum universo Israel, et locuti sunt ad Roboam, dicentes:&#xA;4 Pater tuus durissimo iugo nos pressit, tu leviora impera patre tuo, qui nobis imposuit gravem servitutem, et paululum de onere subleva, ut serviamus tibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap011/</guid>
      <description>1 Venit autem Roboam in Ierusalem, et convocavit universam domum Iuda et Beniamin, centum octoginta millia electorum atque bellantium, ut dimicaret contra Israel, et converteret ad se regnum suum.&#xA;2 Factusque est sermo Domini ad Semeiam hominem Dei, dicens:&#xA;3 Loquere ad Roboam filium Salomonis regem Iuda, et ad universum Israel, qui est in Iuda et Beniamin:&#xA;4 Hæc dicit Dominus: Non ascendetis, neque pugnabitis contra fratres vestros: revertatur unusquisque in domum suam, quia mea hoc gestum est voluntate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap012/</guid>
      <description>1 Cumque roboratum fuisset regnum Roboam et confortatum, dereliquit legem Domini, et omnis Israel cum eo.&#xA;2 Anno autem quinto regni Roboam, ascendit Sesac rex Ægypti in Ierusalem (quia peccaverant Domino)&#xA;3 cum mille ducentis curribus, et sexaginta millibus equitum: nec erat numerus vulgi quod venerat cum eo ex Ægypto, Libyes scilicet, et Troglodytæ, et Æthiopes.&#xA;4 Cepitque civitates munitissimas in Iuda, et venit usque in Ierusalem.&#xA;5 Semeias autem propheta ingressus est ad Roboam, et principes Iuda, qui congregati fuerant in Ierusalem, fugientes Sesac, dixitque ad eos: Hæc dicit Dominus: Vos reliquistis me, et ego reliqui vos in manu Sesac.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap013/</guid>
      <description>1 Anno octavodecimo regis Ieroboam, regnavit Abia super Iudam.&#xA;2 Tribus annis regnavit in Ierusalem, nomenque matris eius Michaia, filia Uriel de Gabaa: et erat bellum inter Abiam et Ieroboam.&#xA;3 Cumque iniisset Abia certamen, et haberet bellicosissimos viros, et electorum quadringenta millia: Ieroboam instruxit econtra aciem octingenta millia virorum, qui et ipsi electi erant, et ad bella fortissimi.&#xA;4 Stetit ergo Abia super montem Semeron, qui erat in Ephraim, et ait: Audi Ieroboam, et omnis Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap014/</guid>
      <description>1 Dormivit autem Abia cum patribus suis, et sepelierunt eum in Civitate David: regnavitque Asa filius eius pro eo, in cuius diebus quievit terra annis decem.&#xA;2 Fecit autem Asa quod bonum et placitum erat in conspectu Dei sui, et subvertit altaria peregrini cultus, et excelsa,&#xA;3 et confregit statuas, lucosque succidit:&#xA;4 et præcepit Iudæ ut quæreret Dominum Deum patrum suorum, et faceret legem, et universa mandata:&#xA;5 et abstulit de cunctis urbibus Iuda aras, et fana, et regnavit in pace.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap015/</guid>
      <description>1 Azarias autem filius Oded, facto in se spiritu Dei,&#xA;2 egressus est in occursum Asa, et dixit ei: Audite me Asa, et omnis Iuda et Beniamin: Dominus vobiscum, quia fuistis cum eo. Si quæsieritis eum, invenietis: si autem dereliqueritis eum, derelinquet vos.&#xA;3 Transibant autem multi dies in Israel absque Deo vero, et absque sacerdote doctore, et absque lege.&#xA;4 Cumque reversi fuerint in angustia sua ad Dominum Deum Israel, et quæsierint eum, reperient eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap016/</guid>
      <description>1 Anno autem trigesimo sexto regni eius, ascendit Baasa rex Israel in Iudam, et muro circumdabat Rama, ut nullus tute posset egredi et ingredi de regno Asa.&#xA;2 Protulit ergo Asa argentum et aurum de thesauris domus Domini, et de thesauris regis, misitque ad Benadad regem Syriæ, qui habitabat in Damasco, dicens:&#xA;3 Fœdus inter me et te est, pater quoque meus et pater tuus habuere concordiam: quam ob rem misi tibi argentum et aurum, ut rupto fœdere, quod habes cum Baasa rege Israel, facias eum a me recedere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap017/</guid>
      <description>1 Regnavit autem Iosaphat filius eius pro eo, et invaluit contra Israel.&#xA;2 Constituitque militum numeros in cunctis urbibus Iuda, quæ erant vallatæ muris. Præsidiaque disposuit in terra Iuda, et in civitatibus Ephraim, quas ceperat Asa pater eius.&#xA;3 Et fuit Dominus cum Iosaphat, quia ambulavit in viis David patris sui primis: et non speravit in Baalim,&#xA;4 sed in Deo patris sui, et perrexit in præceptis illius et non iuxta peccata Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap018/</guid>
      <description>1 Fuit ergo Iosaphat dives et inclytus multum, et affinitate coniunctus est Achab.&#xA;2 Descenditque post annos ad eum in Samariam: ad cuius adventum mactavit Achab arietes, et boves plurimos ipsi, et populo qui venerat cum eo: persuasitque illi ut ascenderet in Ramoth Galaad.&#xA;3 Dixitque Achab rex Israel ad Iosaphat regem Iuda: Veni mecum in Ramoth Galaad. Cui ille respondit: Ut ego, et tu: sicut populus tuus, sic et populus meus: tecumque erimus in bello.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap019/</guid>
      <description>1 Reversus est autem Iosaphat rex Iuda in domum suam pacifice in Ierusalem.&#xA;2 Cui occurrit Iehu filius Henani Videns, et ait ad eum: Impio præbes auxilium, et his qui oderunt Dominum amicitia iungeris, et idcirco iram quidem Domini merebaris:&#xA;3 sed bona opera inventa sunt in te, eo quod abstuleris lucos de terra Iuda, et præparaveris cor tuum ut requireres Dominum Deum patrum tuorum.&#xA;4 Habitavit ergo Iosaphat in Ierusalem: rursumque egressus est ad populum de Bersabee usque ad montem Ephraim, et revocavit eos ad Dominum Deum patrum suorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap002/</guid>
      <description>1 Decrevit autem Salomon ædificare domum nomini Domini, et palatium sibi.&#xA;2 Et numeravit septuaginta millia virorum portantium humeris, et octoginta millia qui cæderent lapides in montibus, præpositosque eorum tria millia sexcentos.&#xA;3 Misit quoque ad Hiram regem Tyri, dicens: Sicut egisti cum David patre meo, et misisti ei ligna cedrina ut ædificaret sibi domum, in qua et habitavit:&#xA;4 sic fac mecum ut ædificem domum nomini Domini Dei mei, ut consecrem eam ad adolendum incensum coram illo, et fumiganda aromata, et ad propositionem panum sempiternam, et ad holocautomata mane, et vespere, sabbatis quoque, et neomeniis, et sollemnitatibus Domini Dei nostri in sempiternum, quæ mandata sunt Israeli.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap020/</guid>
      <description>1 Post hæc congregati sunt filii Moab, et filii Ammon, et cum eis de Ammonitis ad Iosaphat ut pugnarent contra eum.&#xA;2 Veneruntque nuncii, et indicaverunt Iosaphat, dicentes: Venit contra te multitudo magna de his locis, quæ trans mare sunt, et de Syria, et ecce consistunt in Asasonthamar, quæ est Engaddi.&#xA;3 Iosaphat autem timore perterritus, totum se contulit ad rogandum Dominum, et prædicavit ieiunium universo Iuda.&#xA;4 Congregatusque est Iudas ad deprecandum Dominum: sed et omnes de urbibus suis venerunt ad obsecrandum eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap021/</guid>
      <description>1 Dormivit autem Iosaphat cum patribus suis, et sepultus est cum eis in Civitate David: regnavitque Ioram filius eius pro eo.&#xA;2 Qui habuit fratres filios Iosaphat, Azariam, et Iahiel, et Zachariam, et Azariam, et Michael, et Saphatiam. omnes hi, filii Iosaphat regis Iuda.&#xA;3 Deditque eis pater suus multa munera argenti, et auri, et pensitationes, cum civitatibus munitissimis in Iuda: regnum autem tradidit Ioram, eo quod esset primogenitus.&#xA;4 Surrexit ergo Ioram super regnum patris sui: cumque se confirmasset, occidit omnes fratres suos gladio, et quosdam de principibus Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap022/</guid>
      <description>1 Constituerunt autem habitatores Ierusalem Ochoziam filium eius minimum, regem pro eo: omnes enim maiores natu, qui ante eum fuerant, interfecerant latrones Arabum, qui irruerant in castra: regnavitque Ochozias filius Ioram regis Iuda.&#xA;2 Quadraginta duorum annorum erat Ochozias cum regnare cœpisset, et uno anno regnavit in Ierusalem, et nomen matris eius Athalia filia Amri.&#xA;3 Sed et ipse ingressus est per vias domus Achab: mater enim eius impulit eum ut impie ageret.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap023/</guid>
      <description>1 Anno autem septimo confortatus Ioiada, assumpsit centuriones, Azariam videlicet filium Ieroham, et Ismahel filium Iohanan, Azariam quoque filium Obed, et Maasiam filium Adaiæ, et Elisaphat filium Zechri: et iniit cum eis fœdus.&#xA;2 Qui circumeuntes Iudam, congregaverunt Levitas de cunctis urbibus Iuda, et principes familiarum Israel, veneruntque in Ierusalem.&#xA;3 Iniit ergo omnis multitudo pactum in domo Dei cum rege: dixitque ad eos Ioiada: Ecce filius regis regnabit, sicut locutus est Dominus super filios David.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap024/</guid>
      <description>1 Septem annorum erat Ioas cum regnare cœpisset: et quadraginta annis regnavit in Ierusalem, nomen matris eius Sebia de Bersabee.&#xA;2 Fecitque quod bonum est coram Domino cunctis diebus Ioiadæ sacerdotis.&#xA;3 Accepit autem ei Ioiada uxores duas, e quibus genuit filios et filias.&#xA;4 Post quæ placuit Ioas ut instauraret domum Domini.&#xA;5 Congregavitque Sacerdotes, et Levitas, et dixit eis: Egredimini ad civitates Iuda, et colligite de universo Israel pecuniam ad sartatecta templi Dei vestri, per singulos annos, festinatoque hoc facite: porro Levitæ egere negligentius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap025/</guid>
      <description>1 Vigintiquinque annorum erat Amasias cum regnare cœpisset, et vigintinovem annis regnavit in Ierusalem, nomen matris eius Ioadan de Ierusalem.&#xA;2 Fecitque bonum in conspectu Domini: verumtamen non in corde perfecto.&#xA;3 Cumque roboratum sibi videret imperium, iugulavit servos, qui occiderant regem patrem suum,&#xA;4 sed filios eorum non interfecit sicut scriptum est in Libro legis Moysi, ubi præcepit Dominus, dicens: Non occidentur patres pro filiis, neque filii pro patribus suis, sed unusquisque in suo peccato morietur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap026/</guid>
      <description>1 Omnis autem populus Iuda filium eius Oziam annorum sedecim, constituit regem pro Amasia patre suo.&#xA;2 Ipse ædificavit Ailath, et restituit eam ditioni Iuda, postquam dormivit rex cum patribus suis.&#xA;3 Sedecim annorum erat Ozias cum regnare cœpisset, et quinquagintaduobus annis regnavit in Ierusalem, nomen matris eius Iechelia de Ierusalem.&#xA;4 Fecitque quod erat rectum in oculis Domini iuxta omnia, quæ fecerat Amasias pater eius.&#xA;5 Et exquisivit Dominum in diebus Zachariæ intelligentis et videntis Deum: cumque requireret Dominum, direxit eum in omnibus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap027/</guid>
      <description>1 Vigintiquinque annorum erat Ioatham cum regnare cœpisset, et sedecim annis regnavit in Ierusalem: nomen matris eius Ierusa filia Sadoc.&#xA;2 Fecitque quod rectum erat coram Domino iuxta omnia quæ fecerat Ozias pater suus, excepto quod non est ingressus templum Domini, et adhuc populus delinquebat.&#xA;3 Ipse ædificavit portam domus Domini excelsam, et in muro Ophel multa construxit.&#xA;4 Urbes quoque ædificavit in montibus Iuda, et in saltibus castella, et turres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap028/</guid>
      <description>1 Viginti annorum erat Achaz cum regnare cœpisset: et sedecim annis regnavit in Ierusalem: non fecit rectum in conspectu Domini sicut David pater eius:&#xA;2 sed ambulavit in viis regum Israel, insuper et statuas fudit Baalim.&#xA;3 Ipse est, qui adolevit incensum in Valle benennom, et lustravit filios suos in igne iuxta ritum gentium, quas interfecit Dominus in adventu filiorum Israel.&#xA;4 Sacrificabat quoque, et thymiama succendebat in excelsis, et in collibus, et sub omni ligno frondoso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap029/</guid>
      <description>1 Igitur Ezechias regnare cœpit, cum vigintiquinque esset annorum, et vigintinovem annis regnavit in Ierusalem: nomen matris eius Abia, filia Zachariæ.&#xA;2 Fecitque quod erat placitum in conspectu Domini iuxta omnia quæ fecerat David pater eius.&#xA;3 Ipse anno, et mense primo regni sui aperuit valvas domus Domini, et instauravit eas.&#xA;4 adduxitque Sacerdotes atque Levitas, et congregavit eos in plateam Orientalem.&#xA;5 Dixitque ad eos: Audite me Levitæ, et sanctificamini, mundate domum Domini Dei patrum vestrorum, et auferte omnem immunditiam de sanctuario.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap003/</guid>
      <description>1 Et cœpit Salomon ædificare domum Domini in Ierusalem in monte Moria, qui demonstratus fuerat David patri eius, in loco, quem paraverat David in area Ornan Iebusæi.&#xA;2 Cœpit autem ædificare mense secundo, anno quarto regni sui.&#xA;3 Et hæc sunt fundamenta, quæ iecit Salomon, ut ædificaret domum Dei, longitudinis cubitos in mensura prima sexaginta, latitudinis cubitos viginti.&#xA;4 Porticum vero ante frontem, quæ tendebatur in longum iuxta mensuram latitudinis domus, cubitorum viginti: porro altitudo centum viginti cubitorum erat: et deauravit eam intrinsecus auro mundissimo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap030/</guid>
      <description>1 Misit quoque Ezechias ad omnem Israel et Iudam: scripsitque epistolas ad Ephraim et Manassen ut venirent ad domum Domini in Ierusalem, et facerent Phase Domino Deo Israel.&#xA;2 Inito ergo consilio regis et principum, et universi cœtus Ierusalem, decreverunt ut facerent Phase mense secundo.&#xA;3 Non enim potuerant facere in tempore suo, quia sacerdotes, qui possent sufficere, sanctificati non fuerant, et populus nondum congregatus fuerat in Ierusalem.&#xA;4 Placuitque sermo regi, et omni multitudini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap031/</guid>
      <description>1 Cumque hæc fuissent rite celebrata, egressus est omnis Israel, qui inventus fuerat in urbibus Iuda, et fregerunt simulacra, succideruntque lucos, demoliti sunt excelsa, et altaria destruxerunt, non solum de universo Iuda et Beniamin, sed et de Ephraim quoque et Manasse, donec penitus everterent: reversique sunt omnes filii Israel in possessiones et civitates suas.&#xA;2 Ezechias autem constituit turmas Sacerdotales, et Leviticas per divisiones suas, unumquemque in officio proprio, tam Sacerdotum videlicet quam Levitarum ad holocausta, et pacifica ut ministrarent et confiterentur, canerentque in portis castrorum Domini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap032/</guid>
      <description>1 Post quæ et huiuscemodi veritatem, venit Sennacherib rex Assyriorum, et ingressus Iudam, obsedit civitates munitas, volens eas capere.&#xA;2 Quod cum vidisset Ezechias, venisse scilicet Sennacherib, et totum belli impetum verti contra Ierusalem,&#xA;3 inito cum principibus consilio, virisque fortissimis ut obturarent capita fontium, qui erant extra urbem: et hoc omnium decernente sententia,&#xA;4 congregavit plurimam multitudinem, et obturaverunt cunctos fontes, et rivum, qui fluebat in medio terræ, dicentes: Ne veniant reges Assyriorum, et inveniant aquarum abundantiam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap033/</guid>
      <description>1 Duodecim annorum erat Manasses cum regnare cœpisset, et quinquagintaquinque annis regnavit in Ierusalem.&#xA;2 Fecit autem malum coram Domino iuxta abominationes gentium, quas subvertit Dominus coram filiis Israel:&#xA;3 et conversus instauravit excelsa, quæ demolitus fuerat Ezechias pater eius: construxitque aras Baalim, et fecit lucos, et adoravit omnem militiam cæli, et coluit eam.&#xA;4 Ædificavit quoque altaria in domo Domini, de qua dixerat Dominus: In Ierusalem erit nomen meum in æternum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap034/</guid>
      <description>1 Octo annorum erat Iosias cum regnare cœpisset, et triginta et uno anno regnavit in Ierusalem.&#xA;2 Fecitque quod erat rectum in conspectu Domini, et ambulavit in viis David patris sui: non declinavit neque ad dextram, neque ad sinistram.&#xA;3 Octavo autem anno regni sui, cum adhuc esset puer, cœpit quærere Deum patris sui David: et duodecimo anno postquam regnare cœperat, mundavit Iudam et Ierusalem ab excelsis, et lucis, simulacrisque et sculptilibus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap035/</guid>
      <description>1 Fecit autem Iosias in Ierusalem Phase Domino, quod immolatum est quartadecima die mensis primi:&#xA;2 et constituit Sacerdotes in officiis suis, hortatusque est eos ut ministrarent in domo Domini.&#xA;3 Levitis quoque, ad quorum eruditionem omnis Israel sanctificabatur Domino, locutus est: Ponite arcam in sanctuario templi, quod ædificavit Salomon filius David rex Israel, nequaquam enim eam ultra portabitis: nunc autem ministrate Domino Deo vestro, et populo eius Israel.&#xA;4 Et præparate vos per domos, et cognationes vestras in divisionibus singulorum, sicut præcepit David rex Israel, et descripsit Salomon filius eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap036/</guid>
      <description>1 Tulit ergo populus terræ Ioachaz filium Iosiæ, et constituit regem pro patre suo in Ierusalem.&#xA;2 Vigintitrium annorum erat Ioachaz, cum regnare cœpisset, et tribus mensibus regnavit in Ierusalem.&#xA;3 Amovit autem eum rex Ægypti cum venisset in Ierusalem, et condemnavit terram centum talentis argenti, et talento auri.&#xA;4 Constituitque pro eo regem, Eliakim fratrem eius, super Iudam et Ierusalem: et vertit nomen eius Ioakim: ipsum vero Ioachaz tulit secum, et abduxit in Ægyptum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap004/</guid>
      <description>1 Fecit quoque altare æneum viginti cubitorum longitudinis, et viginti cubitorum latitudinis, et decem cubitorum altitudinis.&#xA;2 Mare etiam fusile decem cubitis a labio usque ad labium, rotundum per circuitum: quinque cubitos habebat altitudinis, et funiculus triginta cubitorum ambiebat gyrum eius.&#xA;3 Similitudo quoque boum erat subter illud, et decem cubitis quædam extrinsecus cælaturæ, quasi duobus versibus alvum maris circuibant. Boves autem erant fusiles:&#xA;4 et ipsum Mare super duodecim boves impositum erat, quorum tres respiciebant ad Aquilonem, et alii tres ad Occidentem: porro tres alii Meridiem, et tres qui reliqui erant, Oritentem, habentes mare superpositum: posteriora autem boum erant intrinsecus sub mari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap005/</guid>
      <description>1 Intulit igitur Salomon omnia, quæ voverat David pater suus, argentum, et aurum, et universa vasa posuit in thesauris domus Dei.&#xA;2 Post quæ congregavit maiores natu Israel, et cunctos principes tribuum, et capita familiarum de filiis Israel in Ierusalem, ut adducerent arcam fœderis Domini de Civitate David, quæ est Sion.&#xA;3 Venerunt itaque ad regem omnes viri Israel in die sollemni mensis septimi.&#xA;4 Cumque venissent cuncti seniorum Israel, portaverunt Levitæ arcam,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap006/</guid>
      <description>1 Tunc Salomon ait: Dominus pollicitus est ut habitaret in caligine:&#xA;2 ego autem ædificavi domum nomini eius, ut habitaret ibi in perpetuum.&#xA;3 Et convertit rex faciem suam, et benedixit universæ multitudini Israel (nam omnis turba stabat intenta) et ait:&#xA;4 Benedictus Dominus Deus Israel, qui quod locutus est David patri meo, opere complevit, dicens:&#xA;5 A die, qua eduxi populum meum de Terra Ægypti, non elegi civitatem de cunctis tribubus Israel, ut ædificaretur in ea domus nomini meo: neque elegi quemquam alium virum, ut esset dux in populo Israel,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap007/</guid>
      <description>1 Cumque complesset Salomon fundens preces, ignis descendit de cælo, et devoravit holocausta et victimas: et maiestas Domini implevit domum.&#xA;2 Nec poterant sacerdotes ingredi templum Domini, eo quod implesset maiestas Domini templum Domini.&#xA;3 Sed et omnes filii Israel videbant descendentem ignem, et gloriam Domini super domum: et corruentes proni in terram super pavimentum stratum lapide, adoraverunt, et laudaverunt Dominum: Quoniam bonus, quoniam in sæculum misericordia eius.&#xA;4 Rex autem, et omnis populus immolabant victimas coram Domino.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap008/</guid>
      <description>1 Expletis autem viginti annis postquam ædificavit Salomon domum Domini et domum suam:&#xA;2 civitates, quas dederat Hiram Salomoni, ædificavit, et habitare ibi fecit filios Israel.&#xA;3 Abiit quoque in Emath Suba, et obtinuit eam.&#xA;4 Et ædificavit Palmiram in deserto, et alias civitates munitissimas ædificavit in Emath.&#xA;5 Extruxitque Bethoron superiorem, et Bethoron inferiorem, civitates muratas habentes portas et vectes et seras:&#xA;6 Balaath etiam et omnes urbes firmissimas, quæ fuerunt Salomonis, cunctasque urbes quadrigarum, et urbes equitum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/14-2-paralipomenon/chap009/</guid>
      <description>1 Regina quoque Saba, cum audisset famam Salomonis, venit ut tentaret eum in ænigmatibus in Ierusalem, cum magnis opibus et camelis, qui portabant aromata, et auri plurimum, gemmasque pretiosas. Cumque venisset ad Salomonem, locuta est ei quæcumque erant in corde suo.&#xA;2 Et exposuit ei Salomon omnia quæ proposuerat: nec quidquam fuit, quod non perspicuum ei fecerit.&#xA;3 Quæ postquam vidit, sapientiam scilicet Salomonis, et domum quam ædificaverat,&#xA;4 necnon et cibaria mensæ eius, et habitacula servorum, et officia ministrorum eius, et vestimenta eorum, pincernas quoque et vestes eorum, et victimas quas immolabat in domo Domini: non erat præ stupore ultra in ea spiritus.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
