<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ruth on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/</link>
    <description>Recent content in Ruth on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap001/</guid>
      <description>Elimélech se retire dans le pays de Moab. Il y meurt. Ses fils s’y marient. Noémi sa femme avec Ruth, sa bru, retourne à Bethléhem.&#xA;1 Aux jours d&amp;rsquo;un juge, lorsque les juges gouvernaient, il y eut une famine sur la terre. Or, un homme s&amp;rsquo;en alla de Bethléhem de Juda, pour voyager dans le pays de Moab, avec sa femme et ses deux enfants.&#xA;Note : Rt. 1, 1 : De Juda, est ajouté à Bethléhem, parce qu’il y avait un autre Bethléhem dans la tribu de Zabulon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap002/</guid>
      <description>Ruth va glaner dans les champs de Booz. Booz la comble de bonté.&#xA;1 Or Elimélech, mari de Noémi, avait un parent, homme puissant et de grandes richesses, du nom de Booz.&#xA;2 Et Ruth, la Moabite, dit à sa belle-mère : Si vous ordonnez, j&amp;rsquo;irai dans le champ, et je recueillerai les épis qui auront échappé des mains des moissonneurs, partout où je trouverai grâce devant un père de famille, bon pour moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap003/</guid>
      <description>Ruth va se coucher aux pieds de Booz. Booz lui promet de l’épouser.&#xA;1 Or, après que Ruth fut retournée près de sa belle-mère, elle entendit d&amp;rsquo;elle : Ma fille, je chercherai pour toi du repos, et je pourvoirai à ce que bien t&amp;rsquo;arrive. 2 Ce Booz, aux jeunes filles duquel tu t&amp;rsquo;es jointe dans le champ, est notre parent; et cette nuit il vanne l&amp;rsquo;aire de l&amp;rsquo;orge.&#xA;Note : Rt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/08-ruth/chap004/</guid>
      <description>Booz épouse Ruth. Elle devient mère d’Obed, aïeule de David.&#xA;1 Booz donc monta à la porte de la ville et s&amp;rsquo;y assit. Et lorsqu&amp;rsquo;il vit passer le parent dont il a été parlé auparavant, il lui dit : Détourne-toi un peu, et assieds-toi ici, l&amp;rsquo;appelant par son nom. Celui-ci se détourna et s&amp;rsquo;assit.&#xA;Note : Rt. 4, 1 : 8 Voir 1 Paralipomènes, 2, 5 ; 4, 1 ; Matthieu, 1, 3.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
