<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Rois on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/</link>
    <description>Recent content in 1 Rois on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap001/</guid>
      <description>Elcana et ses deux femmes. Anne obtient du Seigneur un fils qui est nommé Samuel. Elle le consacre au Seigneur.&#xA;1 Il y eut un homme de Ramathaïmsophim, de la montagne d&amp;rsquo;Ephraïm, et son nom était Elcana, fils de Jéroam, fils d&amp;rsquo;Eliu, fils de Thohu, fils de Suph : il était Ephrathéen ;&#xA;Note : I Rois 1, 1 : Ephrathéen ; ou de la tribu d’Ephraïm, mais par le domicile seulement, car par la naissance, il était de la tribu de Lévi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap010/</guid>
      <description>Samuel sacre Saül. Saül prophétise. Il est élu roi par le sort, reconnu par le peuple ; il se retire à Gabaa.&#xA;1 Or, Samuel prit le petit vase d&amp;rsquo;huile et le répandit sur la tête de Saül, puis il le baisa et dit : Voilà que le Seigneur t&amp;rsquo;a oint comme prince sur son héritage et tu délivreras son peuple des mains de ses ennemis, qui sont autour de lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap011/</guid>
      <description>Les Ammonites assiègent Jabès de Galaad. Saül va au secours de cette ville et les mit en fuite. Il est de nouveau reconnu roi à Galgala.&#xA;1 Et il arriva environ un mois après que Naas, roi des Ammonites, monta et commença à combattre contre Jabès-Galaad. Et tous les hommes de Jabès dirent à Naas : Acceptez-nous comme alliés, et nous vous servirons.&#xA;Note : I Rois 11, 1 : Jabès-Galaad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap012/</guid>
      <description>Samuel prend tout le peuple à témoin de l’innocence de sa conduite. Il lui représente toutes les miséricordes du Seigneur, et ses propres infidélités. Il l’exhorte à ne s’attacher qu’au Seigneur.&#xA;1 Or Samuel dit à tout Israël : Voilà que j&amp;rsquo;ai entendu votre voix, selon tout ce que vous m&amp;rsquo;avez dit, et j&amp;rsquo;ai établi sur vous un roi. 2 Et maintenant ce roi marche devant vous; pour moi, j&amp;rsquo;ai vieilli, et j&amp;rsquo;ai blanchi; mais mes fils sont avec vous.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap013/</guid>
      <description>Guerre entre les Philistins et les Israélites. Jonathas défait la garnison de Gabaa. Les Philistins assemblent leur armée. Saül offre des sacrifices contre l’ordre du Seigneur. Samuel lui déclare que Dieu l’a rejeté.&#xA;1 Saül avait un an, lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner, et il régna pendant deux ans sur Israël.&#xA;Note : I Rois 13, 1 : Avait un an ; littéralement était fils d’un an. On lèvera facilement les difficultés, autrement insolubles, qu’offre ce verset, si on le traduit, conformément à l’hébreu, par : Saül était fils ou âgé d’un an dans son règne ; et il avait régné deux ans ; et si ensuite on rattache la première partie aux événements rapportés dans les chapitres précédents, et la seconde à ce qui suit dans celui-ci ; car, dans cette supposition, le sens sera : Saül avait régné un an, quand, après la défaite des Ammonites et la levée du siège de Jabès, il fut reconnu de tout le peuple à Galgala ; et il avait régné deux ans, lorsqu’il choisit trois mille d’hommes d’Israël, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap014/</guid>
      <description>Jonathas, accompagné de on écuyer, attaque les Philistins. Erreur répandue dans leur camp. Saül les poursuit. Jonathas en danger de périr pour avoir violé, sans le savoir, le serment de son père. Victoire de Saül.&#xA;1 Et il arriva un certain jour que Jonathas, fils de Saül, dit au jeune homme, son écuyer : Viens et passons jusqu&amp;rsquo;à la garnison des Philistins, qui est au-delà de ce lieu. Mais il ne déclara point cela à son père.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap015/</guid>
      <description>Guerre contre les Amalécites. Saül épargne leur roi. Samuel lui reproche sa désobéissance, et lui déclare que Dieu l’a rejeté. Il fait venir Agag et le coupe en morceaux. Il se sépare de Saül.&#xA;1 Et Samuel dit à Saül : Le Seigneur m&amp;rsquo;a envoyé pour vous oindre comme roi sur son peuple, Israël : maintenant donc écoutez la voix du Seigneur. 2 Voici ce que dit le Seigneur des armées : J&amp;rsquo;ai passé en revue tout ce qu&amp;rsquo;a fait Amalec à Israël, comment il lui résista dans le chemin, lorsqu&amp;rsquo;il montait de l&amp;rsquo;Egypte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap016/</guid>
      <description>Samuel est envoyé de Dieu à Bethléhem pour sacrer David. Saül est tourmenté par le malin esprit ; David le soulage par le son de sa harpe.&#xA;1 Elle Seigneur dit à Samuel: Jusqu&amp;rsquo;à quand pleureras-tu Saül, puisque je l&amp;rsquo;ai rejeté, afin qu&amp;rsquo;il ne règne plus sur Israël ? Remplis La corne d&amp;rsquo;huile, et viens, afin que je t&amp;rsquo;envoie vers Isaï, le Bethléhémite ; car je me suis choisi un roi entre ses fils.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap017/</guid>
      <description>Guerre des Philistins contre Israël. Insultes de Goliath. David abat ce géant d’un coup de fronde.&#xA;1 Or les Philistins assemblant leurs troupes pour le combat, se réunirent à Socho de Juda, et ils campèrent entre Socho et Azéca sur les confins de Dommim.&#xA;Note : I Rois 17, 1 : Socho de Juda, aujourd&amp;rsquo;hui Schouwekéh, près de la Séphéla où habitaient les Philistins. ― Azéca était aussi une ville de Juda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap018/</guid>
      <description>Amitié de Jonathas et de David. Jalousie de Saül contre David. David épouse Michol, seconde fille de Saül.&#xA;1 Et il arriva, lorsqu&amp;rsquo;il eut achevé de parler à Saül, que l&amp;rsquo;âme de Jonathas s&amp;rsquo;attacha étroitement à l&amp;rsquo;âme de David, et Jonathas l&amp;rsquo;aima comme son âme.&#xA;Note : I Rois 18, 1 : Le mot âme, comme nous l’avons déjà remarqué, se prend souvent, dans l’Ecriture, pour personne, individu.&#xA;2 Et Saül le prit en ce jour-là, et il ne lui accorda pas de retourner dans la maison de son père.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap019/</guid>
      <description>Jonathas apaise son père, qui voulait tuer David. Saül s’irrite contre David, qui se retire auprès de Samuel.&#xA;1 Or, Saül parla à Jonathas, son fils, et à tous ses serviteurs, pour qu&amp;rsquo;ils tuassent David. Mais Jonathas, fils de Saül, aimait beaucoup David. 2 Aussi Jonathan l&amp;rsquo;annonça-t-il à David, disant : Saül mon père cherche à te tuer; c&amp;rsquo;est pourquoi veille sur toi, je te prie, dès le matin; tu resteras dans un lieu secret, et tu te cacheras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap002/</guid>
      <description>Cantique d’actions de grâces d’Anne, mère de Samuel. Désordre des enfants d’Héli. Samuel sert devant le Seigneur. Héli reprend trop faiblement ses enfants. Dieu lui fait prédire la ruine de sa maison.&#xA;1 Mon âme a tressailli d&amp;rsquo;allégresse dans le Seigneur, et ma force a été exaltée en mon Dieu; ma bouche s&amp;rsquo;est dilatée sur mes ennemis, parce que je me suis réjouie dans votre assistance.&#xA;Note : I Rois 2, 1 : Ma force ; littéralement ma corne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap020/</guid>
      <description>Jonathas et David renouvellent leur alliance. Saül cherche toujours à perdre David. Jonathas en donne avis à David.&#xA;1 Or, David s&amp;rsquo;enfuit de Naïoth, qui est en Ramatha, et étant venu, il dit devant Jonathas : Qu&amp;rsquo;ai-je fait? quelle est mon iniquité, et quel est mon péché contre ton père, puisqu&amp;rsquo;il cherche mon âme?&#xA;Note : I Rois 20, 1 : En Ramatha. Voir 1 Rois, 19, 19. ― Il cherche mon âme; hébraïsme, pour il cher à m’ôter la vie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap021/</guid>
      <description>David va à Nobé vers le grand-prêtre Achimélech, et se retire auprès d’Achis, roi de Geth.&#xA;1 Or. David vint à Nobé vers Achimélech, le prêtre ; et Achimélech fut tout étonné de ce que David était venu. Et il lui dit : Pourquoi es-tu seul, et que personne n&amp;rsquo;est avec toi?&#xA;Note : I Rois 21, 1 : Nobé est placé ordinairement au nord de Jérusalem et à peu de distance de cette ville, mais sa position est incertaine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap022/</guid>
      <description>Retraite de David dans la caverne d’Odollam, et de là auprès du roi de Moab. Il revient dans le pays de Juda. Saül fait tuer tous les prêtres de Nobé. Abiathar se sauve et se retire auprès de David.&#xA;1 David s&amp;rsquo;en alla donc de là, et il s&amp;rsquo;enfuit dans la caverne d&amp;rsquo;Odollam. Lorsque ses frères l&amp;rsquo;eurent appris et toute la maison de son père, ils descendirent vers lui en cet endroit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap023/</guid>
      <description>David délivre Céila. Il se retire au désert de Ziph. Saül le poursuit dans le désert de Maon.&#xA;1 Et on apporta une nouvelle à David en disant : Voilà que les Philistins attaquent Céila, et qu&amp;rsquo;ils pillent les aires.&#xA;Note : I Rois 23, 1 : Céila était dans le voisinage du pays des Philistins. Voir Josué, 15, 44.&#xA;2 David donc consulta le Seigneur, disant : Est-ce que j&amp;rsquo;irai et que je battrai ces Philistins?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap024/</guid>
      <description>David se retire dans la caverne d’Engaddi. Saül y entre seul ; David coupe le bord de son manteau. Saül reconnaît l’innocence de David.&#xA;1 David monta donc de là, et il habita dans les lieux les plus sûrs d&amp;rsquo;Engaddi.&#xA;Note : I Rois 24, 1 : D’Engaddi, ville amorrhéenne, qui appartient à la tribu de Juda, à l’ouest de la mer Morte. Ses alentours abondaient en vignes, en palmiers et en baumiers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap025/</guid>
      <description>Mort de Samuel. David se retire dans le désert de Pharan. Nabal lui refuse des vivres : Abigaïl apaise David. Nabal meurt. David épouse Abigaïl et Achinoam, et Michol est donnée à Phalti.&#xA;1 Or, Samuel mourut, et tout Israël fut assemblé ; et ils le pleurèrent, et ils l&amp;rsquo;ensevelirent dans sa maison à Ramatha. Et David, se levant, descendit dans le désert de Pharan.&#xA;Note : I Rois 25, 1 : Voir 1 Rois, 28, 3 ; Ecclésiastique, 46, 23.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap026/</guid>
      <description>David se retire vers le désert de Ziph. Saül vient l’y chercher. David entre la nuit dans sa tente, et emporte sa lance et sa coupe. Saül reconnaît l’innocence de David.&#xA;1 Cependant les Ziphéens vinrent vers Saül à Gabaa, disant : Voici que David est caché sur la colline d&amp;rsquo;Hachila, qui est vis-à-vis du désert.&#xA;Note : I Rois 26, 1 : A Gabaa, Tell el-Foul. Voir 1 Rois, 11, 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap027/</guid>
      <description>David se retire de nouveau auprès d’Achis, roi de Geth, qui lui donne Siceleg. Il fait des courses sur les ennemis d’Israël.&#xA;1 Et David dit en son cœur : Je tomberai enfin un jour dans les mains de Saül. Ne vaut-il pas mieux que je m&amp;rsquo;enfuie, et que je me sauve dans la terre des Philistins, afin que Saül perde l&amp;rsquo;espoir et cesse de me chercher dans tous les confins d&amp;rsquo;Israël?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap028/</guid>
      <description>Dernière guerre des Philistins contre Saül. David s’engage à y accompagner le roi de Geth. Saül consulte une pythonisse, qui évoque Samuel.&#xA;1 Or, il arriva, en ces jours-là, que les Philistins assemblèrent leurs troupes, pour se préparer à la guerre contre Israël ; et Achis dit à David : Sache bien que tu viendras avec moi dans mon camp, toi et tes hommes. 2 Et David répondit à Achis : Maintenant vous saurez ce que votre serviteur doit faire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap029/</guid>
      <description>Les princes des Philistins obligent Achis de renvoyer David à Siceleg.&#xA;1 Toutes les troupes des Philistins s&amp;rsquo;assemblèrent donc à Aphec; mais Israël aussi campa près de la fontaine de Jezraël.&#xA;Note : I Rois 29, 1 : Près de la fontaine de Jezraël. C’est probablement la fontaine d’Aïn-Harod, décrite dans Juges, note 7. 5. ― Aphec était à l’ouest de Naïm, au nord-ouest de Sunem.&#xA;2 Or, les satrapes des Philistins marchaient avec des compagnies de cent et de mille hommes; mais David et ses hommes étaient à l&amp;rsquo;arrière-garde avec Achis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap003/</guid>
      <description>Le Seigneur déclare à Samuel les jugements qu’il va exercer contre Héli. Samuel les découvre à Héli. Samuel reconnu prophète dans Israël.&#xA;1 Or l&amp;rsquo;enfant Samuel servait le Seigneur devant Héli, et la parole du Seigneur était précieuse en ces jours-là; il n&amp;rsquo;y avait pas de vision manifeste.&#xA;Note : I Rois 3, 1 : Précieuse ou rare; c’est-à-dire qu’il y avait peu de prophètes. ― Il n’y avait pas de vision manifeste, fréquente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap030/</guid>
      <description>David à son retour, trouve Siceleg pillée par les Amalécites. Il les poursuit, les défait, reprend sur eux le butin et le partage à ses troupes et aux anciens de Juda.&#xA;1 Or, lorsque David et ses hommes arrivèrent à Siceleg, au troisième jour, les Amalécites avaient fait une irruption du côté austral, contre Siceleg, avaient battu Siceleg et l&amp;rsquo;avaient mise à feu.&#xA;Note : I Rois 30, 1 : Voir 1 Paralipomènes, 12, 20.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap031/</guid>
      <description>Combat des Philistins contre Israël. Mort de Saül et de ses fils.&#xA;1 Cependant les Philistins combattaient contre Israël; et les hommes d&amp;rsquo;Israël s&amp;rsquo;enfuirent devant les Philistins, et tombèrent morts sur la montagne de Gelboé.&#xA;Note : I Rois 31, 1 : Gelboé. Voir 1 Rois, 18, 4.&#xA;2 Et les Philistins fondirent sur Saül et ses fils, et tuèrent Jonathas, Abinadab et Melchisua, fils de Saül.&#xA;Note : I Rois 31, 2 : Voir 1 Paralipomènes, 10, vv.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap004/</guid>
      <description>Guerre des Philistins. Les Israélites font venir l’arche qui est prise. Mort d’Ophni, de Phinées, d’Héli et de la femme de Phinées.&#xA;1 Or il arriva en ces jours-là, que les Philistins se rassemblèrent pour le combat; et Israël sortit au devant des Philistins pour la bataille, et il campa près de la pierre du Secours. Mais les Philistins vinrent à Aphec,&#xA;Note : I Rois 4, 1 : Près de la pierre du Secours, en hébreu, Aben-Ezer, localité probablement située entre Maspha et Sen-Aphec, probablement au nord-ouest et non loin de Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap005/</guid>
      <description>L’arche du Seigneur est placée dans le temple de Dagon. Cette idole est renversée. Plaie dont Dieu frappe les Philistins. Ils sont obligés de renvoyer l’arche.&#xA;1 Or. les Philistins prirent l&amp;rsquo;arche de Dieu, et la transportèrent de la pierre du Secours à Azot.&#xA;Note : I Rois 5, 1 : De la pierre du Secours, Aben-Ezer. Voir 1 Rois, 4, 1. Azot, une des cinq grandes villes des Philistins, dans la plaine de la Séphéla, au nord d’Ascalon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap006/</guid>
      <description>Les Philistins renvoient l’arche. Elle arrive à Bethsamès. Bethsamites frappés de mort pour l’avoir regardée.&#xA;1 L&amp;rsquo;arche du Seigneur fut donc dans le pays des Philistins pendant sept mois. 2 Et les Philistins appelèrent les prêtres et les devins, disant : Que ferons-nous de l&amp;rsquo;arche du Seigneur? indiquez-nous comment nous la renverrons en son lieu. Ceux-ci répondirent :3 Si vous renvoyez l&amp;rsquo;arche du Dieu d&amp;rsquo;Israël, ne la renvoyez point vide ; mais rendez-lui pour le péché ce que vous devez, et alors vous serez guéris; et vous saurez pourquoi sa main ne se retire pas de vous.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap007/</guid>
      <description>Transport de l’arche à Cariathiarim. Samuel exhorte le peuple à retourner au Seigneur. Il délivre Israël des mains des Philistins.&#xA;1 Les hommes de Cariathiarim vinrent donc, ramenèrent l&amp;rsquo;arche du Seigneur, et la transportèrent dans la maison d&amp;rsquo;Abinadad à Gabaa : mais ils sanctifièrent Eléazar, son fils, afin qu&amp;rsquo;il gardât l&amp;rsquo;arche du Seigneur.&#xA;Note : I Rois 7, 1 : Ils sanctifièrent ; c’est-à-dire consacrèrent par l’onction sainte, ou appliquèrent au ministère des Lévites, ou simplement disposèrent, préparèrent Eléazar, en le purifiant des souillures extérieures en l’obligeant à s’abstenir des plaisirs sensuels, à laver ses vêtements ; en un mot, en le soumettant à tous les genres de purifications usités en pareil cas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap008/</guid>
      <description>Samuel établit ses enfants juges d’Israël. Les Israélites demandent un roi. Samuel leur présente le droit du roi. Ils persistent dans leur demande.&#xA;1 Or, il arriva que, lorsque Samuel fut devenu vieux, il établit ses fils juges d&amp;rsquo;Israël. 2 Le nom de son fils premier-né fut Joël, et le nom du second, Abia; ils étaient juges à Bersabée&#xA;Note : I Rois 8, 2 : Bersabée. Voir Genèse, note 21.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/09-1-rois/chap009/</guid>
      <description>Saül cherche les ânesses de son père. Il va trouver Samuel. Samuel le retient chez lui.&#xA;1 Or, il était un homme de la tribu de Benjamin nommé Cis, fils d&amp;rsquo;Abiel, fils de Séror, fils de Béchorath, fils d&amp;rsquo;Aphia, fils d&amp;rsquo;un homme de Jémini, courageux et robuste.&#xA;Note : I Rois 9, 1 : D’un homme de Jémini ; c’est-à-dire de la race de Benjamin.&#xA;2 Et il avait un fils du nom de Saül, distingué et bon ; et il n&amp;rsquo;était pas d&amp;rsquo;homme parmi les enfants d&amp;rsquo;Israël meilleur que lui; de l&amp;rsquo;épaule et de la tête il surpassait tout le peuple.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
