<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tobias on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/</link>
    <description>Recent content in Tobias on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap001/</guid>
      <description>1 Tobias ex tribu, et civitate Nephthali (quæ est in superioribus Galilææ supra Naasson, post viam, quæ ducit ad Occidentem, in sinistro habens civitatem Sephet)&#xA;2 cum captus esset in diebus Salmanasar regis Assyriorum, in captivitate tamen positus, viam veritatis non deseruit,&#xA;3 ita ut omnia, quæ habere poterat, quotidie concaptivis fratribus, qui erant ex eius genere, impertiret.&#xA;4 Cumque esset iunior omnibus in tribu Nephthali, nihil tamen puerile gessit in opere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap010/</guid>
      <description>1 Cum vero moras faceret Tobias, causa nuptiarum, solicitus erat pater eius Tobias, dicens: Putas quare moratur filius meus, aut quare detentus est ibi?&#xA;2 Putasne Gabelus mortuus est, et nemo reddet illi pecuniam?&#xA;3 Cœpit autem contristari nimis ipse et Anna uxor eius cum eo: et cœperunt ambo simul flere: eo quod die statuto minime reverteretur filius eorum ad eos.&#xA;4 Flebat igitur mater eius irremediabilibus lacrymis, atque dicebat: Heu heu me fili mi, ut quid te misimus peregrinari, lumen oculorum nostrorum, baculum senectutis nostræ, solatium vitæ nostræ, spem posteritatis nostræ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap011/</guid>
      <description>1 Cumque reverterentur, pervenerunt ad Charan, quæ est in medio itinere contra Niniven, undecimo die.&#xA;2 Dixitque Angelus: Tobia frater, scis quemadmodum reliquisti patrem tuum.&#xA;3 Si placet itaque tibi, præcedamus, et lento gradu sequantur iter nostrum familiæ, simul cum coniuge tua, et cum animalibus.&#xA;4 Cumque hoc placuisset ut irent, dixit Raphael ad Tobiam: Tolle tecum ex felle piscis: erit enim necessarium. Tulit itaque Tobias ex felle illo, et abierunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap012/</guid>
      <description>1 Tunc vocavit ad se Tobias filium suum, dixitque ei: Quid possumus dare viro isti sancto, qui venit tecum?&#xA;2 Respondens Tobias, dixit patri suo: Pater, quam mercedem dabimus ei? aut quid dignum poterit esse beneficiis eius?&#xA;3 Me duxit et reduxit sanum, pecuniam a Gabelo ipse recepit, uxorem ipse me habere fecit, et dæmonium ab ea ipse compescuit, gaudium parentibus eius fecit, meipsum a devoratione piscis eripuit, te quoque videre fecit lumen cæli, et bonis omnibus per eum repleti sumus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap013/</guid>
      <description>1 Aperiens autem Tobias senior os suum, benedixit Dominum, et dixit: Magnus es Domine in æternum, et in omnia sæcula regnum tuum:&#xA;2 quoniam tu flagellas, et salvas: deducis ad inferos, et reducis: et non est qui effugiat manum tuam.&#xA;3 Confitemini Domino filii Israel, et in conspectu gentium laudate eum:&#xA;4 quoniam ideo dispersit vos inter gentes, quæ ignorant eum, ut vos enarretis mirabilia eius, et faciatis scire eos, quia non est alius Deus omnipotens præter eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap014/</guid>
      <description>1 Et consummati sunt sermones Tobiæ. Et postquam illuminatus est Tobias, vixit annis quadragintaduobus, et vidit filios nepotum suorum.&#xA;2 Completis itaque annis centum duobus, sepultus est honorifice in Ninive.&#xA;3 Quinquaginta namque et sex annorum lumen oculorum amisit, sexagenarius vero recepit.&#xA;4 Reliquum vero vitæ suæ in gaudio fuit, et cum bono profectu timoris Dei perrexit in pace.&#xA;5 In hora autem mortis suæ vocavit ad se Tobiam filium suum, et septem iuvenes filios eius nepotes suos, dixitque eis:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap002/</guid>
      <description>1 Posthæc vero, cum esset dies festus Domini, et factum esset prandium bonum in domo Tobiæ,&#xA;2 dixit filio suo: Vade, et adduc aliquos de tribu nostra, timentes Deum, ut epulentur nobiscum.&#xA;3 Cumque abiisset, reversus nunciavit ei, unum ex filiis Israel iugulatum iacere in platea. Statimque exiliens de accubitu suo, relinquens prandium, ieiunus pervenit ad corpus:&#xA;4 tollensque illud portavit ad domum suam occulte, ut dum sol occubuisset, caute sepeliret eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap003/</guid>
      <description>1 Tunc Tobias ingemuit, et cœpit orare cum lacrymis,&#xA;2 dicens: Iustus es Domine, et omnia iudicia tua iusta sunt, et omnes viæ tuæ, misericordia, et veritas, et iudicium.&#xA;3 Et nunc Domine memor esto mei, et ne vindictam sumas de peccatis meis, neque reminiscaris delicta mea, vel parentum meorum.&#xA;4 Quoniam non obedivimus præceptis tuis, ideo traditi sumus in direptionem, et captivitatem, et mortem, et in fabulam, et in improperium omnibus nationibus, in quibus dispersisti nos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap004/</guid>
      <description>1 Igitur cum Tobias putaret orationem suam exaudiri ut mori potuisset, vocavit ad se Tobiam filium suum,&#xA;2 dixitque ei: Audi fili mi verba oris mei, et ea in corde tuo, quasi fundamentum construe.&#xA;3 Cum acceperit Deus animam meam, corpus meum sepeli: et honorem habebis matri tuæ omnibus diebus vitæ eius:&#xA;4 memor enim esse debes, quæ et quanta pericula passa sit propter te in utero suo.&#xA;5 Cum autem et ipsa compleverit tempus vitæ suæ, sepelias eam circa me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap005/</guid>
      <description>1 Tunc respondit Tobias patri suo, et dixit: Omnia quæcumque præcepisti mihi faciam pater.&#xA;2 Quo modo autem pecuniam hanc requiram, ignoro. ille me nescit, et ego eum ignoro: quod signum dabo ei? Sed neque viam, per quam pergatur illuc, aliquando cognovi.&#xA;3 Tunc pater suus respondit illi, et dixit: Chirographum quidem illius penes me habeo: quod dum illi ostenderis, statim restituet.&#xA;4 Sed perge nunc, et inquire tibi aliquem fidelem virum, qui eat tecum salva mercede sua: ut, dum adhuc vivo, recipias eam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap006/</guid>
      <description>1 Profectus est autem Tobias, et canis secutus est eum, et mansit prima mansione iuxta fluvium Tigris.&#xA;2 Et exivit ut lavaret pedes suos, et ecce piscis immanis exivit ad devorandum eum.&#xA;3 Quem expavescens Tobias clamavit voce magna, dicens: Domine, invadit me.&#xA;4 Et dixit ei Angelus: Apprehende branchiam eius, et trahe eum ad te. Quod cum fecisset, attraxit eum in siccum, et palpitare cœpit ante pedes eius.&#xA;5 Tunc dixit ei Angelus: Exentera hunc piscem, et cor eius, et fel, et iecur repone tibi: sunt enim hæc necessaria ad medicamenta utiliter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap007/</guid>
      <description>1 Ingressi sunt autem ad Raguelem, et suscepit eos Raguel cum gaudio.&#xA;2 Intuensque Tobiam Raguel, dixit Annæ uxori suæ: Quam similis est iuvenis iste consobrino meo!&#xA;3 Et cum hæc dixisset, ait: Unde estis iuvenes fratres nostri? At illi dixerunt: Ex tribu Nephthali sumus, ex captivitate Ninive.&#xA;4 Dixitque illis Raguel: Nostis Tobiam fratrem meum? Qui dixerunt: Novimus.&#xA;5 Cumque multa bona loqueretur de eo, dixit Angelus ad Raguelem: Tobias, de quo interrogas, pater istius est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap008/</guid>
      <description>1 Postquam vero cœnaverunt, introduxerunt iuvenem ad eam.&#xA;2 Recordatus itaque Tobias sermonum Angeli, protulit de cassidili suo partem iecoris, posuitque eam super carbones vivos.&#xA;3 Tunc Raphael Angelus apprehendit dæmonium, et religavit illud in deserto superioris Ægypti.&#xA;4 Tunc hortatus est virginem Tobias, dixitque ei: Sara, exsurge, et deprecemur Deum hodie, et cras, et secundum cras: quia his tribus noctibus Deo iungimur: tertia autem transacta nocte, in nostro erimus coniugio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/17-tobias/chap009/</guid>
      <description>1 Tunc vocavit Tobias Angelum ad se, quem quidem hominem existimabat, dixitque ei: Azaria frater, peto ut auscultes verba mea:&#xA;2 Si meipsum tradam tibi servum, non ero condignus providentiæ tuæ.&#xA;3 Tamen obsecro te ut assumas tibi animalia sive servitia, et vadas ad Gabelum in Rages civitatem Medorum: reddasque ei chirographum suum, et recipias ab eo pecuniam, et roges eum venire ad nuptias meas.&#xA;4 Scis enim ipse quoniam numerat pater meus dies: et si tardavero una die plus, constristatur anima eius.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
