<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Exode on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/</link>
    <description>Recent content in Exode on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap001/</guid>
      <description>Dénombrement des Israélites qui vinrent en Egypte ; nouveau roi qui les opprime à cause de leur accroissement et de leur multiplication. Sages-femmes récompensées pour avoir sauvé les enfants des Hébreux.&#xA;1 Voici les noms des fils d&amp;rsquo;Israël qui entrèrent en Egypte avec Jacob : chacun y entra avec sa maison :&#xA;Note : Ex. 1, 1 : Voir Genèse, 46, 8.&#xA;2 Ruben, Siméon, Lévi, Juda. 3 Issachar, Zabulon et Benjamin, 4 Dan et Nephtali, Gad et Aser.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap010/</guid>
      <description>Huitième plaie, les sauterelles ; neuvième, les ténèbres.&#xA;1 Et le Seigneur dit à Moïse : Entre auprès de Pharaon ; car c&amp;rsquo;est moi qui ai endurci son cœur et celui de ses serviteurs, afin que je fasse sur lui ces signes de ma puissance, 2 Et que tu racontes aux oreilles de ton fils et de tes neveux, combien de fois j&amp;rsquo;ai brisé les Egyptiens et j&amp;rsquo;ai fait mes signes au milieu d&amp;rsquo;eux, et que vous sachiez que je suis le Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap011/</guid>
      <description>Prédiction de la dixième et dernière plaie, mort des premiers-nés des Egyptiens. Sortie des Israélites de l’Egypte. Préceptes touchant la Pâque.&#xA;1 Et le Seigneur dit à Moïse : Je frapperai encore, mais d&amp;rsquo;une seule plaie, Pharaon et l&amp;rsquo;Egypte; et après cela il vous laissera aller, il vous forcera même de sortir. 2 Tu diras donc à tout le peuple, que chaque homme demande à son ami, et chaque femme à sa voisine, des vases d&amp;rsquo;argent et d&amp;rsquo;or.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap012/</guid>
      <description>Cérémonie de la Pâque.&#xA;1 Le Seigneur dit aussi à Moïse et à Aaron dans la terre d&amp;rsquo;Egypte :&#xA;2 Ce mois sera pour vous le commencement des mois : il sera le premier dans les mois de l&amp;rsquo;année.&#xA;Note : Ex. 12, 2 : Ce mois, appelé d’abord Abib, puis Nisan, commençait à la nouvelle lune du mois de mars.&#xA;3 Parlez à toute l&amp;rsquo;assemblée des enfants d&amp;rsquo;Israël, et dites-leur : Au dixième jour de ce mois, que chacun prenne un agneau par chacune de ses familles et de ses maisons.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap013/</guid>
      <description>Lois pour la consécration des premiers-nés et pour l’observation de la Pâque. Chemin par lequel Dieu conduit les Israélites. Colonne de nuée et de feu.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Consacre-moi tout premier né qui ouvre un sein parmi les enfants d&amp;rsquo;Israël, tant d&amp;rsquo;entre les hommes que d&amp;rsquo;entre les bêtes : car à moi sont toutes choses.&#xA;Note : Ex. 13, 2 : Voir Exode, 34, 19 ; Lévitique, 27, 26 ; Nombres, 8, 16 ; Luc, 2, 23.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap014/</guid>
      <description>Pharaon poursuit les Israélites. Les eaux de la mer Rouge s’ouvrent pour donner passage aux Hébreux. Les Egyptiens sont ensevelis sous les eaux.&#xA;1 Or le Seigneur parla à Moïse, disant :2 Dis aux enfants d&amp;rsquo;Israël qu&amp;rsquo;ils retournent, et qu&amp;rsquo;ils campent vis-à-vis de Phihahiroth, qui est entre Magdalum et la mer, contre Béelséphon : c&amp;rsquo;est la vue de ce lieu que vous poserez votre camp, près de la mer.&#xA;Note : Ex.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap015/</guid>
      <description>Cantique d’action de grâces après le passage de la mer Rouge. Campement de Moïse, où Moïse adoucit les eaux.&#xA;1 Alors Moïse et les enfants d&amp;rsquo;Israël chantèrent ce cantique au Seigneur, et dirent : Chantons le Seigneur, car il s&amp;rsquo;est glorieusement signalé ; il a précipité dans la mer le cheval et celui qui le montait.&#xA;Note : Ex. 15, 1 : Voir Sagesse, 10, 20.&#xA;2 Ma force et ma louange, c&amp;rsquo;est le Seigneur ; car il est devenu mon salut.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap016/</guid>
      <description>Murmures des Hébreux. Dieu leur envoie des cailles et fait pleuvoir la manne. Préceptes touchant la manière dont la manne doit être recueillie.&#xA;1 Et ils partirent d&amp;rsquo;Elim, et toute la multitude des enfants d&amp;rsquo;Israël vint au désert de Sin, qui est entre Elim et Sinaï, le quinzième jour du second mois après qu&amp;rsquo;ils furent sortis de la terre d&amp;rsquo;Egypte.&#xA;Note : Ex. 16, 1 : Voir Sagesse, 11, 2. ― Au désert de Sin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap017/</guid>
      <description>Murmures des Israélites à Raphidim. Dieu fait sortir l’eau du rocher. Défaite des Amalécites.&#xA;1 Ainsi toute la multitude des enfants d&amp;rsquo;Israël étant partie du désert de Sin, et ayant fait des séjours, selon les paroles du Seigneur, ils campèrent à Raphidim, où il n&amp;rsquo;y avait pas d&amp;rsquo;eau à boire pour le peuple,&#xA;Note : Ex. 17, 1 : A Raphidim, aujourd’hui l’ouadi Feiran.&#xA;2 Qui querellant Moïse, dit : Donne-nous de l&amp;rsquo;eau, afin que nous buvions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap018/</guid>
      <description>Jéthro, beau-père de Moïse, vient au devant des Israélites. Conseils qu’il donne à Moïse.&#xA;1 Or, quand Jéthro prêtre de Madian, parent de Moïse, eut appris tout ce que Dieu avait fait à Moïse et à Israël son peuple, et que le Seigneur avait retiré Israël de l&amp;rsquo;Egypte,&#xA;Note : Ex. 18, 1 ; 18. 5 : Parent (cognatus) de Moïse. Comparer à Exode, 2, 18.&#xA;2 Il prit Séphora femme de Moïse, que celui-ci lui avait renvoyée,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap019/</guid>
      <description>Les Israélites arrivent auprès de Sinaï. Moïse monte sur la montagne. Il revient et ordonne au peuple de se préparer à recevoir les ordres du Seigneur. Dieu fait éclater sa gloire sur la montagne.&#xA;1 Au troisième mois de la sortie d&amp;rsquo;Israël de la terre d&amp;rsquo;Egypte, en ce jour-là, ils vinrent au désert de Sinaï.&#xA;Note : Ex. 19, 1 : Voir Nombres, 33, 15. ― Voir à la fin du volume la note 10 sur le mont Sinaï.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap002/</guid>
      <description>Naissance de Moïse, sa fuite dans le pays de Madian ; son mariage avec Séphora.&#xA;1 Après cela un homme de la famille de Lévi sortit et prit une femme de sa race ;&#xA;Note : Ex. 2, 1 : Voir Exode, 6, 20.&#xA;2 Laquelle conçut et enfanta un fils ; et le voyant beau, elle le cacha pendant trois mois.&#xA;Note : Ex. 2, 2 : Voir Hébreux, 11, 23.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap020/</guid>
      <description>Le Seigneur annonce au peuple ses préceptes. Le peuple est effrayé. Moïse le rassure. Ordre de Dieu touchant la construction d’un autel.&#xA;1 Le Seigneur dit ensuite toutes ces paroles :&#xA;2 Je suis le Seigneur ton Dieu; qui t&amp;rsquo;ai retiré de la terre d&amp;rsquo;Egypte, de la maison de servitude.&#xA;Note : Ex. 20, 2 : Voir Deutéronome, 5, 6 ; Psaumes, 80, 11.&#xA;3 Tu n&amp;rsquo;auras point de dieux étrangers devant moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap021/</guid>
      <description>Ordonnance touchant les esclaves. Lois contre les homicides, etc. Peine du talion.&#xA;1 Voici les ordonnances que tu leur proposeras.&#xA;2 Si tu achètes un esclave hébreu , il te servira pendant six années; à la septième, il sortira libre sans rien donner.&#xA;Note : Ex. 21, 2 : Voir Deutéronome, 15, 12 ; Jérémie, 34, 14.&#xA;3 Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;en aille avec le même vêtement avec lequel il est entré; s&amp;rsquo;il a une femme, sa femme sortira aussi avec lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap022/</guid>
      <description>Lois touchant le larcin, la fornication, l’usure, les dîmes, les prémices, etc.&#xA;1 Si quelqu&amp;rsquo;un vole un bœuf ou une brebis, et qu&amp;rsquo;il les tue ou les vende, il restituera cinq bœufs pour un bœuf et quatre brebis pour une brebis.&#xA;Note : Ex. 22, 1 : Voir 2 Rois, 12, 6.&#xA;2 Si le voleur est trouvé forçant une maison ou la minant, et qu&amp;rsquo;il meure d&amp;rsquo;une blessure reçue, celui qui l&amp;rsquo;a frappé ne sera pas coupable de son sang.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap023/</guid>
      <description>Lois pour les juges. Repos de la septième année et du septième jour. La célébration des trois principales fêtes de l’année. Dieu promet d’envoyer son ange devant les Israélites.&#xA;1 Tu n&amp;rsquo;accueilleras point une parole de mensonge, et tu ne prêteras pas ta main de manière à dire en faveur de l&amp;rsquo;impie un faux témoignage.&#xA;2 Tu ne suivras point la multitude pour faire le mal ; et en jugement tu n&amp;rsquo;acquiesceras pas à l&amp;rsquo;avis du plus grand nombre pour dévier de la vérité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap024/</guid>
      <description>Les Israélites s’engagent à garder l’alliance contractée avec le Seigneur. Moïse remonte sur la montagne et y demeure quarante jours.&#xA;1 Dieu dit aussi à Moïse : Monte vers le Seigneur, toi et Aaron, Nadab et Abiu, et les soixante dix anciens d&amp;rsquo;Israël, et vous adorerez de loin.&#xA;Note : Ex. 24, 1 : Nadab et Abiu, les deux fils aînés d’Aaron.&#xA;2 Et Moïse seul montera vers le Seigneur, et eux ne s&amp;rsquo;approcheront pas, et le peuple ne montera pas avec lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap025/</guid>
      <description>Ordonnances du Seigneur touchant l’Arche, la table des pains de proposition et le chandelier d’or.&#xA;1 Et le Seigneur parla à Moïse, disant :2 Dis aux enfants d&amp;rsquo;Israël qu&amp;rsquo;ils prennent pour moi des prémices; vous les recevrez de tout homme qui les offrira de son plein gré.&#xA;Note : Ex. 25, 2 : Voir Exode, 35, 5.&#xA;3 Or voici ce que vous devez recevoir : de l&amp;rsquo;or, de l&amp;rsquo;argent et de l&amp;rsquo;airain ; 4 De l&amp;rsquo;hyacinthe, de la pourpre, de l&amp;rsquo;écarlate deux fois teinte, du fin lin, des poils de chèvres,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap026/</guid>
      <description>Ordonnances du Seigneur touchant le tabernacle et toutes ses parties.&#xA;1 Mais le tabernacle, c&amp;rsquo;est ainsi que tu le feras : Tu feras dix rideaux de fin lin retors, d&amp;rsquo;hyacinthe, de pourpre et d&amp;rsquo;écarlate deux fois teinte, parsemés en ouvrage de broderie. 2 La longueur d&amp;rsquo;un rideau aura vingt-huit coudées : la largeur sera de quatre coudées. Tous les rideaux seront faits d&amp;rsquo;une seule mesure. 3 Cinq rideaux seront joints ensemble, l&amp;rsquo;un à l&amp;rsquo;autre, et les autres cinq seront attachés de la même manière.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap027/</guid>
      <description>Ordonnances touchant l’autel des holocaustes, le parvis du tabernacle, les vases sacrés, l’huile et les lampes.&#xA;1 Tu feras encore un autel de bois de sétim, qui aura cinq coudées en longueur et autant en largeur, c&amp;rsquo;est-à-dire carré, et trois coudées en hauteur.&#xA;Note : Ex. 27, 1 : Voir Exode, 38, 6.&#xA;2 Mais les cornes en sortiront aux quatre angles; et tu le couvriras d&amp;rsquo;airain. 3 Et tu feras à son usage des chaudières pour recevoir les cendres, des pincettes, des fourchettes et des brasiers; tu feras tous ces instruments en airain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap028/</guid>
      <description>Ordonnances touchant les habits pontificaux et sacerdotaux d’Aaron et de ses fils.&#xA;1 Fais aussi approcher de toi Aaron ton frère avec ses fils du milieu des enfants d&amp;rsquo;Israël, afin qu&amp;rsquo;ils exercent les fonctions du sacerdoce pour moi: Aaron, Nadab et Abiu, Eléazar et Ithamar.&#xA;2 Et tu feras un vêtement saint à Aaron ton frère pour la gloire et l&amp;rsquo;ornement. 3 Et tu parleras à tous les sages de cœur, que j&amp;rsquo;ai remplis de l&amp;rsquo;esprit de prudence, pour qu&amp;rsquo;ils fassent à Aaron des vêtements, par lesquels étant sanctifié, il me servira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap029/</guid>
      <description>Ordonnances touchant la consécration des prêtres. Part qu’ils doivent avoir aux victimes. Sacrifice perpétuel de deux agneaux par jour.&#xA;1 Mais voici ce que tu feras encore pour qu&amp;rsquo;ils me soient consacrés dans le sacerdoce. Prends un veau du troupeau et deux béliers sans tache,&#xA;Note : Ex. 29, 1 : Voir Lévitique, 9, 2.&#xA;2 Des pains azymes, une galette sans levain, qui soit arrosée d&amp;rsquo;huile, et aussi des beignets sans levain, oints d&amp;rsquo;huile : c&amp;rsquo;est avec de la fleur de farine de froment que tu feras toutes ces choses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap003/</guid>
      <description>Dieu se manifeste à Moïse ; il l’envoie pour tirer les Hébreux de l’Egypte ; il lui déclare le nom sous lequel il veut être connu.&#xA;1 Cependant Moïse paissait les brebis de Jéthro son beau-père, prêtre de Madian ; or lorsqu&amp;rsquo;il eut conduit le troupeau dans l&amp;rsquo;intérieur du désert, il vint à la montagne de Dieu, Horeb.&#xA;Note : Ex. 3, 1 : Jéthro. Voir Exode, 2, 18. ― Horeb est appelée montagne de Dieu par anticipation ; car elle n’a reçu ce nom qu’à cause de l’apparition de Dieu à Moïse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap030/</guid>
      <description>Ordonnances touchant l’autel du parfum. Demi-sicle dû par tête. Bassin d’airain. Parfum.&#xA;1 Tu feras aussi pour brûler un parfum, un autel de bois de sétim, 2 Ayant une coudée de longueur, et une de largeur, c&amp;rsquo;est-à-dire carré, et deux coudées en hauteur. Des cornes en sortiront. 3 Or, tu le revêtiras d&amp;rsquo;un or très pur, tant la grille que les parois tout autour, et les cornes. Et tu y feras une couronne d&amp;rsquo;or tout autour, 4 Et deux anneaux d&amp;rsquo;or sous la couronne, à chaque côté, pour qu&amp;rsquo;on y passe des leviers et que l&amp;rsquo;autel puisse être porté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap031/</guid>
      <description>Béséléel destiné de Dieu pour travailler au tabernacle. Lois touchant le sabbat. Les deux tables de la loi données à Moïse.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Voici, j&amp;rsquo;ai appelé nommément Béséléel, fils d&amp;rsquo;Uri, fils de Hur de la tribu de Juda, 3 Et je l&amp;rsquo;ai rempli de l&amp;rsquo;esprit de Dieu, de sagesse, d&amp;rsquo;intelligence et de science pour toute sorte d&amp;rsquo;ouvrage, 4 Pour inventer tout ce qui peut se faire par l&amp;rsquo;art avec l&amp;rsquo;or, l&amp;rsquo;argent et l&amp;rsquo;airain, 5 Avec du marbre, des pierres précieuses et divers bois.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap032/</guid>
      <description>Le peuple adore le veau d’or. Moïse brise les tables de la loi. Punition des Israélites. Moïse prie pour eux.&#xA;1 Cependant le peuple voyant le retard que mettait Moïse à descendre de la montagne, et s&amp;rsquo;étant assemblé contre Aaron, dit: Lève-toi, fais-nous des dieux qui nous précèdent; car pour Moïse, cet homme qui nous a retirés de la terre d&amp;rsquo;Egypte, nous ignorons ce qui lui est arrivé.&#xA;Note : Ex.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap033/</guid>
      <description>Le peuple s’humilie et pleure son péché. Moïse parle à Dieu face à face. Il le prie de lui montrer son visage.&#xA;1 Le Seigneur parla ensuite à Moïse, disant : Va, monte de ce lieu, toi et ton peuple que j&amp;rsquo;ai retiré de la terre d&amp;rsquo;Egypte, en la terre que j&amp;rsquo;ai jurée à Abraham, à Isaac et à Jacob, disant : C&amp;rsquo;est à ta postérité que je la donnerai;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap034/</guid>
      <description>Moïse remonte sur la montagne. Dieu lui manifeste sa gloire et lui renouvelle les principales conditions de l’alliance faite avec son peuple. Moïse descend, la tête environnée de rayons.&#xA;1 Et ensuite : Taille-toi, dit-il, deux tables de pierre à l&amp;rsquo;instar des premières, et j&amp;rsquo;écrirai dessus les paroles que contenaient les tables que tu as rompues.&#xA;Note : Ex. 34, 1 : Voir Deutéronome, 10, 1.&#xA;2 Sois prêt dès le matin, pour monter aussitôt sur la montagne de Sinaï, et tu te tiendras avec moi sur le sommet de la montagne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap035/</guid>
      <description>Moïse déclare au peuple les ordonnances du Seigneur. Le peuple apporte ses offrandes. Béséléel et Ooliab sont nommés pour travailler au tabernacle.&#xA;1 Ainsi, toute la multitude des enfants d&amp;rsquo;Israël assemblée, il leur dit : Voici ce que le Seigneur a commandé que l&amp;rsquo;on fasse. 2 Pendant six jours, vous travaillerez, le septième jour vous sera saint, étant le sabbat et le repos du Seigneur ; celui qui travaillera en ce jour-là sera mis à mort.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap036/</guid>
      <description>Moïse fait travailler aux ouvrages que le Seigneur avait ordonnés. Construction du tabernacle.&#xA;1 Béséléel donc et Ooliab et tous les hommes sages auxquels le Seigneur avait donné la sagesse et l&amp;rsquo;intelligence, pour qu&amp;rsquo;ils sussent exécuter habilement, firent ce qui était nécessaire aux usages du sanctuaire, et ce qu&amp;rsquo;avait ordonné le Seigneur.&#xA;Note : Ex. 36, 1 : Voir Exode, 26, 1.&#xA;2 Car lorsque Moïse les eut appelés avec tous les hommes habiles auxquels le Seigneur avait donné la sagesse et qui de leur propre mouvement s&amp;rsquo;étaient offerts pour faire l&amp;rsquo;ouvrage,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap037/</guid>
      <description>Béséléel fait l’arche, la table des pains de proposition, le chandelier, l’autel du parfum, et compose le parfum lui-même.&#xA;1 Or Béséléel fit aussi l&amp;rsquo;arche de bois de sétim, ayant deux coudées et demie en longueur, et une coudée et demie en largeur; la hauteur aussi était d&amp;rsquo;une coudée et demie ; et il la revêtit d&amp;rsquo;un or très pur au dedans et au dehors.&#xA;Note : Ex. 37, 1 : Béséléel fit l’arche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap038/</guid>
      <description>Construction de l’autel des holocaustes, du bassin d’airain, du parvis. Quantité de l’or, de l’argent et de l’airain qui furent employés à la construction du tabernacle.&#xA;1 Il fit encore l&amp;rsquo;autel de l&amp;rsquo;holocauste de bois de sétim, de cinq coudées en carré, et de trois en hauteur.&#xA;Note : Ex. 38, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 1, 5.&#xA;2 Les cornes de l&amp;rsquo;autel sortaient des quatre angles, et il le couvrit de lames d&amp;rsquo;airain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap039/</guid>
      <description>Béséléel travaille aux habits pontificaux. Dénombrement des ouvrages faits pour le culte divin.&#xA;1 Or Béséléel fit aussi d&amp;rsquo;hyacinthe , de pourpre, et d&amp;rsquo;écarlate et de lin fin, les vêtements dont devait être revêtu Aaron, quand il servait dans les lieux saints, comme avait ordonné le Seigneur à Moïse.&#xA;Note : Ex. 39, 1 : Voir Exode, 28, 6.&#xA;2 Il fit donc l&amp;rsquo;éphod d&amp;rsquo;or, d&amp;rsquo;hyacinthe, de pourpre, d&amp;rsquo;écarlate deux fois teinte, et de fin lin retors,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap004/</guid>
      <description>Miracles que Dieu fait en faveur de Moïse. Moïse retourne en Egypte. Circoncision de son fils. Aaron se joint à lui.&#xA;1 Répondant, Moïse dit : Ils ne me croiront point, et ils n&amp;rsquo;écouteront point ma voix, mais ils diront : Non, le Seigneur ne t&amp;rsquo;a pas apparu. 2 Le Seigneur lui dit donc : Qu&amp;rsquo;est-ce que tu tiens en ta main? Il répondit : Une verge. 3 Le Seigneur ajouta : Jette-la à terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap040/</guid>
      <description>Erection du tabernacle. Il est couvert de la nuée qui représentait la majesté de Dieu.&#xA;1 Le Seigneur parla ensuite à Moïse, disant :2 Au premier mois, au premier jour du mois, tu dresseras le tabernacle de témoignage; 3 Et tu y mettras l&amp;rsquo;arche et tu suspendras devant elle le voile. 4 Puis, la table portée, tu mettras sur elle ce qui a été légitimement ordonné. Le chandelier sera placé avec ses lampes, 5 Ainsi que l&amp;rsquo;autel d&amp;rsquo;or sur lequel se brûle de l&amp;rsquo;encens devant l&amp;rsquo;arche du témoignage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap005/</guid>
      <description>Moïse et Aaron se présentent devant Pharaon. Pharaon surcharge les Israélites de nouveaux travaux. Plaintes des Israélites contre Moïse et Aaron.&#xA;1 Après cela Moïse et Aaron entrèrent et dirent à Pharaon : Voici ce que dit le Seigneur Dieu d&amp;rsquo;Israël : Laisse aller mon peuple, afin qu&amp;rsquo;il me sacrifie dans le désert.&#xA;Note : Ex. 5, 1 : Dirent à Pharaon, Menephtah Ier . Les scènes racontées dans ce chapitre et les suivants se passèrent à Tanis, dans la Basse-Egypte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap006/</guid>
      <description>Dieu rassure Moïse et console les Israélites. Descendance de Ruben, de Siméon et de Lévi.&#xA;1 Le Seigneur dit à Moïse : C&amp;rsquo;est maintenant que tu verras ce que je vais faire à Pharaon; car par l&amp;rsquo;effet d&amp;rsquo;une main puissante il les laissera aller, et en vertu d&amp;rsquo;une main forte, il les pressera de sortir de son pays.&#xA;2 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant : Je suis le Seigneur, 3 Qui ai apparu à Abraham, à Isaac et à Jacob en Dieu tout-puissant; mais mon nom Adonaï, je ne le leur ai pas manifesté.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap007/</guid>
      <description>La verge d’Aaron changée en serpent. Endurcissement de Pharaon. Première plaie, changement des eaux en sang.&#xA;1 Et le Seigneur dit à Moïse : Voilà que je t&amp;rsquo;ai établi le Dieu de Pharaon, et Aaron ton frère sera ton prophète. 2 Toi, tu lui diras tout ce que je t&amp;rsquo;ordonne, et lui parlera à Pharaon, afin qu&amp;rsquo;il laisse les enfants d&amp;rsquo;Israël s&amp;rsquo;en aller de son pays.&#xA;Note : Ex. 7, 2 : Voir Exode, 4, 15.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap008/</guid>
      <description>Seconde plaie, les grenouilles ; troisième, les moucherons ; quatrième, les mouches. Vaines promesses de Pharaon.&#xA;1 Le Seigneur dit aussi a Moïse : Entre auprès de Pharaon, et tu lui diras : Voici ce que dit le Seigneur : Laisse aller mon peuple, afin qu&amp;rsquo;il me sacrifie :2 Mais si tu ne veux pas le laisser aller, voici que moi je frapperai tout ton pays de grenouilles. 3 Car le fleuve fera jaillir des grenouilles, qui monteront, et entreront dans ta maison et dans la chambre où est ton lit, et sur ton lit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/02-exode/chap009/</guid>
      <description>Cinquième plaie, la peste sur les animaux ; sixième, les ulcères ; septième, la grêle et le tonnerre.&#xA;1 Mais le Seigneur dit à Moïse : Va vers Pharaon, et dis-lui : Voici ce que dit le Seigneur Dieu des Hébreux: Laisse aller mon peuple, afin qu&amp;rsquo;il me sacrifie. 2 Que si tu refuses encore et les retiens, 3 Voilà que ma main sera sur tes champs : et sur tes chevaux, et tes ânes, et tes chameaux, et tes bœufs, et tes brebis, une peste très dangereuse.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
