<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Première Règle de Saint François on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/</link>
    <description>Recent content in Première Règle de Saint François on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/01/</guid>
      <description>Que les frères vivent en obéissance sans propres et en chasteté.&#xA;La règle et la vie de ces frères est celle-ci : vivre en obéissance, en chasteté, sans propres et suivre la doctrine et les traces de Notre-Seigneur Jésus-Christ qui a dit : Si vous voulez être parfaits, allez et vendez tout ce que vous avez et donnez-le aux pauvres et vous aurez un trésor dans le ciel 1. Et encore : Si quelqu’un veut venir après moi, qu&amp;rsquo;il se renonce lui-même, qu’il prenne sa croix et qu’il me suive 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/10/</guid>
      <description>Des frères malades.&#xA;Si l&amp;rsquo;un des frères tombe en maladie, quelque part qu&amp;rsquo;il soit, que les autres frères ne le laissent sans avoir mis près de lui un ou plusieurs frères si c’est nécessaire, pour le servir comme ils voudraient qu’on les servit eux-mêmes.&#xA;Toutefois, dans le cas d’une nécessité absolue ils peuvent le confier à une personne qui se chargera de le soigner. Et je prie le frère malade de rendre grâce de tout au Créateur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/11/</guid>
      <description>Que les frères ne blasphèment ni ne médisent, mais qu&amp;rsquo;ils s’aiment les uns les autres.&#xA;Et que tous les frères prennent garde à ne calomnier personne, à ne pas se disputer, qu’ils s’appliquent plutôt à garder le silence autant que Dieu leur en fera la grâce. Qu&amp;rsquo;ils ne discutent ni entre eux ni avec d&amp;rsquo;autres, mais qu’ils s&amp;rsquo;arrangent à répondre humblement : Nous sommes des serviteurs inutiles 1.&#xA;Qu’ils ne s’irritent pas, car celui qui se met en colère contre son frère, sera déclaré coupable; celui qui aura dit à son frère Racca sera aussi jugé coupable, et celui qui l&amp;rsquo;aura appelé fou, sera puni de la géhenne du feu 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/12/</guid>
      <description>Des regards coupables et de la fuite de la fréquentation des femmes&#xA;Que tous les frères, où qu&amp;rsquo;ils soient et où qu’ils aillent, évitent les mauvais regards et la fréquentation des femmes, et que nul ne s’entretienne seul avec elles. Que les prêtres leur parlent dignement au tribunal de la pénitence ou en leur donnant la direction spirituelle. Qu’absolument aucune femme n&amp;rsquo;émette le voeu d&amp;rsquo;obéissance à aucun frère; mais, après l’avoir consulté, qu’elle aille, là où elle voudra, faire pénitence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/13/</guid>
      <description>Du chatiment des fornicateurs.&#xA;Si quelque frère à l’instigation du démon, commet le péché de fornication, qu’on le dépouille de l&amp;rsquo;habit de l&amp;rsquo;Ordre, il n’y a plus droit après sa faute honteuse; qu’on le dépose tout à fait et qu’on le chasse entièrement de l&amp;rsquo;Ordre. Et qu&amp;rsquo;ensuite, il fasse pénitence de ses péchés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/14/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/14/</guid>
      <description>Comment les frères doivent aller dans le monde.&#xA;Quand les frères vont par le monde, qu’ils ne portent rien en route, *ni sac, ni besace, ni pain, ni argent, ni bâton. En quelque maison qu’ils entrent, qu’ils disent d’abord : Paix à cette maison : Et pendant leur sè- jour dans cette maison qu’ils mangent et qu&amp;rsquo;ils boivent de ce qu’on leur présente 1. Qu’ils ne résistent pas aux méchants, mais sl on les frappe à une joue, qu’ils tendent l&amp;rsquo;autre; si on leur enlève vêtement et tunique, qu&amp;rsquo;ils ne s’y opposent pas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/15/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/15/</guid>
      <description>Que les frères n&amp;rsquo;aient point de bêtes et qu&amp;rsquo;ils ne chevauchent pas.&#xA;J’enjoins à tous mes frères, clercs et lais, qui vont par le monde ou restent dans leur demeure, de n&amp;rsquo;avoir pas de bêtes chez eux ou chez les autres ou de toute autre façon. Et qu’il ne soit pas permis d’aller à cheval si ce n&amp;rsquo;est pour infirmité ou par grande nécessité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/16/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/16/</guid>
      <description>De ceux qui vont chez les sarrasin et autres infidèles.&#xA;Le Seigneur a dit : Voici que je vous envoie comme des brebis au milieu des loups, soyez donc prudents comme des serpents et simples comme des colombes 1.&#xA;Aussi, tous ceux des frères qui, par inspiration divine, voudront aller chez les Sarrasins et les autres infidèles, pourront y aller avec la permission de leur ministre et serviteur. Et que le ministre accorde cette permission et ne la refuse pas s’il les juge aptes à partir, car il sera tenu d&amp;rsquo;en rendre compte au Seigneur, s’il agit indiscrètemént en cela ou en autres choses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/17/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/17/</guid>
      <description>Des prédicateurs.&#xA;Que nul des frères ne prêche contre la forme et les règles de la sainte Eglise romaine ni sans la permission de son ministre.&#xA;Que le ministre fasse attention à ne la concéder qu&amp;rsquo;en connaissance de cause. Mais que tous les frères prêchent par leurs exemples. Qu&amp;rsquo;aucun ministre ou prédicateur ne s&amp;rsquo;attribue en propre le ministère des frères ou l&amp;rsquo;office de la prédication, mais qu’à toute heure où on le lui commandera, qu&amp;rsquo;il abandonne sa charge sans réflexions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/18/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/18/</guid>
      <description>Comment les ministres doivent se réunir.&#xA;Chaque année que les ministres puissent se réunir avec leurs frères, où il leur semblera bon, au jour de la fête de saint Michel Archange, pour s’entretenir des choses de Dieu.&#xA;Tous les ministres qui sont au delà de la mer et au delà des monts une fois tous les trois ans, et les autres ministres une fois par an viendront au chapitre en la fête de la Pente- côte, dans l’église de Sainte-Marie de la Por- tioncule, à moins que le ministre et serviteur et toute la fraternité n’en ordonne autrement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/19/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/19/</guid>
      <description>Que les frères vivent en catholiques.&#xA;Que tous les freres soient catholiques et qu’ils vivent et parlent en catholiques, Si l’un pèche contre la foi et la vie catholique par ses paroles ou ses actes, et s’il ne s&amp;rsquo;amende pas, qu&amp;rsquo;on le chasse absolument de notre fraternité. Regardons comme nos maîtres tous les clercs et tous les religieux en ce qui regarde le salut de l’âme et n’est pas opposé à notre religion, et respectons en Dieu leur ordre, leur office et leur façon d&amp;rsquo;âgir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2 </title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/02/</guid>
      <description>De la réception et de l&amp;rsquo;habit des frères.&#xA;Si quelqu’un par une inspiration divine veut mener cette vie et vient à nos frères, que ceux-ci le reçoivent avec bonté. S&amp;rsquo;il persiste à vouloir mener notre vie, que les frères prennent bien garde à ne pas se mêler de ses affaires temporelles et qu’ils le présentent à leur ministre le plus tôt possible. Et que le ministre le reçoive avec charité, l&amp;rsquo;encourage et lui expose avec soin notre genre de vie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/20/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/20/</guid>
      <description>De la confession des frères et de la réception du Corps et du Sang de Notre-Seigneur Jésus-Christ.&#xA;Que mes frères bénis, clercs et lais, confessent leurs péchés aux prêtres de notre religion. Et s’ils ne le peuvent, qu’ils se confessent à d&amp;rsquo;autres prêtres catholiques et prudents, sachant et connaissant bien que de quelque prêtre qu’ils reçoivent la pénitence et l&amp;rsquo;absolution, ils sont sans aucun doute déliés de leurs péchés, pourvu qu’ils accomplissent humblement et observent fidèlement la pénitence à eux imposée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/21/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/21/</guid>
      <description>Des discours et exhortations que peuvent faire les frères.&#xA;Et tous mes frères, quand il leur plaira, peuvent faire ce discours et cette exhortation ou une analogue devant n&amp;rsquo;importe quel auditoire, avec la bénédiction de Dieu : Craignez et honorez, louez et bénissez, remerciez et adorez le Seigneur Dieu tout-puissant, dans la Trinité et l&amp;rsquo;Unité, le Père, le Fils et le Saint-Esprit, Créateur universel. Faites pénitence, faites de dignes fruits de pénitence 1, parce vous savez que vous mourrez bientôt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/22/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/22/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;admonition des frères.&#xA;Considérons tous, mes frères, cette parole du Seigneur : Aimez vos ennemis et faites du bien à ceux qui vous haïssent 1. Car Notre-Seigneur Jésus-Christ dont nous devons suivre les traces, a donné à un traître le titre d&amp;rsquo;ami, et il s’est offert spontanément à ses bourreaux. Nos amis, ce sont donc tous ceux qui nous apportent injustement des peines et des afflictions, des humiliations, des injures, des douleurs, des tourments, le martyre et la mort; nous devons les aimer davantage, car ce qu&amp;rsquo;ils nous font nous procure la vie éternelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/23/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/23/</guid>
      <description>Prière, louange et action de graces.&#xA;Souverain Dieu tout-puissant, très haut, très saint et très puissant, Père saint et juste, Seigneur roi du ciel et de la terre, nous vous rendons grâces pour vous-même : par votre volonté sainte, par votre Fils unique et votre Esprit saint, vous avez créé les êtres spirituels et corporels, vous nous avez faits à votre image et à votre ressemblance et placés dans le paradis 1, et nous l’avons perdu par notre faute.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/03/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;office divin et du jeûne.&#xA;Le Seigneur a dit : Ce genre de démons ne peut être chassé que par le jeûne et la prière 1, et encore : Quand vous jeûnez ne soyez pas tristes conme des hypocrites 2. En conséquence, que tous les frères, clercs ou laïques, récitent l’office divin, les Laudes et les oraisons suivant la forme prescrite. Que les clercs fassent l&amp;rsquo;office et le disent pour les vivants et pour les morts, ainsi que le pratiquent les autres clercs; pour les manquements et les négligences des frères, qu&amp;rsquo;ils disent chaque jour le Miserere mei Deus et le Pater noster; pour les frères défunts, qu’ils récitent le de Profundis et le Pater noster.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/04/</guid>
      <description>Des ministres et des autres frères, leur subordination.&#xA;Au nom du Seigneur, que tous les frères qui sont ministres et serviteurs des autres frères, placent leurs frères dans les provinces et les lieux où ils sont, qu&amp;rsquo;ils les visitent souvent, leur adressent des avis spirituels et les encouragent.&#xA;Et que les autres, mes frères bénis, leur obéissent avec diligence en tout ce qui regarde le salut éternel et n’est point contraire à notre règle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/05/</guid>
      <description>De la correction des fautes des frères.&#xA;Gardez avec soin vos âmes et celles de vos frères, car il est horrible de tomber dans les mains du Dieu vivant 1. Si quelqu&amp;rsquo;un des ministres donnait à un frère un ordre contraire à nôtre règle ou contraire à la conscience, que le frère ne soit pas tenu de lui obéir, car il ne peut s’agir d&amp;rsquo;obéissance là où il y a faute ou péché.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/06/</guid>
      <description>Du recours des frères à leurs ministres et qu&amp;rsquo;aucun frère ne s&amp;rsquo;appelle prieur.&#xA;Que les frères, en quelque lieu qu&amp;rsquo;ils soient, s&amp;rsquo;ils ne peuvent observer notre genre de vie, recourent le plus tôt possible à leur ministre et lui fassent part de leurs difficultés.&#xA;Et que le ministre s applique à les contenter comme il voudrait qu&amp;rsquo;on agit vis-à-vis de lui-même dans un cas semblable.&#xA;Et que nul ne s’intitule prieur, mais que tous indistinctement prennent le nom de frères mineurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/07/</guid>
      <description>De la manière de servir et de travailler.&#xA;Que nul des frères, en quelque lieu qu’il se trouve chez autrui pour servir ou pour travailler, ne soit jamais chambellan [ou chambrier], ni cellérier, ni intendant dans les maisons où il sert; qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;accepte pas d&amp;rsquo;emploi capable de causer de l’étonnement ou d&amp;rsquo;apporter du préjudice à son âme; mais qu&amp;rsquo;il se fasse petit et se soumette à tous ceux qui sont dans la même maison.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/08/</guid>
      <description>Que les frères ne reçoivent point de pécune.&#xA;Le Seigneur fait celte prescription dans l&amp;rsquo;Évangile : Attention, gardez-vous de toute malice et de toute avarice, défiez-vous de toutes les sollicitudes de ce siècle et des préoccupations de cette vie 1.&#xA;Aussi que nul des frères, en quelque lieu qu&amp;rsquo;il soit de présence ou de passage, que nul en aucune façon ne prenne, ne reçoive ou ne fasse toucher deniers ou pécune, ni pour avoir des habits ou des livres, ni comme salaire d&amp;rsquo;un travail, ni en quelque occasion que ce soit, sauf dans le cas de manifeste nécessité pour les frères malades.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/09/</guid>
      <description>De la quête de l’aumône.&#xA;Que tous les frères s&amp;rsquo;étudient à suivre l&amp;rsquo;humilité et la pauvreté de Notre-Seigneur Jésus-Christ; qu’ils se souviennent que nous ne devons avoir de tout le monde que la nourriture et les vêtements, et cela nous suffit comme dit l’Apôtre 1.&#xA;Et ils doivent se réjouir de se trouver au milieu des personnes humbles et méprisées, des pauvres et des infirmes, des malades, des lépreux et des mendiants du chemin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/premiere-regle/00/</guid>
      <description>Au nom du Père, du Fils et du Saint-Esprit. Ainsi soit-il. Ceci est la règle de vie que le frère François pria le seigneur Pape Innocent de lui concéder et de lui confirmer. Et le Pape la lui concéda et confirma, à lui et à ses frères présents et à venir.&#xA;Que le frère François et tous ceux qui seront à la tête de cette religion promettent obéissance et révérence au seigneur Pape Innocent et à ses successeurs.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
