<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecclésiastique on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/</link>
    <description>Recent content in Ecclésiastique on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap001/</guid>
      <description>Origine de la sagesse. Son excellence. Dieu la donne à ceux qui l’aiment. Eloge de la crainte du Seigneur. Bonheur de ceux qui la possèdent. Elle est le commencement de la sagesse. Garder les préceptes du Seigneur. Fuir l’hypocrisie.&#xA;1 Toute sagesse vient du Seigneur Dieu ; et avec lui elle a toujours été ; et elle est avant les siècles.&#xA;Note : Sir. 1, 1 : Toute sagesse. Comparer à 3 Rois, 3, 9 ; 4, 29 ; Proverbes, 3, 19 ; 8, verset 22 et suivants ; Sagesse, 7, 25 ; 8, 3 ; 9, 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap010/</guid>
      <description>Avantages d’un bon gouvernement. Horreur qu’on doit avoir de l’avarice. Suites funestes de l’orgueil. Louange de ceux qui craignent Dieu. Parallèle de la gloire du riche et du pauvre.&#xA;1 Un juge sage rendra la justice à son peuple, et le gouvernement d&amp;rsquo;un homme sensé sera stable. 2 De même qu&amp;rsquo;est le juge du peuple, de même aussi sont ses ministres ; et tel qu&amp;rsquo;est le prince d&amp;rsquo;une cité, tels sont aussi ses habitants.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap011/</guid>
      <description>Ne pas juger les hommes par leur extérieur. Vanité des grandeurs humaines. C’est de Dieu que viennent les biens et les maux. Vanité des richesses. Mettre en Dieu sa confiance. Ne pas se fier à tout le monde.&#xA;1 La sagesse de l&amp;rsquo;homme d&amp;rsquo;humble condition relèvera sa tête, et au milieu des grands, elle le fera asseoir.&#xA;Note : Sir. 11, 1 : La sagesse, etc. Comparer à Genèse, 41, 40 ; Daniel, 6, 3 ; Jean, 7, 18.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap012/</guid>
      <description>Faire le bien avec discernement. On ne connaît de vrais amis que dans l’adversité. Se donner de garde d’un ennemi même réconcilié.&#xA;1 Si tu fais du bien, sache à qui tu le fais, et il y aura une grande reconnaissance pour tes bienfaits. 2 Fais du bien au juste, et tu trouveras une grande rétribution; et sinon de lui, certainement du Seigneur. 3 Car il n&amp;rsquo;y a point de bien pour celui qui est assidu dans les mauvaises choses, et qui ne donne point des aumônes ; parce que même le Très-Haut a les pécheurs en haine, et qu&amp;rsquo;il a pitié des pénitents.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap013/</guid>
      <description>Danger de la société avec les superbes et les puissants. Conduite qu’on doit tenir à l’égard des grands. S’attacher à Dieu. S’unir à ses semblables. Parallèle du pauvre et du riche.&#xA;1 Celui qui touche de la poix en sera souillé ; et celui qui communique avec le superbe se revêtira d&amp;rsquo;orgueil.&#xA;Note : Sir. 13, 1 : Voir Ecclésiastique, 7, 2.&#xA;2 Celui-là lèvera un poids sur lui, qui se lie avec un plus grand que soi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap014/</guid>
      <description>Bonheur de celui qui ne pèche pas par la langue. Malheur de l’avare. Se souvenir de la mort. Faire un bon usage de ses biens. Fragilité de la vie. Bonheur de celui qui s’applique à rechercher la sagesse.&#xA;1 Bienheureux l&amp;rsquo;homme qui n&amp;rsquo;est pas tombé par les paroles de sa bouche, et qui n&amp;rsquo;est pas tourmenté par le remords du péché !&#xA;Note : Sir. 14, 1 : Voir Ecclésiastique, 19, 17.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap015/</guid>
      <description>Celui qui recherche la sagesse la trouvera. Dieu n’est pas l’auteur du péché. Il a laissé à l’homme le choix du bien et du mal.&#xA;1 Celui qui craint Dieu fera le bien, et celui qui garde la justice possédera la sagesse ; 2 Et elle viendra au-devant de lui comme une mère honorée; et comme une épouse vierge, elle le recevra.&#xA;Note : Sir. 15, 2 : Epouse vierge ; littéralement épouse de virginité (mulier a virginitate, ou, selon le texte grec, virginitalis).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap016/</guid>
      <description>Ne pas se réjouir d’avoir beaucoup d’enfants, s’ils sont impies. Dieu extermine les méchants. Il récompense les bons. Il voit le fond des cœurs. Ses voies sont impénétrables, ses jugements terribles, sa puissance infinie.&#xA;1 Ne te réjouis pas en des fils impies, s&amp;rsquo;ils se mutiplient; et ne mets pas ton bonheur en eux, s&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;ont pas la crainte de Dieu. 2 Ne te confie pas en leur vie, et sur leurs travaux ne porte pas tes regards.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap017/</guid>
      <description>Création de l’homme ; prérogatives que Dieu lui a données. Faveurs que Dieu a faites aux Israélites. Bontés de Dieu envers les pécheurs pénitents. Exhortation à la pénitence.&#xA;1 Dieu a créé de la terre l&amp;rsquo;homme; et c&amp;rsquo;est à son image qu&amp;rsquo;il l&amp;rsquo;a fait.&#xA;Note : Sir. 17, 1 : Voir Genèse, 1, 27 ; 5, 1.&#xA;2 Et il l&amp;rsquo;a fait retourner dans la terre, et il l&amp;rsquo;a revêtu de force selon sa nature.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap018/</guid>
      <description>Grandeur de Dieu. Faiblesse de l’homme. Patience et miséricorde de Dieu. Faire l’aumône avec joie. Prévenir les maux. Résister à ses passions.&#xA;1 Celui qui vit éternellement a créé toutes choses ensemble ; Dieu seul sera justifié ; et, roi invincible, il subsiste à jamais.&#xA;Note : Sir. 18, 1 : Voir Genèse, 1, 1. ― Ensemble ; c’est-à-dire généralement, sans aucune exception, ou, selon d’autres, en même temps, dans le même moment ; mais la première explication nous paraît plus probable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap019/</guid>
      <description>Maux que causent le vin et les femmes. Taire les défauts d’autrui. Avertir son ami du mal qu’on dit de lui. Vraie et fausse sagesse.&#xA;1 L&amp;rsquo;ouvrier adonné au vin ne s&amp;rsquo;enrichira pas ; et celui qui méprise les petites choses tombera peu à peu.&#xA;2 Le vin et les femmes font apostasier des sages, et accuseront des hommes sensés ;&#xA;Note : Sir. 19, 2 : Voir Genèse, 19, 33 ; 3 Rois, 11, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap002/</guid>
      <description>Exhortation à la patience dans les tentations et les épreuves. Avantage des afflictions et des souffrances. Celui qui espère dans le Seigneur ne sera pas confondu. Malheur à celui qui perd la patience. S’humilier sous la main du Seigneur ; espérer en sa miséricorde.&#xA;1 Mon fils, entrant au service de Dieu, sois ferme dans la justice et dans la crainte, et prépare ton âme à la tentation.&#xA;Note : Sir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap020/</guid>
      <description>Vices et vertus de la langue ; succès funestes ; maux heureux. Présents intéressés. Mauvaise honte. Le mensonge déshonore. Mauvais effets des présents. De celui qui cache sa sagesse.&#xA;1 Combien il vaut mieux reprendre, et ne pas empêcher de parler celui qui confesse son tort, que de se mettre en colère !&#xA;Note : Sir. 20, 1 : Il vaut mieux ; littéralement il est bon, plus que ; hébraïsme qui a été aussi conservé dans les Septante.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap021/</guid>
      <description>Fuir le péché ; expier ses fautes. Maux que cause l’orgueil. Fin malheureuse des méchants. Différents effets de la parole sage. Caractère de l’insensé. Le délateur se rend odieux.&#xA;1 Mon fils, as-tu péché? ne recommence pas de nouveau; mais prie pour tes fautes anciennes, afin qu&amp;rsquo;elles te soient remises. 2 Comme à l&amp;rsquo;aspect d&amp;rsquo;un serpent fuis les péchés; car si tu en approches, ils te saisiront. 3 Ce sont des dents de lions que ses dents, tuant les âmes des hommes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap022/</guid>
      <description>Homme paresseux. Enfants mal élevés. Femme effrontée. C’est perdre son temps que d’instruire un insensé. Pleurer l’insensé plus qu’une mort ; éviter sa compagnie. De ce qui rompt l’amitié. Garder la fidélité à son ami.&#xA;1 C&amp;rsquo;est avec une pierre couverte de boue qu&amp;rsquo;a été lapidé le paresseux; et tous parleront de lui avec mépris. 2 C&amp;rsquo;est avec de la fiente de bœuf qu&amp;rsquo;a été lapidé le paresseux ; et quiconque le touchera secouera les mains.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap023/</guid>
      <description>Prière contre le mauvais usage de la langue, l’orgueil, la gourmandise et l’impureté. Ne pas jurer, ni dire des paroles indiscrètes. Adultère odieux à Dieu et aux hommes.&#xA;1 Seigneur, père et maître de ma vie, ne m&amp;rsquo;abandonnez pas à leur conseil; et ne permettez pas que je tombe par elles.&#xA;Note : Sir. 23, 1 : Leur… elles. Ces pronoms se rapportent aux noms bouche et lèvres, exprimés au dernier verset du chapitre précédent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap024/</guid>
      <description>Eloge de la sagesse ; son origine, sa puissance, son éternité. Israël est devenu le lieu de sa demeure. Progrès qu’elle a faits dans le monde. Biens dont elle est la source. Sa profondeur. Merveilles qu’elle opère dans le monde&#xA;1 La sagesse louera son âme et, en Dieu, elle s&amp;rsquo;honorera, et au milieu de son peuple, elle se glorifiera,&#xA;Note : Sir. 24, 1 : Son âme ; c’est-à-dire soi, elle-même.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap025/</guid>
      <description>Trois choses agréables et trois détestables. Acquérir de bonne heure la sagesse. Neuf choses qui paraissent heureuses. Avantages de la crainte de Dieu. La malice de la femme est le plus insupportable des maux.&#xA;1 Mon esprit se plaît en trois choses qui sont approuvées devant Dieu et devant les hommes :2 L&amp;rsquo;union des frères ; l&amp;rsquo;amour des proches; un mari et une femme qui s&amp;rsquo;accordent bien ensemble.&#xA;3 Il y a trois sortes de personnes que hait mon âme, et j&amp;rsquo;ai beaucoup de peine à supporter leur âme;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap026/</guid>
      <description>Bonheur de l’homme qui a une femme de bien ; malheur de celui qui en a une vicieuse. De la fille effrontée. De la femme vertueuse. Trois choses affligeantes.&#xA;1 Bienheureux le mari d&amp;rsquo;une femme de bien, car le nombre de ses années est doublé. 2 La femme forte fait la joie de son mari, et les années de sa vie, elle les remplira de paix. 3 C&amp;rsquo;est un bon partage qu&amp;rsquo;une femme de bien ; dans le partage de ceux qui craignent Dieu, elle sera donnée à un homme pour&amp;rsquo; ses bonnes actions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap027/</guid>
      <description>Le désir des richesses, source de péché. Les paroles de l’homme découvrent son cœur. Avantage de la justice. Entretiens des pécheurs insupportables. Révéler les secrets, c’est éteindre entièrement l’amitié. Le fourbe haï de Dieu et des hommes.&#xA;1 A cause de l&amp;rsquo;indigence, beaucoup ont péché; et celui qui cherche à s&amp;rsquo;enrichir détourne son œil.&#xA;Note : Sir. 27, 1 : Détourne son œil, son regard de la loi de Dieu, de la vertu, de ses devoirs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap028/</guid>
      <description>Ne pas se venger. Eviter les querelles. Maux que cause la langue. Ne pas écouter les médisants. Veiller sur ses paroles.&#xA;1 Celui qui veut se venger rencontrera la vengeance venant du Seigneur, et le Seigneur réservant, réservera ses péchés.&#xA;Note : Sir. 28, 1 : Réservant, réservera ; pour réservera avec le plus grand soin, entièrement. Voir, sur cet hébraïsme, le 2° à la fin des Observations préliminaires des Psaumes ; et sur l’ensemble du verset, Deutéronome, 32, 35 ; Matthieu, 6, 14 ; Marc, 11, 25 ; Romains, 12, 19.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap029/</guid>
      <description>Prêter à son prochain. Ingratitude de ceux qui empruntent. Faire l’aumône. Répondre pour son prochain. Danger d’être caution. Choses nécessaires à la vie. Hôtes ingrats.&#xA;1 Celui qui fait miséricorde prête à intérêt à son prochain ; et celui qui prévaut par la main garde les commandements.&#xA;Note : Sir. 29, 1 : Prête à intérêt (fæneratur) ; parce que Dieu le lui rend avec usure. Comparer à Proverbes, 19, 17.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap003/</guid>
      <description>Devoirs des enfants envers leurs pères et mères. Exhortation à la douceur et à l’humilité. Réprimer sa curiosité. Malheur du cœur dur, superbe et indocile. Vertu de l’aumône ; sa récompense.&#xA;1 Les fils de la sagesse sont l&amp;rsquo;assemblée des justes ; et leur nation est obéissance et amour.&#xA;Note : Sir. 3, 1 : Leur nation (natio illorum) ; c’est-à-dire la nation que ces fils de la sagesse composent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap030/</guid>
      <description>Châtier ses enfants ; utilité de la bonne éducation qu’on leur donne. Avantages de la santé. Maux qui sont les suites de la tristesse.&#xA;1 Celui qui aime son fils le châtie fréquemment, afin qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;en réjouisse dans son dernier temps, et qu&amp;rsquo;il ne frappe pas à la porte de ses voisins.&#xA;Note : Sir. 30, 1 : Dans son dernier temps ; c’est-à-dire dans la dernière partie de sa vie, plus tard.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap031/</guid>
      <description>Fatigues des avares. Heureux le riche qui est demeuré dans l’innocence. Garder la modestie et la tempérance dans les festins. User de vin avec sobriété.&#xA;1 Veiller pour la richesse dessèche la chair, et y penser enlève le sommeil;&#xA;Note : Sir. 31, 1 : La richesse (honestatis). Voir Ecclésiastique, 13, 2.&#xA;2 La pensée de l&amp;rsquo;avenir renverse le sens, et une maladie grave rend l&amp;rsquo;âme sobre.&#xA;3 Le riche a travaillé pour amasser son bien, et dans son repos il sera rassasié de ses richesses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap032/</guid>
      <description>Comment doivent se conduire dans les repas, celui qui en a le soin, et les vieillards et les jeunes gens qui y sont conviés. Avantages de la crainte de Dieu. Ne rien faire sans conseil.&#xA;1 Les convives t&amp;rsquo;ont-ils établi chef? ne t&amp;rsquo;élève pas ; sois parmi eux comme l&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;entre eux.&#xA;Note : Sir. 32, 1 : Les convives, etc. L’auteur sacré de ce livre, qui vivait en Egypte, fait probablement allusion à la coutume, très ancienne parmi les Grecs, et en vertu de laquelle les convives des festins établissaient un chef ou un roi qui avait soin de tout ce qui concernait le repas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap033/</guid>
      <description>Avantage de la crainte de Dieu. Dieu par son juste jugement relève les uns et abaisse les autres. Fin que l’auteur s’est proposée en écrivant cet ouvrage. Se conserver l’autorité dans sa famille. Manière dont il faut traiter les esclaves.&#xA;1 A la rencontre de celui qui craint le Seigneur, ne viendront pas les maux ; mais dans la tentation, Dieu le conservera et le délivrera des maux. 2 Le sage ne hait ni les commandements ni les justices, et il ne sera pas brisé comme un vaisseau dans la tempête.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap034/</guid>
      <description>Vanité des songes. Avantage de l’expérience. Bonheur de celui qui craint le Seigneur. Dieu a en horreur les oblations des méchants. Fausse pénitence.&#xA;1 La vaine espérance et le mensonge à l&amp;rsquo;homme insensé ; et les songes élèvent les imprudents.&#xA;Note : Sir. 34, 1 : Elèvent des imprudents en l’air, les font voler, comme portent le grec et la version Sixtine ; c’est-à-dire qu’ils les séduisent en leur donnant de vaines espérances.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap035/</guid>
      <description>Observation des commandements, sacrifice agréable à Dieu. Offrir ses dons au Seigneur avec joie. Dieu ne fait acception de personne. Il exauce les prières des pauvres, et il perdra ceux qui les oppriment.&#xA;1 Celui qui observe la loi multiplie l&amp;rsquo;oblation.&#xA;Note : Sir. 35, 1 : Multiplie l’oblation ; c’est-à-dire a autant de mérite aux yeux de Dieu que s’il faisait un grand nombre d’oblations.&#xA;2 C&amp;rsquo;est un sacrifice salutaire que d&amp;rsquo;être attentif aux commandements et de se retirer de toute iniquité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap036/</guid>
      <description>Prière de l’auteur de ce livre pour attirer la miséricorde de Dieu sur Israël. Du cœur éclairé et du cœur corrompu. Avantage de celui qui a une femme vertueuse.&#xA;1 Ayez pitié de nous, Dieu de toutes choses, et regardez-nous, et montrez-nous la lumière de vos miséricordes ; 2 Et envoyez votre terreur sur les nations qui ne vous ont point recherché, afin qu&amp;rsquo;elles sachent qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a point de Dieu, si ce n&amp;rsquo;est vous, et qu&amp;rsquo;elles racontent vos merveilles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap037/</guid>
      <description>Du vrai et du faux ami. Choisir son conseil avec soin. Consulter le Seigneur. Science vraie et fausse, utile et dangereuse. Suites funestes de l’intempérance.&#xA;1 Ton ami dira : Moi aussi j&amp;rsquo;ai lié amitié; mais il est un ami, de nom seulement ami. N&amp;rsquo;y a-t-il pas là un sujet de tristesse jusqu&amp;rsquo;à la mort? 2 En outre un compagnon et un ami tourneront à l&amp;rsquo;inimitié. 3 Ô présomption criminelle, d&amp;rsquo;où as-tu été créée, pour couvrir la terre de sa malice et de sa perfidie?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap038/</guid>
      <description>Honorer les médecins ; se servir de leurs remèdes. Prier le Seigneur ; se purifier de ses péchés. Pleurer la mort de ses amis avec modération, se souvenir qu’on doit aussi mourir. Repos nécessaire pour acquérir la sagesse. La prière sanctifie le travail.&#xA;1 Honore le médecin, à cause de la nécessité ; car le Très-Haut l&amp;rsquo;a créé. 2 Car toute médecine vient de Dieu, et recevra du roi des présents.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap039/</guid>
      <description>Occupation du sage ; gloire qui l’accompagne. Les Israélites exhortés à bénir le Seigneur dans ses ouvrages. Dieu récompense les bons et punit les méchants. Toutes les créatures exécutent ses ordres.&#xA;1 Le sage recherchera la sagesse de tous les anciens, et il vaquera à l&amp;rsquo;étude des prophètes. 2 Il conservera les récits des hommes célèbres, et il entrera en même temps dans les mystères des paraboles.&#xA;Note : Sir. 39, 2 : Les mystères ; littéralement les subtilités (versutias).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap004/</guid>
      <description>Exhortation à l’aumône, à la douceur et à la compassion envers les pauvres. Avantages de la sagesse : elle éprouve les hommes par l’affliction ; comble de biens ceux qui lui demeurent fidèles. Bonne et mauvaise honte.&#xA;1 Mon fils, ne frustre pas le pauvre de son aumône, et ne détourne pas tes yeux du pauvre.&#xA;Note : Sir. 4, 1 : Voir Tobie, 4, 7. ― Son aumône ; expression qui prouve que l’aumône est véritablement un bien dû aux pauvres ; et que par conséquent nous commettons une espèce de vol, lorsque nous leur refusons ce dont ils ont besoin, et qui nous est superflu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap040/</guid>
      <description>Misères communes à tous les hommes. Sort funeste des richesses injustes. Avantage de la crainte du Seigneur. Ne pas mener une vie de mendiant.&#xA;1 Une grande occupation a été créée pour tous les hommes, et un joug pesant est sur les fils d&amp;rsquo;Adam, depuis le jour de la sortie du sein de leur mère jusqu&amp;rsquo;au jour de la sépulture, dans la mère de tous.&#xA;Note : Sir. 40, 1 : La mère de tous ; la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap041/</guid>
      <description>Souvenir de la mort doux ou amer. L’opprobre et la malédiction sont le partage des méchants. Bonne réputation préférable aux richesses. Diverses choses dont on doit rougir.&#xA;1 Ô mort, que ton souvenir est amer à l&amp;rsquo;homme qui jouit de la paix au milieu de ses biens ;&#xA;Note : Sir. 41, 1 : La paix. Par ce mot les Hébreux désignaient une prospérité complète, toute sorte de biens.&#xA;2 A l&amp;rsquo;homme tranquille et dont les voies ont été dirigées en toutes choses, et qui peut encore goûter la nourriture !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap042/</guid>
      <description>Plusieurs choses dont il ne faut pas rougir. Attention qu’un père doit avoir pour ses filles. Fuir la compagnie des femmes. Louanges des œuvres du Seigneur.&#xA;1 Ne répète pas les paroles que tu as entendues, pour révéler ce qui est secret, et tu seras vraiment sans confusion, et tu trouveras grâce aux yeux de tous les hommes; ne rougis pas de toutes ces choses que je vais te dire; et ne fais acception de personne pour pécher.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap043/</guid>
      <description>Grandeur de Dieu marquée dans ses ouvrages. Le ciel, le soleil, la lune, les étoiles, l’arc-en-ciel, les éclairs, le tonnerre, la neige, la grêle, la glace, la mer et les poissons qu’elle renferme, montrent la puissance du Seigneur. Le Seigneur est au-dessus de toute louange.&#xA;1 Le firmament élevé est sa beauté; l&amp;rsquo;aspect du ciel fait voir sa gloire.&#xA;Note : Sir. 43, 1 : Ce verset paraît être la continuation du précédent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap044/</guid>
      <description>Eloge des patriarches et des grands hommes de la nation des Hébreux, et particulièrement d’Hénoch, de Noé, d’Abraham, d’Isaac, de Jacob et de Joseph.&#xA;1 Louons des hommes glorieux dans leur génération, et qui sont nos pères.&#xA;Note : Sir. 44, 1-15 : Invitation générale à louer les patriarches.&#xA;Note : Sir. 44, 1 : Louons, etc. La même pensée est reproduite au verset 15, et en plusieurs autres endroits. Grotius, savant interprète protestant, dit que c’était la coutume parmi les Juifs de faire mémoire de ces grands hommes dans le temple de Jérusalem, et même dans les synagogues des autres villes, et que l’auteur donne ici des formules de la manière dont on pouvait, dans ces assemblées solennelles, faire leur éloge.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap045/</guid>
      <description>Eloge de Moïse, d’Aaron, de Phinées. Sacerdoce d’Aaron. Punition de Coré, de Dathan et d’Abiron.&#xA;1 Chéri de Dieu et des hommes fut Moïse, dont la mémoire est en bénédiction.&#xA;Note : Sir. 45, 1 : Voir Exode, 11, 3.&#xA;2 Le Seigneur l&amp;rsquo;a fait semblable aux saints par la gloire, et il l&amp;rsquo;a exalté par la crainte de ses ennemis, et par ses paroles il a lui-même apaisé des monstres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap046/</guid>
      <description>Eloge de Josué et de Caleb ; des juges en général, et en particulier de Samuel.&#xA;1 Jésus Navé, vaillant dans la guerre et successeur de Moïse parmi les prophètes ; il fut grand selon son nom,&#xA;Note : Sir. 46, 1 : Jésus Navé ; c’est-à-dire Jésus, fils de Navé. Les Grecs nomment ainsi Josué, fils de Nun. ― Grand selon son nom. Le mot Jésus signifie en hébreu salut ; mais Josué, selon les différentes formes qu’il a dans cette langue, peut se traduire par sauveur, salut, sauveur donné de Dieu, dont Dieu est le second.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap047/</guid>
      <description>Eloge de Nathan, de David et de Salomon. Chute de ce prince. Mauvaise conduite de Roboam. Impiété de Jéroboam. Infidélité des Israélites.&#xA;1 Après ces choses se leva Nathan, le prophète, aux jours de David.&#xA;Note : Sir. 47, 1 : Voir 2 Rois, 12, 1.&#xA;2 Et comme la graisse a été séparée de la chair, ainsi David des enfants d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : Sir. 47, 2 : Et comme la graisse, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap048/</guid>
      <description>Eloge d’Elie, d’Elisée, d’Ezéchias et d’Isaïe.&#xA;1 Et Elie, prophète, se leva comme un feu, et sa parole brûlait comme une torche ardente.&#xA;Note : Sir. 48, 1 : Voir 3 Rois, 17, 1. ― Pour les allusions contenues dans ce chapitre, voir les passages auxquels renvoient les références bibliques.&#xA;2 Il fit venir sur eux la famine; et ils l&amp;rsquo;irritèrent par leur envie, et ils furent réduits à un petit nombre ; car ils ne pouvaient supporter les préceptes du Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 49</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap049/</guid>
      <description>Eloge de Josias, de Jérémie, d’Ezéchiel, des douze petits prophètes, de Zorobabel, du grand-prêtre Jésus, de Néhémie, d’Hénoch, (de Joseph ? , ) de Seth, de Sem, d’Adam.&#xA;1 La mémoire de Josias est devenue une composition d&amp;rsquo;odeur, une œuvre de parfumeur.&#xA;Note : Sir. 49, 1 : La mémoire, etc. Voir, sur l’histoire de Josias, 4 Rois, chapitres 22 et 23.&#xA;2 A toute bouche, sa mémoire sera douce comme le miel et comme une musique dans un festin où on boit du vin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap005/</guid>
      <description>Ne pas compter sur des richesses mal acquises. Ne pas abuser de la bonté de Dieu. S’attacher constamment à la justice. Etre circonspect dans ses paroles.&#xA;1 Ne compte pas sur des possessions iniques, et ne dis pas : J&amp;rsquo;ai suffisamment pour vivre ; car cela ne servira de rien au temps de la vengeance et de l&amp;rsquo;obscurcissement.&#xA;Note : Sir. 5, 1 ; 5. 10 : L’obscurcissement. Voir Ecclésiastique, 2, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 50</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap050/</guid>
      <description>Eloge du grand-prêtre Simon, fils d’Onias. Les Israélites exhortés à implorer le secours du Seigneur. Trois peuples dignes de haine. Auteur de ce livre. Heureux ceux qui profiteront de ses instructions.&#xA;1 Simon, fils d&amp;rsquo;Onias, grand prêtre, qui, dans sa vie, a soutenu la maison du Seigneur, et, en ses jours, a fortifié le temple.&#xA;Note : Sir. 50, 1 : Voir 1 Machabées, 12, 7 ; 2 Machabées, 3, 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 51</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap051/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap051/</guid>
      <description>Actions de grâces de l’auteur. Comment il a acquis la sagesse. Exhortation à la recherche de la sagesse.&#xA;1 Prière de Jésus, fils de Sirach: Je vous glorifierai, Seigneur roi, et je vous louerai, vous qui êtes mon Dieu, mon sauveur,&#xA;2 Je glorifierai votre nom, parce que vous m&amp;rsquo;êtes devenu un aide et un protecteur. 3 Et vous avez délivré mon corps de la perdition, du piège de la langue inique et des lèvres de ceux qui commettent le mensonge, et en présence de ceux qui se tenaient debout près de moi, vous m&amp;rsquo;êtes devenu un aide.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap006/</guid>
      <description>Etre simple, humble, doux et affable. Choisir pour conseil un ami longtemps éprouvé. Avantages et caractères de l’amitié. Travailler à acquérir la sagesse. Avantages qui l’accompagnent.&#xA;1 Ne deviens pas au lieu d&amp;rsquo;ami, l&amp;rsquo;ennemi de ton prochain ; car le méchant héritera de l&amp;rsquo;opprobre et de l&amp;rsquo;ignominie, ainsi que tout pécheur envieux et qui a deux langues.&#xA;2 Ne t&amp;rsquo;élève pas dans la pensée de ton cœur, comme un taureau, de peur que ta force ne soit brisée par la folie,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap007/</guid>
      <description>S’abstenir du mal. Ne pas rechercher les dignités. Fuir tout mensonge. S’appliquer au travail. Etre fidèle à ses amis, attaché à sa femme, doux envers ses serviteurs. Instruire ses enfants. Honorer ses parents. Rendre aux prêtres ce qui leur est dû. Se souvenir de ses fins dernières.&#xA;1 Ne fais pas de mauvaises choses, et elles ne s&amp;rsquo;empareront pas de toi.&#xA;Note : Sir. 7, 1 : Elles ne s’empareront pas de toi ; tu n’en seras pas coupable, et, par conséquent, tu échapperas aux peines qui y sont inévitablement attachés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap008/</guid>
      <description>Ne pas avoir de démêlés avec un homme puissant. Ne pas faire de reproches à celui qui se corrige. Ecouter les sages et les vieillards. Ne pas irriter les passions des méchants. Ne pas découvrir son secret à un étranger.&#xA;1 N&amp;rsquo;aie point de démêlés avec un puissant, de peur que tu ne tombes entre ses mains. 2 Ne dispute pas avec un homme riche, de peur qu&amp;rsquo;il ne suscite contre toi un procès ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/28-ecclesiastique/chap009/</guid>
      <description>Ne pas être jaloux de sa femme. Fuir la compagnie des femmes étrangères. Conserver ses anciens amis. Ne pas envier la gloire des méchants. S’éloigner des grands. Se lier avec les sages. S’occuper de Dieu.&#xA;1 Ne sois pas jaloux de la femme de ton sein, de peur qu&amp;rsquo;elle ne montre contre toi la malice d&amp;rsquo;une instruction funeste.&#xA;Note : Sir. 9, 1 : La femme de ton sein ; ou la femme qui repose sur ton sein ; expression familière aux Hébreux pour signifier une épouse.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
