<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proverbes on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/</link>
    <description>Recent content in Proverbes on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap001/</guid>
      <description>Exhortation à l’étude de la sagesse. Malheur de ceux qui la méprisent, et qui cherchent à séduire les simples.&#xA;1 Paraboles de Salomon, fils de David et roi d&amp;rsquo;Israël,&#xA;Note : Prov. 1, 1-6 : Préface des livres des Proverbes. Salomon a un double but : celui d’apprendre la sagesse à ceux qui ne la connaissent pas encore et celui d’en donner une connaissance plus parfaite à ceux qui la connaissent déjà.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap010/</guid>
      <description>Paraboles de Salomon Du fils sage et de l’insensé. De l’homme juste et de l’impie. Du diligent et du paresseux. De la charité et de la haine. De la bonne et de la mauvaise langue.&#xA;1 Un fils sage réjouit son père, mais un fils insensé est la tristesse de sa mère.&#xA;Note : Prov. 10, 1-32 : Comparaison générale entre le bon et le méchant. C’est le sujet principal des chapitres 10 à 15.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap011/</guid>
      <description>Avantages des justes et des sages, opposés aux malheurs des méchants et des insensés. Vraies et fausses richesses.&#xA;1 La balance trompeuse est une abomination auprès du Seigneur ; le poids juste est selon sa volonté.&#xA;Note : Prov. 11, 1-11 : Onze sentences sur la récompense de la bonne conduite envers le prochain et sur la punition de l’injuste.&#xA;Note : Prov. 11, 1 : La balance trompeuse, etc. Voir Lévitique, 19, 36.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap012/</guid>
      <description>Aimer la correction. Cultiver la piété. La femme vigilante. Sort différent des bons et des méchants. Pauvre qui se suffit à lui-même. Du fainéant et de l’ivrogne. De l’insensé et du sage. Des biens et des maux causés par la langue.&#xA;1 Celui qui aime la discipline aime la science : mais celui qui hait les réprimandes est insensé.&#xA;Note : Prov. 12, 1-3 : Trois sentences sur l’opposition qui existe entre le bien et le mal en général.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap013/</guid>
      <description>Du fils sage et de l’insensé. Retenue dans les paroles. Courte durée de l’éclat des impies. Biens acquis trop promptement. Du délai de ce qu’on espère. Châtier ses enfants. Insatiabilité des impies.&#xA;1 Un fils sage garde la doctrine de son père: mais un moqueur n&amp;rsquo;écoute pas quand on le reprend.&#xA;Note : Prov. 13, 1 : Garde ou reproduit, représente ; littéralement est. ― Moqueur. Voir Proverbes, 9, 7.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap014/</guid>
      <description>Différents caractères des sages et des insensés. Sort différent des justes et des méchants. Du travail. De la crainte du Seigneur. De la patience. De la compassion envers les pauvres.&#xA;1 Une femme sage édifie sa maison; l&amp;rsquo;insensée détruira de ses propres mains celle même qui était construite.&#xA;Note : Prov. 14, 1-7 : De la sagesse et de la folie en général.&#xA;Note : Prov. 14, 1 : Edifie sa maison.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap015/</guid>
      <description>Douceur dans les paroles. Docilité aux corrections. Victime des impies. Tout est connu de Dieu. Ruine des superbes. Paresseux, insensé, impie, opposés au juste, au sage, au diligent.&#xA;1 Une douce réponse brise la colère : une parole dure excite la fureur.&#xA;Note : Prov. 15, 1-7 : Contre les différentes espèces de péchés de la langue.&#xA;Note : Prov. 15, 1 : Voir Proverbes, 25, 15.&#xA;2 La langue des sages embellit la science ; la bouche des insensés fait jaillir la folie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap016/</guid>
      <description>Dieu dispose de la langue et des pas de l’homme. Colère et clémence du roi. Maux que cause l’orgueil. Voie funeste qui paraît bonne. Dieu règle et conduit le sort.&#xA;1 C&amp;rsquo;est à l&amp;rsquo;homme de préparer son âme, et au Seigneur de gouverner la langue.&#xA;Note : Prov. 16, 1-3 : Les chapitres 16 à 22, verset 16, sont principalement une exhortation à la crainte de Dieu et à l’obéissance. Le chapitre 16 exhorte à la confiance en Dieu, parce qu’il est l’ordonnateur et le régulateur du monde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap017/</guid>
      <description>Le serviteur sage. Dieu éprouve les cœurs. Ne pas mépriser le pauvre. Jugements injustes et abominables aux yeux du Seigneur. L’ami aime en tout temps. L’insensé passe pour sage, lorsqu’il se tait.&#xA;1 Vaut mieux une bouchée de pain sec avec la joie, qu&amp;rsquo;une maison pleine de victimes avec la dispute.&#xA;2 Le serviteur sage dominera les fils insensés; et il partagera l&amp;rsquo;héritage entre les frères.&#xA;Note : Prov. 17, 2 : Voir Ecclésiastique, 10, 28.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap018/</guid>
      <description>De l’ami infidèle. De la confiance du juste et de celle du riche. Orgueil et humiliation. Fruits de la langue. Bonne et mauvaise femme. De l’homme sociable.&#xA;1 Celui qui veut rompre avec son ami en cherche les occasions ; mais il sera couvert d&amp;rsquo;opprobre en tout temps.&#xA;2 L&amp;rsquo;insensé ne reçoit pas les paroles de la prudence, à moins que tu ne lui dises les choses qui se trouvent dans son cœur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap019/</guid>
      <description>Du pauvre et du riche. Du faux témoin. De la colère et de la bienveillance du roi. La femme prudente est un don du Seigneur. Correction des enfants. Crainte du Seigneur. Châtiments réservés aux méchants.&#xA;1 Mieux vaut un pauvre qui marche en sa simplicité qu&amp;rsquo;un riche qui tord ses lèvres et qui est insensé.&#xA;Note : Prov. 19, 1-29 : Exhortation à l’humilité, à la douceur et à la longanimité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap002/</guid>
      <description>Avantages que l’on trouve dans la possession de la sagesse. Maux que la sagesse fait éviter à ceux qui l’aiment et qui la possèdent.&#xA;1 Mon fils, si tu reçois mes paroles, et si tu caches mes commandements en toi,&#xA;Note : Prov. 2, 1 : Si tu caches, etc. ; c’est-à-dire si tu les tiens renfermés dans ton cœur, comme on tient un trésor à l’abri de toute atteinte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap020/</guid>
      <description>Vin, source de luxure. De l’homme paresseux. Double poids et double mesure, choses abominables. Danger d’être caution. Honorer ses parents. Ne pas rendre le mal. Les grands maux demandent de grands remèdes.&#xA;1 C&amp;rsquo;est une chose luxurieuse que le vin; et l&amp;rsquo;ivresse est tumultueuse : quiconque y met son plaisir ne sera pas sage.&#xA;2 Comme le rugissement du lion, ainsi est la terreur du roi : celui qui le provoque pèche contre son âme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap021/</guid>
      <description>Cœur du roi dans la main de Dieu. Paresse, source de misères. Malheur de ceux qui ont le cœur dur pour les pauvres. Avantages de la justice et de la sagesse. Le salut est un don du Seigneur.&#xA;1 Comme sont les courants des eaux, ainsi est le cœur du roi dans la main du Seigneur : de quelque côté qu&amp;rsquo;il veut, il le fera tourner.&#xA;Note : Prov. 21, 1 : Comme sont, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap022/</guid>
      <description>Prix de la bonne réputation. Avantage de la pureté de cœur. Exhortation à la sagesse. Ne pas opprimer le pauvre. Ne pas toucher aux bornes anciennes.&#xA;1 Mieux vaux une bonne renommée que beaucoup de richesses : au-dessus de l&amp;rsquo;argent et de l&amp;rsquo;or est la bonne amitié.&#xA;Note : Prov. 22, 1 : Voir Ecclésiaste, 7, 2.&#xA;2 Le riche et le pauvre se sont rencontrés. Le créateur de l&amp;rsquo;un et de l&amp;rsquo;autre, c&amp;rsquo;est le Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap023/</guid>
      <description>Sobriété à la table des grands. Ne pas opprimer les pupilles. Demeurer ferme dans la crainte du Seigneur. Fuir les femmes de mauvaise vie et l’ivrognerie.&#xA;1 Quand tu seras assis pour manger avec le prince, considère attentivement ce qui est servi devant toi;&#xA;Note : Prov. 23, 1-2 : Il y a deux grands défauts à éviter à la table des grands : le premier, de trop parler ; le second, de trop manger.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap024/</guid>
      <description>Ne pas envier la prospérité des méchants. N’estimer que la sagesse. Se soutenir dans l’affliction. Ne pas se réjouir de la ruine de ses ennemis. Craindre Dieu et le roi. Eviter la paresse.&#xA;1 Ne porte pas envie aux hommes méchants, et ne désire pas d&amp;rsquo;être avec eux ;&#xA;Note : Prov. 24, 1 : Voir Proverbes, 23, 17.&#xA;2 Parce que leur âme médite des rapines, et que leurs lèvres parlent fraudes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap025/</guid>
      <description>Cœur des rois impénétrable. Ne pas s’élever soi-même. Parole dite à propos. Promesse sans effet. Tristesse du cœur. Faire du bien à ses ennemis. Mettre des bornes à sa curiosité.&#xA;1 Voici encore des paraboles de Salomon, qu&amp;rsquo;ont recueillies les hommes d&amp;rsquo;Ezéchias, roi de Juda.&#xA;Note : Prov. 25, 1 et suivants : Troisième partie des Proverbes, du chapitre 25 au chapitre 29. Le premier recueil des Proverbes est suivi d’un second dont le titre se lit au verset 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap026/</guid>
      <description>De l’insensé. De celui qui se croit sage. Du paresseux. Du faux ami. De la mauvaise langue. De celui qui cache sa haine.&#xA;1 De même que la neige vient mal en été, et les pluies pendant la moisson, de même la gloire ne convient pas à un insensé.&#xA;Note : Prov. 26, 1 : Saint Jérôme remarque dans son commentaire sur Amos, 4, 7, qu’il ne tombe jamais de neige en Palestine, en été, et qu’il n’a jamais vue de pluie à la fin de juin ni en juillet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap027/</guid>
      <description>Ne pas compter sur l’avenir. Des bons conseils. Travailler à acquérir la sagesse. Du serviteur fidèle. Les louanges sont l’épreuve du cœur. Devoir des pasteurs.&#xA;1 Ne te glorifie pas pour le lendemain, ignorant ce que produira le jour qui doit venir.&#xA;2 Qu&amp;rsquo;un autre te loue, et non ta bouche : un étranger, et non tes lèvres.&#xA;3 Lourde est la pierre, et pesant le sable ; mais la colère de l&amp;rsquo;insensé est plus pesante que l&amp;rsquo;une et l&amp;rsquo;autre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap028/</guid>
      <description>Timidité de l’impie. Confiance du juste. Simplicité du pauvre. De la crainte du Seigneur. De l’oisiveté. De celui qui juge injustement. De celui qui s’enfle d’orgueil. Du règne des impies.&#xA;1 L&amp;rsquo;impie fuit, personne ne le poursuivant; mais le juste comme un lion plein de confiance, sera sans crainte.&#xA;2 A cause des péchés d&amp;rsquo;un pays, ses princes sont en grand nombre; mais à cause de la sagesse d&amp;rsquo;un homme et de sa connaissance des choses qui se disent, la vie du chef sera plus longue.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap029/</guid>
      <description>De celui qui méprise les réprimandes. De la ruine des méchants. De la correction des enfants. Des instructions des prophètes. De l’homme superbe. De la crainte des hommes.&#xA;1 A l&amp;rsquo;homme qui avec un cou roide méprise celui qui le reprend, surviendra une mort soudaine; et la guérison ne le suivra pas.&#xA;Note : Prov. 29, 1 : Cou roide ; inflexible, qui ne peut supporter le joug, indomptable. Ainsi, mépriser avec un cou roide, veut dire mépriser en se révoltant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap003/</guid>
      <description>La sagesse donne une longue vie. Avoir confiance en Dieu. N’être pas sage à ses propres yeux. Honorer le Seigneur par des présents ; souffrir ses corrections et ses épreuves. Prix inestimable de la sagesse. Le Seigneur a fondé la terre par la sagesse. Paix de ceux qui possèdent la sagesse. Faire du bien à son prochain. Bonheur des justes.&#xA;1 Mon fils, n&amp;rsquo;oublie pas ma loi, et que ton cœur garde mes préceptes, 2 Car ils t&amp;rsquo;apporteront la longueur des jours, des années de vie, et la paix.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap030/</guid>
      <description>La sagesse est un don de Dieu. Danger des richesses et de la pauvreté. Races exécrables. Filles de la sangsue. Choses insatiables. Choses inconnues. Choses insupportables. Choses très sages. Choses qui marchent bien.&#xA;1 Paroles de celui qui assemble, du fils de celui qui répand les vérités. Vision qu&amp;rsquo;a racontée l&amp;rsquo;homme avec qui est Dieu, et qui, fortifié par Dieu demeurant avec lui, a dit:&#xA;Note : Prov. 30, 1-33 : Le livre des Proverbes se termine par trois appendices (chapitres 30 et 31), contenant les proverbes d’Agur, de Lamuel et l’éloge de la femme forte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap031/</guid>
      <description>Instructions que Salomon a reçues de sa mère. Fuir la débauche et les femmes. Ne pas boire de vin avec excès. Portrait de la femme forte : son économie, sa sagesse, sa vigilance, son assiduité au travail. Fragilité de la beauté du corps.&#xA;1 Paroles de Lamuel roi. Vision par laquelle l&amp;rsquo;a instruit sa mère.&#xA;Note : Prov. 31, 1-9 : Le second appendice, chapitre 31, versets 1 à 9, porte pour inscription : « Paroles du roi Lamuel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap004/</guid>
      <description>Salomon donne aux autres les instructions qu’il a reçues lui-même pendant sa jeunesse. Exhortation à étudier la sagesse. Inquiétudes des méchants. Garder son cœur avec soin. Veiller sur sa langue et sur ses démarches.&#xA;1 Écoutez, mes fils, la discipline d&amp;rsquo;un père, et soyez attentifs, afin que vous connaissiez la prudence.&#xA;Note : Prov. 4, 1 e : t suivants Ecoutez, mes fils. Commencement de la seconde subdivision de la première partie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap005/</guid>
      <description>Etre attentif à la sagesse. Veiller sur ses pensées et sur ses paroles. S’attacher à sa femme. Fuir les femmes de mauvaise vie. Eviter les femmes étrangères. Suites funestes de l’adultère.&#xA;1 Mon fils, sois attentif à ma sagesse, et à ma prudence incline ton oreille,&#xA;Note : Prov. 5, 1 : Tout le chapitre 5 est une exhortation à la chasteté.&#xA;2 Afin que tu veilles sur tes pensées, et que tes lèvres conservent la discipline.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap006/</guid>
      <description>Ne se rendre pas légèrement caution pour un autre. Imiter la diligence de la fourmi. Peinture de l’homme apostat. Exhortation à l’étude la loi et de la sagesse. Eviter la rencontre et la compagnie d’une femme corrompue. Enormité de l’adultère. Difficulté d’obtenir le pardon de ce crime.&#xA;1 Mon fils, si tu t&amp;rsquo;es rendu garant pour ton ami, et que tu aies engagé à un étranger ta main,&#xA;Note : Prov.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap007/</guid>
      <description>Exhortation à la sagesse. Description d’une femme déréglée et de ses artifices. Malheur à ceux qui s’y laissent prendre.&#xA;1 Mon fils, garde mes paroles; et mes préceptes, mets-les en réserve pour toi. Mon fils,&#xA;Note : Prov. 7, 1-27 : Contre l’impureté.&#xA;2 Observe mes commandements et tu vivras; et garde ma loi comme la pupille de ton œil :3 Lie-la à tes doigts, écris-la sur les tables de ton cœur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap008/</guid>
      <description>Eloge de la sagesse, par l’éminence et la justice de ses maximes, par ses œuvres admirables et par les récompenses qu’elle accorde à ceux qui la cherchent.&#xA;1 Est-ce que la sagesse ne crie pas, et que la prudence ne fait pas entendre sa voix?&#xA;Note : Prov. 8, 1-36 : Ce chapitre est une prosopopée. La Sagesse y parle comme une reine. Il y a trois séries de pensées : 1° richesse des dons que prodigue la Sagesse, versets 1 à 21 ; 2° son origine divine et éternelle, versets 22 à 31 ; 3° bienfaits qu’elle répand sur ceux qui la possèdent, versets 31 à 36.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/24-proverbes/chap009/</guid>
      <description>Maison de la sagesse ; son festin auquel elle invite les simples. La femme insensée invite à son banquet. Malheur de ceux qui s’y rendent.&#xA;1 La sagesse s&amp;rsquo;est bâtie une maison, elle a taillé sept colonnes.&#xA;Note : Prov. 9, 1-18 : Peinture de la vocation des hommes à la possession et à la jouissance de la vraie sagesse, sous la figure d’une invitation à un double banquet, celui de la sagesse, versets 1 à 12, et celui de la folie, versets 13 à 18.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
