<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Genèse on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/</link>
    <description>Recent content in Genèse on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap014/</guid>
      <description>Guerre de Chodorlahomor contre les rois de la Pentapole. Abram délivre Lot. Melchisédech bénit Abram.&#xA;1 Or il arriva en ce temps-là qu&amp;rsquo;Amraphel roi de Sennaar, Arioch roi de Pont, Chodorlahomor roi des Elamites, et Thadal roi des Nations&#xA;Note : Gn. 14, 1 : Sennaar, la Babylonie. ― Pont, en hébreu Ellassar, en Babylonie. ― Chodorlahomor, signifie probablement serviteur du dieu Lagamar ; il était roi d’Elam et conquérant. ― Roi des nations, en hébreu Goïm, des nomades ou du pays de Guti dont le site est incertain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap015/</guid>
      <description>Dieu promet un fils à Abram. Alliance de Dieu avec Abram.&#xA;1 Ces choses s&amp;rsquo;étant ainsi passées, la parole du Seigneur se fit entendre à Abram dans une vision, disant : Abram, ne crains pas, je suis ton protecteur et ta récompense grande à l&amp;rsquo;infini. 2 Et Abram dit : Seigneur Dieu, que me donnerez-vous? moi, je m&amp;rsquo;en irai sans enfants ; car cet Eliézer de Damas est le fils de l&amp;rsquo;intendant de ma maison.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap016/</guid>
      <description>Abram épouse Agar. Fuite d’Agar. Naissance d’Ismaël.&#xA;1 Cependant Saraï femme d&amp;rsquo;Abram ne lui avait pas donné d&amp;rsquo;enfants; mais ayant une servante égyptienne du nom d&amp;rsquo;Agar, 2 Elle dit à son mari : Voilà que le Seigneur m&amp;rsquo;a rendue stérile, pour que je n&amp;rsquo;aie pas d&amp;rsquo;enfants; prends ma servante, peut-être qu&amp;rsquo;au moins par elle j&amp;rsquo;aurai des enfants. Abram ayant consenti à sa prière,&#xA;Note : Gn. 16, 2 : Quoique contraire à l’institution primitive du mariage, (voir Genèse, 2, 24), la pluralité des femmes, en vertu d’une dispensation particulière de Dieu, fut permise aux patriarches ; et il semble qu’elle a duré pendant la législation mosaïque : mais Jésus-Christ a ramené le mariage à sa première institution (voir Matthieu, chapitre 19).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap017/</guid>
      <description>Dieu apparaît à Abraham ; il change son nom et celui de Saraï. Institution de la Circoncision. Promesse de la naissance d’Isaac.&#xA;1 Or, après qu&amp;rsquo;Abram eut commencé sa quatre-vingt-dix-neuvième année, le Seigneur lui apparut, et lui dit : Je suis le Dieu tout-puissant : marche devant moi, et sois parfait. 2 J&amp;rsquo;établirai mon alliance entre moi et toi, et je te multiplierai prodigieusement. 3 Abram tomba incliné sur sa face.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap018/</guid>
      <description>Apparition de trois anges à Abraham. Promesse de la naissance d’Isaac. Prédiction de la destruction de Sodome et de Gomorrhe.&#xA;1 Or le Seigneur apparut dans la vallée de Mambré, à Abraham, assis à l&amp;rsquo;entrée de sa tente dans la grande chaleur du jour.&#xA;Note : Gn. 18, 1 : Voir Hébreux, 13, 2.&#xA;2 Car lorsqu&amp;rsquo;il eut levé les yeux, trois hommes lui apparurent se tenant près de lui ; et lorsqu&amp;rsquo;il les eut vus, il courut au-devant d&amp;rsquo;eux de l&amp;rsquo;entrée de sa tente, et il se prosterna en terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap019/</guid>
      <description>Lot reçoit les anges à Sodome ; il se sauve à Ségor. Destruction de Sodome et de Gomorrhe. Inceste des filles de lot.&#xA;1 Cependant les deux Anges vinrent à Sodome vers le soir, et Lot étant assis à la porte de la ville. Dès qu&amp;rsquo;il les eut vus, il se leva et alla au-devant d&amp;rsquo;eux, et se prosterna, incliné vers la terre.&#xA;Note : Gn. 19, 1 : Voir Hébreux, 13, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap020/</guid>
      <description>Abraham se retire à Gérara. Abimélech enlève Sara ; il la rend à Abraham.&#xA;1 Parti de là pour la terre australe, Abraham habita entre Cadès et Sur, et demeura comme étranger à Gérara.&#xA;Note : Gn. 20, 1 : A Gérara, aujourd’hui Khirbet-el-Gera, au sud de Gaza. Cadès, au sud de Chanaan, dans le désert de Sin, était sur la limite de l’Idumée.&#xA;2 Or il dit de Sara sa femme : C&amp;rsquo;est ma sœur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap021/</guid>
      <description>Naissance d’Isaac. Agar est chassée. Alliance entre Abimélech et Abraham.&#xA;1 Or le Seigneur visita Sara, comme il l&amp;rsquo;avait promis, et il accomplit ce qu&amp;rsquo;il avait dit.&#xA;Note : Gn. 21, 1 : Voir Genèse, 17, 19 ; 18, 10.&#xA;2 Elle conçut et enfanta un fils dans sa vieillesse, au temps que Dieu lui avait prédit.&#xA;Note : Gn. 21, 2 : Voir Galates, 4, 23 ; Hébreux, 11, 11.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap022/</guid>
      <description>Sacrifice d’Isaac. Dieu réitère ses promesses à Abraham. Dénombrement des enfants de Nachor, frère d’Abraham.&#xA;1 Après que ces choses se furent passées, Dieu éprouva Abraham, et lui dit : Abraham, Abraham. Et lui répondit : Me voici.&#xA;Note : Gn. 22, 1 : Voir Judith, 8, 22 ; Hébreux, 11, 17.&#xA;2 Dieu lui dit : Prends ton fils unique, que tu chéris, Isaac. et va dans la terre de vision, et tu l&amp;rsquo;offriras en holocauste sur une des montagnes que je te montrerai.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap023/</guid>
      <description>Mort de Sara. Abraham achète une caverne pour l’enterrer.&#xA;1 Or Sara vécut cent vingt-sept ans. 2 Et elle mourut dans la ville d&amp;rsquo;Arbée, qui est Hébron, dans la terre de Chanaan; et Abraham vint pour faire le deuil et pour la pleurer.&#xA;Note : Gn. 23, 2 : Arbée, Hébron. Voir Genèse, 13, 18.&#xA;3 Et lorsqu&amp;rsquo;il se fut levé après les devoirs funéraires, il parla aux fils de Heth, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap024/</guid>
      <description>L’intendant de la maison d’Abraham va en Mésopotamie demander une femme pour Isaac ; il obtient Rébecca.&#xA;1 Or Abraham était vieux et plein de jours ; et le Seigneur l&amp;rsquo;avait béni en toutes choses.&#xA;2 Et il dit au serviteur le plus ancien de sa maison, qui présidait sur tout ce qu&amp;rsquo;il avait : Pose ta main sous ma cuisse,&#xA;Note : Gn. 24, 2 : Voir Genèse, 47, 29.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap025/</guid>
      <description>Abraham épouse Cétura. Dénombrement des enfants nés de ce mariage. Mort d’Abraham. Postérité d’Ismaël ; sa mort. Naissance d’Esaü et de Jacob. Esaü vend son droit d’aînesse.&#xA;1 Or Abraham prit une autre femme du nom de Cétura,&#xA;Note : Gn. 25, 1 : Voir 1 Paralipomènes, 1, 32.&#xA;2 Laquelle lui enfanta Zamran, Jecsan, Madan, Madian, Jesboc et Sué. 3 Et Jecsan engendra Saba et Dadan. Les fils de Dadan furent Assurim, Latusim et Loomim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap026/</guid>
      <description>Voyage d’Isaac à Gérara ; son retour à Bersabée ; son alliance avec Abimélech. Mariage d’Esaü.&#xA;1 Cependant une famine étant survenue dans ce pays, après la disette qui était arrivée dans les jours d&amp;rsquo;Abraham, Isaac s&amp;rsquo;en alla vers Abimélech, roi des Philistins, à Gérara.&#xA;Note : Gn. 26, 1 : Abimélech, roi des Philistins, roi de Gérara(voir Genèse, note 20. 1), dans le pays qui appartint plus tard aux Philistins.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap027/</guid>
      <description>Jacob surprend la bénédiction d’Esaü. Menace d’Esaü contre Jacob, qui se retire en Mésopotamie.&#xA;1 Or Isaac devint vieux et ses yeux s&amp;rsquo;obscurcirent, et il ne pouvait plus voir : il appela Esaü, son fils aîné, et lui dit : Mon fils. Celui-ci répondit : Me voici. 2 Et son père : Tu vois, lui dit-il, que je suis devenu vieux et que j&amp;rsquo;ignore le jour de ma mort. 3 Prends tes armes, ton carquois et ton arc, et sors dehors ; et quand à la chasse tu auras pris quelque chose, 4 Fais-m&amp;rsquo;en un mets comme tu sais que je les veux, et apporte-le-moi, afin que je le mange, et que mon âme te bénisse avant que je meure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap028/</guid>
      <description>Jacob quitte la maison de son père pour se retirer en Mésopotamie. Esaü épouse Mahéleth, fille d’Ismaël. Vision de Jacob à Béthel.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi Isaac appela Jacob, le bénit et lui commanda, disant ; Ne prends pas une femme de la race de Chanaan :2 Mais va, et pars pour la Mésopotamie de Syrie, dans la maison de Bathuel, père de ta mère, et prends de là une femme d&amp;rsquo;entre les filles de Laban ton oncle ; 3 Et que le Dieu tout-puissant te bénisse, qu&amp;rsquo;il te fasse croître et qu&amp;rsquo;il te multiplie, afin que tu sois le père d&amp;rsquo;un grand nombre dépeuples; 4 Et qu&amp;rsquo;il te donne les bénédictions d&amp;rsquo;Abrabam, à toi et à ta postérité après toi, afin que tu possèdes la terre de ton pèlerinage qu&amp;rsquo;il a promise à ton aïeul.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap029/</guid>
      <description>Jacob sert Laban pendant sept ans pour épouser Rachel ; mais Laban lui donne Lia. Il sert encore sept ans pour avoir Rachel. Naissance de Ruben (, de Siméon, de Lévi et de Juda ? ).&#xA;1 Etant donc parti, Jacob vint dans la terre d&amp;rsquo;orient.&#xA;Note : Gn. 29, 1 : Dans la terre d’Orient, des fils de l’Orient, porte le texte original, ce qui désigne la terre habitée par des nomades et ici spécialement la Mésopotamie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap030/</guid>
      <description>Naissance de Dan, de Nephtali, de Gad, d’Aser, d’Issachar, de Dina et de Joseph. Accord de Jacob et de Laban.&#xA;1 Or Rachel voyant qu&amp;rsquo;elle était stérile, conçut de la jalousie pour sa sœur, et dit à son mari : Donne-moi des enfants, autrement je mourrai. 2 Jacob irrité lui répondit : Est-ce que moi je suis comme Dieu, qui t&amp;rsquo;a privée du fruit de ton sein ? 3 Mais Rachel : J&amp;rsquo;ai, reprit-elle, ma servante Bala : prends-la, afin qu&amp;rsquo;elle enfante sur mes genoux, et que j&amp;rsquo;aie par elle des enfants.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap031/</guid>
      <description>Fuite de Jacob. Laban le poursuit. Alliance entre eux.&#xA;1 Or après que Jacob eut entendu les paroles des fils de Laban, qui disaient : Jacob a enlevé tout ce qui était à notre père, et enrichi de son bien, il est devenu un grand personnage, 2 Et qu&amp;rsquo;il eut aussi remarqué que le visage de Laban n&amp;rsquo;était pas pour lui comme hier et avant-hier,&#xA;Note : Gn. 31, 2 ; 31.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap032/</guid>
      <description>Jacob fait annoncer son retour à Esaü ; celui-ci vient au-devant de lui. Lutte de Jacob avec un ange.&#xA;1 Jacob aussi s&amp;rsquo;en alla par le chemin qu&amp;rsquo;il avait pris : et les anges du Seigneur furent à sa rencontre.&#xA;Note : Gn. 32, 1 : Voir Genèse, 48, 16.&#xA;2 Quand il les eut vus, il dit : C&amp;rsquo;est le camp de Dieu ; et il appela ce lieu du nom de Mahanaïm, c&amp;rsquo;est-à-dire camp.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap033/</guid>
      <description>Rencontre de Jacob et d’Esaü. Jacob se retire à Socoth, et de là il se rend à Sichem.&#xA;1 Mais Jacob, levant les yeux, vit Esaü venant, et avec lui quatre cents hommes ; il sépara aussitôt les enfants de Lia, de Rachel et des deux servantes ; 2 Il mit l&amp;rsquo;une et l&amp;rsquo;autre servante et leurs enfants en avant. Lia et ses enfants en second lieu, mais Rachel et Joseph les derniers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap034/</guid>
      <description>Dina, fille de Jacob, est violée par Sichem, fils d’Hémor. Siméon et Lévi égorgent les Sichémites.&#xA;1 Or Dina, fille de Lia, sortit pour voir les femmes de cette contrée. 2 Lorsque Sichem, fils d&amp;rsquo;Hémor Hévéen, prince du pays, l&amp;rsquo;eut vue, il l&amp;rsquo;aima passionnément ; et il l&amp;rsquo;enleva et dormit avec elle, faisant violence à cette jeune vierge. 3 Et son âme s&amp;rsquo;attacha fortement à elle ; et il adoucit sa tristesse par ses caresses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap035/</guid>
      <description>Voyage de Jacob à Béthel. Naissance de Benjamin. Dénombrement des fils de Jacob. Mort d’Isaac.&#xA;1 Cependant Dieu dit à Jacob : Lève-toi, et monte à Béthel; demeure là, et fais un autel au Dieu qui t&amp;rsquo;apparut, quand tu fuyais Esaü ton frère.&#xA;Note : Gn. 35, 1 : Voir Genèse, 28, 13. ― Béthel. Voir Genèse, 12, 8.&#xA;2 Jacob donc, toute sa maison assemblée, dit : Jetez les dieux étrangers qui sont au milieu de vous, purifiez-vous, et changez vos vêtements.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap036/</guid>
      <description>Dénombrement des descendants d’Esaü.&#xA;1 Voici les générations d&amp;rsquo;Esaü ; c&amp;rsquo;est le même qu&amp;rsquo;Edom.&#xA;2 Esaü prit pour femmes d&amp;rsquo;entre les filles des Chananéens : Ada, fille d&amp;rsquo;Elon l&amp;rsquo;Hétéen, et Oolibama, fille d&amp;rsquo;Ana, fille elle-même de Sébéon l&amp;rsquo;Hévéen;&#xA;Note : Gn. 36, 2 : Les femmes d’Esaü sont nommées autrement (voir Genèse, 26, 34). Il n’était pas rare chez les Hébreux de voir la même personne porter plusieurs noms.&#xA;3 Et aussi Bazemath, fille d&amp;rsquo;Ismaël, sœur de Nabaïoth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap037/</guid>
      <description>Jalousie des fils de Jacob contre Joseph, leur frère ; ils le vendent, et il est mené en Egypte.&#xA;1 Mais Jacob habita dans la terre de Chanaan, dans laquelle son père avait été comme étranger.&#xA;2 Et voici ses générations : Joseph, lorsqu&amp;rsquo;il avait seize ans, paissait le troupeau de son père, avec ses frères, étant encore enfant : et il était avec les fils de Bala et de Zelpha, femmes de son père ; et il accusa ses frères auprès de son père d&amp;rsquo;un crime détestable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap038/</guid>
      <description>Juda marie successivement deux de ses fils à Thamar. Naissance de Pharès et de Zara.&#xA;1 Dans le même temps, Juda, s&amp;rsquo;éloignant de ses frères, alla loger chez un homme d&amp;rsquo;Odollam, du nom d&amp;rsquo;Hiras.&#xA;Note : Gn. 38, 1 : Odollam ou Adullam, ville qui appartint plus tard à la tribu de Juda et dans le voisinage de laquelle il y a de nombreuses cavernes.&#xA;2 Et il vit là la fille d&amp;rsquo;un homme de Chanaan, du nom de Sué, et l&amp;rsquo;ayant prise pour femme, il vécut avec elle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap039/</guid>
      <description>Joseph mérite la confiance de son maître Putiphar ; mais il est accusé par sa femme et mis en prison.&#xA;1 Joseph donc fut mené en Egypte, et Putiphar Egyptien, eunuque de Pharaon et chef de l&amp;rsquo;armée, l&amp;rsquo;acheta de la main des Ismaélites par lesquels il avait été amené. 2 Et le Seigneur fut avec lui, et c&amp;rsquo;était un homme prospérant en toutes choses : il demeura dans la maison de son maître, 3 Qui connaissait très bien que le Seigneur était avec lui, et que tout ce qu&amp;rsquo;il faisait, le Seigneur le dirigerait entre ses mains.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap040/</guid>
      <description>Le grand échanson et le grand panetier du roi d’Egypte sont mis en prison. Joseph explique leurs songes.&#xA;1 Ces choses s&amp;rsquo;étant ainsi passées, il arriva que deux eunuques, l&amp;rsquo;échanson du roi d&amp;rsquo;Egypte et le panetier, offensèrent leur maître. 2 Et Pharaon, irrité contre eux (car l&amp;rsquo;un commandait aux échansons et l&amp;rsquo;autre aux panetiers), 3 Les envoya dans la prison du chef des soldats, où Joseph aussi était détenu. 4 Mais le gardien de la prison leur donna Joseph pour les servir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 41</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap041/</guid>
      <description>Songes de Pharaon expliqués par Joseph. Elévation de Joseph. Naissance de Manassé et d’Ephraïm. Stérilité en Egypte.&#xA;1 Après deux ans, Pharaon vit un songe. Il croyait qu&amp;rsquo;il était debout sur le bord du fleuve,&#xA;Note : Gn. 41, 1 : Pharaon est probablement le roi pasteur Atapi II, le plus célèbre des rois pasteurs qui s’étaient emparés de l’Egypte depuis longtemps et qui étaient d’origine sémitique comme Joseph. ― Sur le bord du fleuve du Nil, le fleuve unique de l’Egypte, auquel ce pays doit toute sa fertilité et sa richesse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 42</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap042/</guid>
      <description>Arrivée des frères de Joseph en Egypte. Joseph fait arrêter Siméon, et ne renvoie les autres qu’à condition qu’ils amèneront (amènent) Benjamin.&#xA;1 Or Jacob apprenant que l&amp;rsquo;on vendait des vivres en Egypte, dit à ses fils : Pourquoi êtes-vous si négligents? 2 J&amp;rsquo;ai appris qu&amp;rsquo;on vend du blé en Egypte; descendez-y, et achetez ce qui nous est nécessaire, afin que nous puissions vivre, et que nous ne soyons pas consumés par la disette.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 43</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap043/</guid>
      <description>Retour des frères de Joseph en Egypte avec Benjamin. Joseph leur fait un festin.&#xA;1 Cependant la famine pesai! violemment sur toute la terre. 2 Et les vivres qu&amp;rsquo;ils avaient apportés de l&amp;rsquo;Egypte, étant consommés, Jacob dit à ses fils : Retournez, et achetez-nous quelques provisions. 3 Juda répondit : Cet homme nous a fait une déclaration sous le sceau du serment, disant : Vous ne verrez point ma face si vous n&amp;rsquo;amenez votre frère le plus jeune avec vous.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 44</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap044/</guid>
      <description>Joseph fait mettre sa coupe dans sac de Benjamin. Il traite ses frères comme des voleurs. Juda s’offre à demeurer esclave à la place de Benjamin.&#xA;1 Or Joseph commanda à l&amp;rsquo;intendant de sa maison disant : Emplis les sacs de ces hommes d&amp;rsquo;autant de blé qu&amp;rsquo;ils en peuvent contenir, et mets l&amp;rsquo;argent de chacun dans le haut de son sac. 2 Mais place à l&amp;rsquo;entrée du sac du plus jeune ma coupe d&amp;rsquo;argent, et le prix du blé qu&amp;rsquo;il a donné.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 45</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap045/</guid>
      <description>Joseph se fait connaître à ses frères. Ceux-ci s’en retournent vers Jacob chargés de présents.&#xA;1 Joseph ne pouvait plus se contenir, beaucoup de personnes se trouvant là présentes; c&amp;rsquo;est pourquoi il commanda que toutes sortissent dehors, et qu&amp;rsquo;aucun étranger ne fût présent à la reconnaissance mutuelle. 2 Alors il éleva la voix avec larmes; les Egyptiens l&amp;rsquo;entendirent et toute la maison de Pharaon.&#xA;3 Et il dit à ses frères : Je suis Joseph: mon père vit-il encore?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 46</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap046/</guid>
      <description>Jacob vient en Egypte ; dénombrement de ses enfants. Entrevue de Jacob et de Joseph.&#xA;1 Israël donc partit avec tout ce qu&amp;rsquo;il avait, vint au Puits du Serment; et là , des victimes immolées au Dieu de son père Isaac,&#xA;Note : Gn. 46, 1 : Au Puits du Serment, à Bersabée. Voir Genèse, note 21, 33.&#xA;2 Il l&amp;rsquo;entendit dans une vision de la nuit, l&amp;rsquo;appelant et lui disant : Jacob, Jacob.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 47</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap047/</guid>
      <description>Jacob arrive avec sa famille en Egypte. Pharaon leur donne la terre de Gessen. Maladie de Jacob.&#xA;1 Etant donc entré, Joseph porta la nouvelle à Pharaon, disant : Mon père et mes frères, leurs brebis, leur gros bétail, et tout ce qu&amp;rsquo;ils possèdent, sont venus de la terre de Chanaan; et voici qu&amp;rsquo;ils se sont arrêtés dans la terre de Gessen. 2 Il plaça aussi les cinq derniers de ses frères devant le roi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 48</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap048/</guid>
      <description>Jacob bénit Ephraïm et Manassé ; il laisse à Joseph le champ voisin de Sichem.&#xA;1 Ces choses s&amp;rsquo;étant ainsi passées, on annonça à Joseph que son père était malade; or, Joseph ayant pris avec lui ses deux fils, Manassé et Ephraïm, se mit en chemin. 2 Et on dit au vieillard : Voici votre fils Joseph qui vient vers vous. Or reprenant ses forces, il s&amp;rsquo;assit sur son lit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 49</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap049/</guid>
      <description>Dernières paroles de Jacob. Il prédit à chacun de ses fils ce qui doit lui arriver. Il meurt.&#xA;1 Or Jacob appela ses fils et leur dit : Assemblez-vous, afin que je vous annonce ce qui doit vous arriver dans les jours derniers.&#xA;Note : Gn. 49, 1 : Voir Deutéronome, 33, 6. ― Afin que je vous annonce, etc. , prouve que les bénédictions de Jacob sont aussi des prophéties, et qu’il bénit ses enfants non seulement comme père, mais aussi comme prophète.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 50</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap050/</guid>
      <description>Obsèques de Jacob. Mort de Joseph.&#xA;1 Ce que voyant Joseph, il se jeta sur le visage de son père, pleurant et l&amp;rsquo;embrassant. 2 Et il ordonna aux médecins qui étaient à son service d&amp;rsquo;embaumer son père. 3 Pendant qu&amp;rsquo;ils exécutaient cet ordre, quarante jours se passèrent; car telle était la coutume pour les corps embaumés; et l&amp;rsquo;Egypte pleura Jacob pendant soixante-dix jours.&#xA;4 Or le temps du deuil accompli, Joseph dit à la famille de Pharaon : Si j&amp;rsquo;ai trouvé grâce devant vous, faites entendre aux oreilles de Pharaon, 5 Que mon père m&amp;rsquo;a adjuré, disant : Voici que je meurs; vous m&amp;rsquo;ensevelirez dans le sépulcre que je me suis creusé dans la terre de Chanaan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap001/</guid>
      <description>Création du monde. Dieu soumet toutes les créatures à l’homme.&#xA;1 Au commencement Dieu créa le ciel et la terre.&#xA;Note : Gn. 1, 1 : Voir Psaumes, 32, 6 ; 135, 5 ; Ecclésiastique, 18, 1 ; Actes des Apôtres, 14, 14 ; 17, 24. ― Au commencement ; c’est-à-dire rien n’existant encore que Dieu seul. ― Voir à la fin du volume la note 1 sur la cosmogonie mosaïque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap010/</guid>
      <description>Dénombrement des fils de Noé. Pays que chacun d’eux a possédé.&#xA;1 Voici les générations des fils de Noé, Sem, Cham et Japheth : car il leur naquit des fils après le déluge.&#xA;Note : Gn. 10, 1 : Voir 1 Paralipomènes, 1, 5.&#xA;2 Les fils de Japheth sont : Gomer, Magog, Madaï, Javan, Thubal, Mosoch et Thiras. 3 Les fils de Gomer : Ascenez, Riphath et Thogorma. 4 Et les fils de Javan : Elisa, Tharsis, Cetthim et Dodanim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap011/</guid>
      <description>Construction de la tour de Babel. Confusion des langues. Postérité de Sem.&#xA;1 Or la terre n&amp;rsquo;avait qu&amp;rsquo;un seul langage et qu&amp;rsquo;une seule langue. 2 Et lorsque les hommes partirent de l&amp;rsquo;orient, ils trouvèrent une plaine dans la terre de Sennaar, et ils y habitèrent.&#xA;Note : Gn. 11, 2 : Voir Sagesse, 10, 5. ― Dans la terre de Sennaar, en Babylonie.&#xA;3 Et l&amp;rsquo;un dit à l&amp;rsquo;autre : Venez, faisons des briques et cuisons-les au feu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap012/</guid>
      <description>Vocation d’Abram, et promesse qui lui est faite. Son entrée en Egypte.&#xA;1 Mais le Seigneur dit à Abram : Sors de ton pays et de ta parenté et de la maison de ton père, et viens dans la terre que je te montrerai&#xA;Note : Gn. 12, 1 : Voir Actes Apôtres, 7, 3.&#xA;2 Et je te ferai père d&amp;rsquo;une grande nation ; je te bénirai, je rendrai ton nom célèbre, et tu seras béni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap013/</guid>
      <description>Abram retourne d’Egypte dans la terre de Chanaan. Lot se sépare de lui. Abram reçoit de nouvelles assurances de la protection de Dieu.&#xA;1 Abram monta donc de l&amp;rsquo;Egypte, lui, sa femme et tout ce qu&amp;rsquo;il avait, et Lot avec lui, vers la région australe.&#xA;Note : Gn. 13, 1 : Vers la région australe, dans la Palestine du sud.&#xA;2 Or Abram était très riche en possession d&amp;rsquo;or et d&amp;rsquo;argent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap002/</guid>
      <description>Repos du septième jour. Description du Paradis. Création d’Eve. Institution du mariage.&#xA;1 Ainsi furent achevés les cieux et la terre, et tout leur ornement. 2 Et Dieu eut accompli son œuvre le septième jour : et il se reposa le septième jour de tous les ouvrages qu&amp;rsquo;il avait faits.&#xA;Note : Gn. 2, 2 : Voir Exode, 20, 11 ; 31, 17 ; Deutéronome, 5, 14 ; Hébreux, 4, 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap003/</guid>
      <description>Tentation d’Eve par le serpent. Le péché et sa punition.&#xA;1 Mais le serpent était le plus rusé de tous les animaux de la terre qu&amp;rsquo;avait faits le Seigneur. Il dit à la femme : Pourquoi Dieu vous a-t-il commandé de ne pas manger du fruit de tous les arbres du paradis?&#xA;Note : Gn. 3, 1 : Par le serpent, il faut entendre dans tout le récit le démon qui a pris la forme de ce reptile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap004/</guid>
      <description>Caïn et Abel ; leurs sacrifices. Caïn tue Abel. Descendants de Caïn. Seth, fils d’Adam. Enos, fils de Seth.&#xA;1 Or Adam connut sa femme Eve, qui conçut et enfanta Caïn, disant : J&amp;rsquo;ai acquis un homme par la grâce de Dieu. 2 Et de nouveau elle enfanta son frère Abel. Or Abel fut pasteur de brebis, et Caïn laboureur.&#xA;Note : Gn. 4, 2 : Le nom d’Abel, qui s’est conservé en assyrien sous la forme habal, signifie fils.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap005/</guid>
      <description>Généalogie de Noé, remontant jusqu’à Adam, par les descendants de Seth.&#xA;1 Voici le livre de la génération d&amp;rsquo;Adam. Au jour que Dieu créa l&amp;rsquo;homme, c&amp;rsquo;est à la ressemblance de Dieu qu&amp;rsquo;il le fit.&#xA;Note : Gn. 5, 1 : Voir Genèse, 1, 27 ; 9, 6 ; Sagesse, 2, 23 ; Ecclésiastique, 17, 1.&#xA;2 Il créa un homme et une femme, et il les bénit : et il les appela du nom d&amp;rsquo;Adam, au jour où ils furent créés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap006/</guid>
      <description>Multiplication et corruption générale des hommes. Prédiction du déluge. Construction de l’arche.&#xA;1 Lorsque les hommes eurent commencé à se multiplier sur la terre, et qu&amp;rsquo;ils eurent procréé des filles, 2 Les fils de Dieu voyant que les filles des hommes étaient belles, prirent leurs femmes entre toutes celles qu&amp;rsquo;ils avaient choisies.&#xA;Note : Gn. 6, 2 : On entend communément par les fils de Dieu les descendants de Seth, auxquels on donna ce nom à cause de leur piété envers Dieu, et par les filles des hommes, les filles de la race pervertie de Caïn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap007/</guid>
      <description>Noé entre dans l’arche avec sa famille. Il y fait entrer les animaux. Le déluge.&#xA;1 Or le Seigneur dit à Noé : Entre, toi et toute ta maison, dans l&amp;rsquo;arche; car je t&amp;rsquo;ai trouvé juste devant moi au milieu de cette génération.&#xA;Note : Gn. 7, 1 : Voir Hébreux, 11, 7 ; 2 Pierre, 2, 5.&#xA;2 De tous les animaux purs prends sept couples, mâles et femelles; mais des animaux impurs, deux couples, mâles et femelles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap008/</guid>
      <description>Les eaux se retirent. Noé sort de l’arche ; il offre un sacrifice à Dieu, et Dieu fait alliance avec lui.&#xA;1 Mais Dieu s&amp;rsquo;étant souvenu de Noé, et de toutes les bêtes sauvages, et de tous les animaux domestiques qui étaient avec lui dans l&amp;rsquo;arche, fit venir un vent sur la terre, et les eaux diminuèrent. 2 Et les sources de l&amp;rsquo;abîme et les cataractes du ciel furent fermées, et les pluies du ciel furent arrêtées.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/01-genese/chap009/</guid>
      <description>Alliance de Dieu avec Noé et sa postérité. Malédiction contre Cham et Chanaan. Bénédiction en faveur de Sem et de Japheth.&#xA;1 Et Dieu bénit Noé et ses fils, et il leur dit: Croissez, multipliez vous, et remplissez la terre.&#xA;Note : Gn. 9, 1 : Voir Genèse, 1, vv. 22, 28 ; 8, 17.&#xA;2 Soyez la terreur et l&amp;rsquo;épouvante de tous les animaux de la terre, de tous les oiseaux du ciel et de tout ce qui se meut sur la terre ; tous les poissons de la mer ont été mis entre vos mains.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
