<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Matthieu on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/</link>
    <description>Recent content in Matthieu on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap001/</guid>
      <description>Généalogie de Jésus-Christ. Sa conception dans le sein de la Vierge. Soupçons de Joseph, époux de Marie. Il est rassuré par un ange. Naissance de Jésus-Christ.&#xA;1 Livre de la généalogie de Jésus-Christ, fils de David, fils d&amp;rsquo;Abraham.&#xA;Note : Matth. 1, 1 : Voir Luc, 3, 31.&#xA;2 Abraham engendra Isaac. Isaac engendra Jacob. Jacob engendra Juda et ses frères.&#xA;Note : Matth. 1, 2 : Voir Genèse, 21, 3 ; 25, 25 ; 29, 35.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap010/</guid>
      <description>Mission des Apôtres. Leurs noms. Instructions que Jésus-Christ leur donne ; puissance qu’il leur communique. Il leur recommande le désintéressement, la prudence, la patience, la confiance en Dieu. Il leur annonce les maux qu’ils auront à souffrir et la récompense qu’ils en recevront.&#xA;1 Et ayant convoqué ses douze disciples, il leur donna puissance sur les esprits impurs, pour le? chasser, et pour guérir toute maladie et toute infirmité.&#xA;Note : Matth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap011/</guid>
      <description>Saint Jean envoie deux de ses disciples à Jésus-Christ. Eloge de saint Jean. Jésus-Chrsist et saint Jean rejetés par les Juifs. Villes impénitentes pire que Sodome. Sages aveuglés ; simples éclairés. Joug de Jésus-Christ doux et léger.&#xA;1 Et il arriva que lorsque Jésus eut fini de donner ces commandements à ses douze disciples, il partit de là pour enseigner et prêcher dans leurs villes.&#xA;Note : Matth. 11, 1 : Par les villes des douze apôtres, on peut entendre celles de la Galilée, où les apôtres étaient tous ou presque tous nés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap012/</guid>
      <description>Murmures des pharisiens contre les disciples de Jésus-Christ, qui arrachaient des épis un jour de sabbat. Guérison d’un homme qui avait la main desséchée. Douceur du Messie. Possédé aveugle et muet. Blasphèmes des pharisiens. Péché contre le Saint-Esprit. Miracle de Jonas. Démon rentrant. Mère et frères de Jésus-Christ.&#xA;1 En ce temps-là, Jésus passait le long des blés un jour de sabbat, et ses disciples ayant faim se mirent à cueillir des épis et à les manger.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap013/</guid>
      <description>Parabole de la semence et son explication. Plusieurs autres paraboles. Jésus méprisé dans sa patrie.&#xA;1 Ce jour-là, Jésus étant sorti de la maison, s&amp;rsquo;assit sur le bord de la mer.&#xA;Note : Matth. 13, 1 : Jésus étant sorti de la maison, probablement à Capharnaüm, où il demeurait depuis le commencement de son ministère (voir Matthieu, 4, 13). ― S’assit sur le bord de la mer de Galilée ou lac de Tibériade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap014/</guid>
      <description>Mort de saint Jean-Baptiste. Multiplication des cinq pains et des deux poissons. Jésus et Pierre marchent sur les eaux. Vertus des vêtements de Jésus-Christ.&#xA;1 En ce temps-là Hérode, le tétrarque, apprit la renommée de Jésus;&#xA;Note : Matth. 14, 1 : Voir Marc, 6, 14 ; Luc, 9, 7. ― On donnait le titre de tétrarques à des princes qui gouvernaient la quatrième partie d’un royaume démembré. ― Hérode le tétrarque s’appelait aussi Antipas et il était fils, comme Archélaüs (voir Matthieu, 2, 22), d’Hérode le Grand et de Malthace la Samaritaine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap015/</guid>
      <description>Scandale des pharisiens en voyant les disciples de Jésus manger sans avoir lavé leurs mains. Guérison de plusieurs malades. Multiplication des sept pains.&#xA;1 Alors s&amp;rsquo;approchèrent de lui les scribes et les pharisiens de Jérusalem, disant :&#xA;Note : Matth. 15, 1 : Voir Marc, 7, 1.&#xA;2 Pourquoi vos disciples transgressent-ils la tradition des anciens ? car ils ne lavent pas leurs mains, lorsqu&amp;rsquo;ils mangent du pain.&#xA;Note : Matth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap016/</guid>
      <description>Prodige demandé et refusé. Levain des pharisiens et des saduccéens. Confession et primauté de Pierre. Jésus-Christ prédit sa passion, sa mort et sa résurrection. Saint Pierre repris. Croix et renoncement à soi-même.&#xA;1 Alors vinrent à lui les pharisiens et les sadducéens, pour le tenter, et ils le prièrent de leur faire voir un prodige dans le ciel.&#xA;Note : Matth. 16, 1 : Voir Marc, 8, 11.&#xA;2 Mais Jésus répondant leur dit : Le soir venu, vous dites : Il fera beau, car le ciel est rouge.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap017/</guid>
      <description>Transfiguration de Jésus-Christ. Avènement d’Elie. Guérison d’un enfant lunatique. Puissance de la foi. Jésus-Christ prédit sa passion. Il paye le tribut pour lui et pour saint Pierre.&#xA;1 Six jours après, Jésus prit Pierre, Jacques et Jean son frère, et les conduisit sur une haute montagne, à l&amp;rsquo;écart.&#xA;Note : Matth. 17, 1 : Voir Marc, 9, 1 ; Luc, 9, 28. ― Sur une haute montagne. On croit communément que c’est le Thabor dans la Galilée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap018/</guid>
      <description>S’humilier. Devenir enfant. Fuir le scandale. Parabole de la brebis égarée. Correction fraternelle. Pouvoir des clefs. Pardon des injures. Parabole du créancier et du débiteur.&#xA;1 En ce moment-là les disciples s&amp;rsquo;approchèrent de Jésus, disant : Qui, pensez-vous, est le plus grand dans le royaume des cieux?&#xA;Note : Matth. 18, 1 : Voir Marc, 9, 33 ; Luc, 9, 46.&#xA;2 Et Jésus appelant un petit enfant, le plaça au milieu d&amp;rsquo;eux,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap019/</guid>
      <description>Indissolubilité du mariage. Eunuques volontaires. Enfants présentés à Jésus-Christ. Conseils de perfection. Salut des riches difficile. Récompense promise à ceux qui quittent tout pour Jésus-Christ.&#xA;1 Or, il arriva que lorsque Jésus eut achevé ses discours, il partit de Galilée et vint aux confins de la Judée, au-delà du Jourdain ;&#xA;Note : Matth. 19, 1 : Voir Marc, 10, 1.&#xA;2 Et de grandes troupes le suivirent, et il les guérit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap002/</guid>
      <description>Adoration des Mages. Fuite de Jésus en Egypte. Meurtre des enfants de Bethléem par Hérode. Retour de Jésus de l’Egypte.&#xA;1 Lors donc que Jésus fut né en Bethléem de Juda, aux jours du roi Hérode, voilà que des mages vinrent de l&amp;rsquo;Orient à Jérusalem,&#xA;Note : Matth. 2, 1 : Voir Luc, 2, 7. ― Voir note 27, à la fin du volume, la description de Bethléem. ― « Il est parlé dans l’Evangile de deux Hérodes, Hérode l’Ancien ou le Grand, fils d’Antipater, meurtrier des Innocents, et Hérode Antipas, fils du précédent et d’une samaritaine, appelée Malthace, tétrarque de Galilée, époux adultère d’Hérodiade, meurtrier de saint Jean-Baptiste, celui que Notre-Seigneur appelle un renard, et devant qui il comparaît dans sa Passion.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap020/</guid>
      <description>Parabole des ouvriers envoyés à la vigne. Jésus-Christ prédit sa passion. Demande des enfants de Zébédée. Domination interdite. Deux aveugles guéris près de Jéricho.&#xA;1 Le royaume des cieux est semblable à un père de famille qui sortit de grand matin, afin de louer des ouvriers pour sa vigne.&#xA;Note : Matth. 20, 1- : 16 Cette parabole est une explication de la fin du chapitre précédent. Elle nous montre que Dieu est maître de ses dons, et qu’il peut se faire que celui qui a travaillé une heure mérite autant que celui qui a travaillé une journée entière, s’il l’a fait avec plus de zèle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap021/</guid>
      <description>Entrée de Jésus-Christ dans Jérusalem. Vendeurs chassés du temple. Acclamations des enfants. Figuier séché. Puissance de la foi. Autorité de Jésus : baptême de Jean. Parabole des deux fils envoyés à la vigne, des vignerons homicides. Parabole de la pierre angulaire.&#xA;1 Lorsqu&amp;rsquo;ils approchèrent de Jérusalem et qu&amp;rsquo;ils furent venus à Bethphagé, près du mont des Oliviers, Jésus envoya deux disciples,&#xA;Note : Matth. 21, 1 : Voir Marc, 11, 1 ; Luc, 19, 29.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap022/</guid>
      <description>Parabole du festin des noces. Rendre à César ce qui est à César. Résurrection des morts. Vie angélique. Amour de Dieu et du prochain. Le Messie, fils et seigneur de David.&#xA;1 Jésus reprenant, leur parla de nouveau en paraboles, disant :2 Le royaume des cieux est semblable à un roi qui fit les noces de son fils. 3 Or il envoya ses serviteurs appeler les conviés aux noces; mais ils ne voulurent point venir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap023/</guid>
      <description>Ecouter ceux qui sont assis sur la chaire de Moïse. Vanité et hypocrisie des scribes et des pharisiens. Reproches de Jésus-Christ contre eux. Prédiction contre Jérusalem.&#xA;1 Alors Jésus parla au peuple et à ses disciples,&#xA;2 Disant : C&amp;rsquo;est sur la chaire de Moïse que sont assis les scribes et les pharisiens.&#xA;Note : Matth. 23, 2 : Voir 2 Esdras, 8, 4.&#xA;3 Ainsi, tout ce qu&amp;rsquo;ils vous disent, observez-le et faites-le, mais n&amp;rsquo;agissez pas selon leurs oeuvres ; car ils disent et ne font pas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap024/</guid>
      <description>Jésus-Christ prédit la ruine de Jérusalem. Questions des diciples à l’occasion de cette prédiction, et réponse de Jésus-Christ. Signes de la ruine de Jérusalem, et du dernier avènement de Jésus-Christ.&#xA;1 Et Jésus étant sorti du temple, s&amp;rsquo;en alla. Alors ses disciples s&amp;rsquo;approchèrent pour lui faire remarquer les constructions du temple.&#xA;Note : Matth. 24, 1 : Voir Marc, 13, 1 ; Luc, 21, 5. ― Du temple, en grec, hiéron.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap025/</guid>
      <description>Parabole des dix vierges. Parabole des talents. Dernier jugement. Œuvres de miséricorde faites ou refusées à Jésus-Christ dans la personne de ses membres.&#xA;1 Alors le royaume des cieux sera semblable à dix vierges qui, ayant pris leurs lampes, allèrent au-devant de l&amp;rsquo;époux et de l&amp;rsquo;épouse.&#xA;Note : Matth. 25, 1 : La cérémonie principale du mariage chez les Juifs consistait à conduire la fiancée de sa propre maison dans la maison de son futur époux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap026/</guid>
      <description>Conspiration des Juifs. Parfums répandus sur la tête de Jésus-Christ. Trahison de Judas. Dernière cène. Institution de l’Eucharistie. Renoncement de saint Pierre prédit. Prière de Jésus dans le jardin des Oliviers. Il est pris, conduit chez Caïphe, accusé, condamné, outragé. Renoncement et pénitence de saint Pierre.&#xA;1 Or il arriva que lorsque Jésus eut achevé tous ces discours, il dit à ses disciples :2 Vous savez que la pâque se fera dans deux jours, et que le Fils de l&amp;rsquo;homme sera livré pour être crucifié.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap027/</guid>
      <description>Conseil des Juifs contre Jésus-Christ. Désespoir de Judas. Jésus devant Pilate ; Barabbas lui est préféré. Cris des Juifs contre Jésus-Christ. Couronnement d’épines ; insultes. Jésus-Christ est conduit au Calvaire et crucifié. Ténèbres. Mort de Jésus-Christ. Miracles après sa mort. Joseph d’Arimathie prend soin de sa sépulture. Gardes mis au sépulcre.&#xA;1 Or le matin étant venu, tous les princes des prêtres et les anciens du peuple tinrent conseil contre Jésus, pour le livrer à la mort.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap028/</guid>
      <description>Résurrection de Jésus-Christ. Apparition de l’ange aux saintes femmes. Jésus-Christ même leur apparaît. Gardes corrompus par les princes des prêtres. Apparition de Jésus en Galilée. Mission des apôtres.&#xA;1 Or la nuit du sabbat, le premier jour de la semaine commençant à luire, Marie-Madeleine et l&amp;rsquo;autre Marie vinrent pour voir le sépulcre. 2 Et voilà qu&amp;rsquo;il se fit un grand tremblement de terre; car un ange du Seigneur descendit du ciel, et s&amp;rsquo;approchant, il renversa la pierre et s&amp;rsquo;assit dessus :3 Son visage était comme un éclair, et son vêtement comme la neige.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap003/</guid>
      <description>Prédication de saint Jean ; sa pénitence ; son baptême ; ses reproches contre les Pharisiens et les Saduccéens. Jésus-Christ vient à lui et reçoit son baptême.&#xA;1 Or, en ces jours-là, vint Jean-Baptiste prêchant dans le désert de Judée,&#xA;Note : Matth. 3, 1 : En ces jours-là, c’est-à-dire au temps de Jésus-Christ dont ce livre contient l’histoire ; car cette expression n’indique pas toujours que les faits qui la suivent soient immédiatement arrivés après ceux qui la précèdent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap004/</guid>
      <description>Jeûne et tentation de Jésus-Christ. Il se retire en Galilée et fixe sa demeure à Capharnaüm. Il prêche dans ce pays. Vocation de Pierre et d’André, de Jacques et de Jean. Miracles et réputation de Jésus-Christ.&#xA;1 Alors Jésus fut conduit par l&amp;rsquo;Esprit dans le désert pour y être tenté par le diable.&#xA;Note : Matth. 4, 1 : Voir Marc, 1, 12 ; Luc, 4, 1. ― Le désert de la tentation est, d’après la tradition, le désert de la Quarantaine, ainsi appelé des quarante jours qu’y passa Notre-Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap005/</guid>
      <description>Sermon sur la montagne. Béatitudes. Apôtres, sel et lumière de la terre. Loi non détruite. Faire et enseigner. Justice abondante. Parole injurieuse. Réconciliation. Adultère dans le coeur. S’arracher l’oeil. Mariage indissoluble. Jurement. Etre prêt à tout souffrir. Amour des ennemis. Perfection.&#xA;1 Jésus voyant la foule, monta sur la montagne, et, lorsqu&amp;rsquo;il se fut assis, ses disciples s&amp;rsquo;approchèrent de lui,&#xA;Note : Matth. 5, 1 : Sur la montagne voisine du lieu où il se trouvait.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap006/</guid>
      <description>Suite du sermon sur la montagne. Aumône. Prière. Jeûne. Trésor dans le ciel. Œil simple. Servir Dieu, non l’argent. Ne point s’inquiéter des besoins de la vie. Confiance en la Providence.&#xA;1 Prenez garde à ne pas faire votre justice devant les hommes, pour être vus deux ; autrement vous n&amp;rsquo;aurez point de récompense de votre Père qui est dans les cieux. 2 Lors donc que tu fais l&amp;rsquo;aumône, ne sonne pas de la trompette devant toi, comme font les hypocrites dans les synagogues et dans les rues, afin d&amp;rsquo;être honorés des hommes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap007/</guid>
      <description>Suite du sermon sur la montagne. Ne point juger témérairement. Ne pas donner les choses saintes aux chiens. Demander, chercher et frapper. Charité. Voie étroite. Faux prophètes. Fruit semblable à l’arbre. Dieu juge sur les oeuvres. Bâtir sur la pierre et non sur le sable.&#xA;1 Ne jugez point, afin que vous ne soyez point jugés.&#xA;Note : Matth. 7, 1 : Voir Luc, 6, 37 ; Romains, 2, 1. ― Ne jugez point ; c’est-à-dire n’allez pas vous informer par des motifs de curiosité, des moeurs et des actions des autres, pour les soumettre à votre jugement et les y condamner.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap008/</guid>
      <description>Guérison d’un lépreux et de beaucoup d’autres malades. Dispositions pour suivre Jésus-Christ. Tempête apaisée. Démons chassés, pourceaux précipités.&#xA;1 Or, lorsqu&amp;rsquo;il fut descendu de la montagne, une grande foule le suivit :2 Et voilà qu&amp;rsquo;un lépreux venant à lui l&amp;rsquo;adorait, disant : Seigneur, si vous voulez, vous pouvez me guérir.&#xA;Note : Matth. 8, 2 : Voir Marc, 1, 40 ; Luc, 5, 12. ― Un lépreux. La lèpre, maladie de la peau qui peut être très grave et faire tomber tout le corps en pourriture, était commune en Palestine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/01-matthieu/chap009/</guid>
      <description>Guérison d’un paralytique. Vocation de saint Matthieu. Jeûne. Hémorroïsse guérie. Fille de Jaïre ressuscitée. Guérison de deux aveugles. Possédé muet délivré. Brebis sans pasteurs. Moisson. Ouvriers.&#xA;1 Jésus étant monté dans la barque, traversa la mer et vint dans sa ville.&#xA;Note : Matth. 9, 1 : Dans sa ville. Capharnaüm, où il habitait alors ordinairement.&#xA;2 Et voilà que des gens lui présentaient un paralytique gisant sur un lit. Or Jésus voyant leur foi, dit à ce paralytique : Mon fils, aie confiance, tes péchés te sont remis.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
