<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Thessaloniciens on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/</link>
    <description>Recent content in 1 Thessaloniciens on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul salue les Thessaloniciens ; il rend grâces pour eux, et prêche parmi eux avec un grand succès. Ils ont servi de modèle aux peuples voisins, chez qui leur foi est devenue célèbre.&#xA;1 Paul, Silvain et Timothée, à l&amp;rsquo;Eglise des Thessaloniciens, en Dieu le Père, et le Seigneur Jésus-Christ.&#xA;Note : I Thess. 1, 1 : Silvain ou Silas. Voir Actes des Apôtres, 15, 22. Paul : il n’ajoute pas apôtre, comme dans les épîtres précédentes ; à cette époque, ce titre ne lui avait pas encore été contesté par les chrétiens judaïsants.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap002/</guid>
      <description>Pureté, désintéressement, sollicitude de saint Paul dans la prédication de l’Evangile. Fidélité des Thessaloniciens. Jugement terrible sur les Juifs. Affection de saint Paul pour les Thessaloniciens.&#xA;1 Car vous-mêmes, mes frères, vous savez que notre entrée parmi vous n&amp;rsquo;a pas été vaine, 2 Puisque d&amp;rsquo;abord ayant souffert (comme vous le savez) et subi des outrages dans Philippes, nous avons eu en notre Dieu la confiance de vous annoncer l&amp;rsquo;Evangile de Dieu avec beaucoup de sollicitude.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap003/</guid>
      <description>Timothée envoyé aux Thessaloniciens pour les fortifier dans leurs tribulations. Témoignage avantageux qu’il rend de leur foi et de leur charité. Saint Paul désire aller les voir. Il leur souhaite l’accroissement dans le bien.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi ne supportant pas un plus long délai, nous préférâmes demeurer seuls à Athènes,&#xA;Note : I Thess. 3, 1 : A Athènes. Voir Actes des Apôtres, 17, 15.&#xA;2 Et nous envoyâmes Timothée, notre frère, et ministre de Dieu dans l&amp;rsquo;Evangile du Christ, pour vous affermir et vous encourager dans votre foi ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap004/</guid>
      <description>Fuir la fornication ; garder la chasteté conjugale ; s’entr’aimer tous ; se consoler de la mort de ses frères par l’espérance de la résurrection. Ordre dans lequel se fera la résurrection.&#xA;1 Au reste, mes frères, nous vous prions et vous conjurons dans le Seigneur Jésus, que, puisque vous avez appris de nous comment il faut que vous marchiez pour plaire à Dieu, vous marchiez en effet de telle sorte, que vous avanciez de plus en plus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/13-1-thessaloniciens/chap005/</guid>
      <description>Jour du Seigneur incertain. Surprise des méchants. Enfants du jour et de la nuit. Armes spirituelles. Honneur des pasteurs. Support des faibles. Joie et prières continuelles. Règles de conduite à l’égard des opérations surnaturelles. Salutations.&#xA;1 Mais pour ce qui est des temps et des moments, vous n&amp;rsquo;avez pas besoin, mes frères, que nous vous en écrivions ; 2 Parce que vous-mêmes savez très bien que le jour du Seigneur viendra comme un voleur dans la nuit.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
