<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daniel on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/</link>
    <description>Recent content in Daniel on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap001/</guid>
      <description>Daniel, Ananias, Misaël et Azarias, choisis pour servir à la cour de Nabuchodonosor. Ils ne veulent pas se souiller en mangeant des viandes de la table du roi. Dieu les remplit de lumières.&#xA;1 En la troisième année du règne de Joakim, roi de Juda, Nabuchodonosor, roi de Babylone, vint à Jérusalem et l&amp;rsquo;assiégea.&#xA;Note : Dn. 1, 1-21 : Ire partie : Partie historique, du chapitre 1 au chapitre 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap010/</guid>
      <description>Vision de Daniel sur le Tigre. Le prince des Perses résiste à l’ange Gabriel. Saint Michel vient au secours de Gabriel. Le prince des Perses vient se joindre à celui des Grecs contre Gabriel.&#xA;1 En la troisième année de Cyrus, roi des Perses, une parole fut révélée à Daniel, par le surnom Baltassar, une parole véritable, et une grande force; et il comprit la parole; car il est besoin d&amp;rsquo;intelligence dans cette vision.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap011/</guid>
      <description>Empire des Perses ruiné par le roi des Grecs. Guerre contre les rois du midi et du septentrion. Roi impie ; ses expéditions contre l’Egypte et la Judée ; sa fin malheureuse.&#xA;1 Or moi, dès la première année de Darius le Mède, je me prêtais à ce qu&amp;rsquo;il devint fort et puissant.&#xA;Note : Dn. 11, 1 : Or moi, etc. C’est la continuation du discours de l’ange Gabriel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap012/</guid>
      <description>Délivrance du peuple de Dieu. Résurrection. Gloire des saints. Terme de la durée de la grande désolation.&#xA;1 Mais en ce temps-là s&amp;rsquo;élèvera Michel le grand prince, qui est pour les fils de ton peuple ; et viendra un temps, tel qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y en a pas eu depuis que les nations ont commencé d&amp;rsquo;être jusqu&amp;rsquo;alors. Et en ce temps-là, sera sauvé quiconque de ton peuple sera trouvé écrit dans le livre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap013/</guid>
      <description>Jusqu’ici nous avons lu Daniel dans le volume hébreu. Ce qui suit jusqu’à la fin du livre a été traduit de l’édition de Théodotion. Histoire de Susanne injustement accusée et condamnée. Daniel la délivre.&#xA;1 Or il y avait un homme habitant à Babylone, et son nom était Joakim.&#xA;Note : Dn. 13, 1 : Joakim était un des principaux Juifs captifs à Babylone.&#xA;2 Et il prit une femme du nom de Susanne, fille d&amp;rsquo;Helcias, fort belle, et craignant Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap014/</guid>
      <description>Daniel découvre l’imposture des prêtres de Bel, fait mourir un dragon adoré par les Babyloniens, est jeté dans la fosse aux lions, et en est délivré.&#xA;1 Or Daniel était convive du roi, et honoré au-dessus de tous ses amis.&#xA;2 Il y avait aussi chez les Babyloniens une idole du nom de Bel, et on employait pour elle chaque jour douze artabes de fleur de farine, et quarante brebis, et six amphores de vin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap002/</guid>
      <description>Songe de Nabuchodonosor, statue composée de quatre métaux. Les devins de Chaldée ne peuvent pas faire connaître au roi ce songe qu’il avait oublié. Daniel le lui fait connaître et le lui explique. Honneurs que Nabuchodonosor fait à Daniel.&#xA;1 En la seconde année du règne de Nabuchodonosor, Nabuchodonosor vit un songe, et son esprit fut extrêmement effrayé; et son songe s&amp;rsquo;enfuit de lui.&#xA;Note : Dn. 2, 1-49 : 2° Le second chapitre contient le récit d’un songe de Nabuchodonosor, en 602 ou 603, et l’explication qu’en donna Daniel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap003/</guid>
      <description>Statue d’or dressée par Nabuchodonosor. Les trois compagnons de Daniel refusent d’adorer cette statue ; ils sont jetés dans une fournaise ardente. Dieu les y conserve. Prière d’Azarias et de ses compagnons. Cantique d’Azarias et de ses compagnons. Ordonnance de Nabuchodonosor.&#xA;1 Le roi Nabuchodonosor fit une statue d&amp;rsquo;or de soixante coudées de hauteur, de six coudées de largeur, et la plaça dans le champ de Dura, de la province de Babylone.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap004/</guid>
      <description>Suite de la lettre de Nabuchodonosor, commencée au chapitre 3, verset 98. Son songe : arbre abattu. Daniel lui explique ce songe. Ce songe s’accomplit. Nabuchodonosor est réduit pendant sept ans au rang des bêtes. Il reconnaît la main de Dieu et est rétabli dans son royaume.&#xA;1 Moi, Nabuchodonosor, j&amp;rsquo;étais tranquille dans ma maison, et florissant dans mon palais; 2 J&amp;rsquo;ai vu un songe qui m&amp;rsquo;a fort épouvanté; et mes pensées dans mon lit, et les visions de ma tête m&amp;rsquo;ont troublé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap005/</guid>
      <description>Festin du roi Baltassar. Apparition d’une main qui écrit sur la muraille. Les sages de Babylone ne peuvent lire ni expliquer cette écriture. Daniel la lit et l’explique. Mort de Baltassar. Darius le Mède lui succède.&#xA;1 Le roi Baltassar fit un grand destin à mille de ses grands, et chacun buvait selon son âge.&#xA;Note : Dn. 5, 1 : Baltassar, selon l’opinion la plus probable, est le fils du dernier roi de Babylone, Nabonide ; du moins Nabonide, dans ses inscriptions, nous apprend qu’il avait un fils appelé Baltassar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap006/</guid>
      <description>Daniel élevé en honneur par Darius le Mède. Jalousie des satrapes contre lui. Ordonnance qu’ils obtiennent contre lui du roi. Accusation qu’ils forment contre Daniel. Daniel est jeté dans la fosse aux lions, et il en sort sans être blessé. Edit de Darius en faveur de la religion des Juifs.&#xA;1 Il plut à Darius d&amp;rsquo;établir sur le royaume cent vingt satrapes; afin qu&amp;rsquo;il y en eût dans tout son royaume;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap007/</guid>
      <description>Vision de quatre bêtes qui représentent quatre empires. Caractères particuliers de la quatrième bête. Puissance ennemie des saints. Jugement du Seigneur. Règne du Fils de l’homme, règne des saints.&#xA;1 En la première année de Baltassar, roi de Babylone, Daniel vit un songe; mais cette vision de sa tête, il l&amp;rsquo;eut dans son lit; et écrivant le songe, il le recueillit en peu de paroles, et le rapportant sommairement, il dit :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap008/</guid>
      <description>Vision d’un bélier à deux cornes, et d’un bouc qui n’en a qu’une. Cette corne unique se rompt, mais il s’en forme quatre à sa place. Explication de cette vision par l’ange Gabriel. Roi imprudent, ses efforts, ses victoires, sa chute, sa perte.&#xA;1 En la troisième année du règne du roi Baltassar, une vision m&amp;rsquo;apparut. Moi, Daniel, après ce que j&amp;rsquo;avais vu au commencement,&#xA;Note : Dn. 8, 1-27 : 2° Prophétie de la persécution d’Antiochus Epiphane, chapitre 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/34-daniel/chap009/</guid>
      <description>Daniel implore la miséricorde du Seigneur pour son peuple. L’ange Gabriel lui annonce le temps précis de la venue du Messie.&#xA;1 En la première année de Darius, fils d&amp;rsquo;Assuérus, de la race des Mèdes, qui régna sur le royaume des Chaldéens;&#xA;Note : Dn. 9, 1-27 : 3° Prophétie des 70 semaines d’années, chapitre 9. ― La troisième vision développe la prophétie messianique contenue dans les chapitres 2 et 7.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
