<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Josué on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/</link>
    <description>Recent content in Josué on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap001/</guid>
      <description>Dieu promet à Josué d’être avec lui. Josué ordonne au peuple de se préparer à passer le Jourdain.&#xA;1 Or, il arriva après la mort de Moïse, serviteur du Seigneur, que le Seigneur parla à Josué, fils de Nun, serviteur de Moïse, et qu&amp;rsquo;il lui dit :2 Moïse, mon serviteur est mort, lève-toi, passe le Jourdain, toi et tout le peuple avec toi, et va dans la terre que je donnerai moi-même aux enfants d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap010/</guid>
      <description>Siège de Gabaon. Josué marche à son secours. Il arrête le soleil, fait mourir les rois vaincus, et prend plusieurs villes.&#xA;1 Lorsque Adonisédec, roi de Jérusalem, eut appris ces choses, savoir, que Josué avait pris Haï et qu&amp;rsquo;il l&amp;rsquo;avait détruite (car comme il avait fait à Jéricho et à son roi, ainsi fit-il à Haï et à son roi), et que les Gabaonites avaient passés aux Israélites, et qu&amp;rsquo;ils étaient leurs alliés,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap011/</guid>
      <description>Victoires de Josué sur le roi d’Asor, et sur plusieurs autres rois ligués contre Israël.&#xA;1 Lorsque Jabin, roi d&amp;rsquo;Asor, eut appris ces choses, il envoya vers Jobab, roi de Madon, vers le roi de Séméron, vers le roi d&amp;rsquo;Achsaph,&#xA;Note : Josué 11, 1 : Asor, ville très forte sur une éminence, non loin du lac Mérom et de la ville de Cédès, probablement le Tell Khoreibéh actuel. ― Madon, Séméron, Achsaph, situation inconnue.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap012/</guid>
      <description>Dénombrement des rois vaincus par les Israélites.&#xA;1 Voici les rois que battirent les enfants d&amp;rsquo;Israël, et dont ils possédèrent la terre au-delà du Jourdain, vers le levant, depuis le torrent d&amp;rsquo;Arnon jusqu&amp;rsquo;à la montagne d&amp;rsquo;Hermon, et toute la contrée orientale qui regarde le désert.&#xA;Note : Josué 12, 1 : Arnon, rivière qui formait la frontière septentrionale du pays de Moab ; elle prend sa source dans les montagnes orientales de Moab et se jette dans la mer Morte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap013/</guid>
      <description>Dieu ordonne à Josué de partager aux Israélites les terres qu’il avait conquises. Partage des terres d’au-delà du Jourdain fait par Moïse.&#xA;1 Josué était vieux et d&amp;rsquo;un âge fort avancé, et le Seigneur lui dit : Tu es vieux, et même très avancé en âge, et une terre très étendue est restée, qui n&amp;rsquo;a pas été encore divisée par le sort :2 Savoir, toute la Galilée, la terre des Philistins et toute celle de Gessuri,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap014/</guid>
      <description>Caleb demande Hébron pour son héritage et l’obtient.&#xA;1 Voici ce qu&amp;rsquo;ont possédé les enfants d&amp;rsquo;Israël dans la terre de Chanaan que leur donnèrent Eléazar, le prêtre, et Josué, fils de Nun et les princes des familles de chaque tribu d&amp;rsquo;Israël, 2 Distribuant tout par le sort, comme avait ordonné le Seigneur par l&amp;rsquo;entremise de Moïse, aux neuf tribus et à la demi-tribu de Manassé.&#xA;Note : Josué 14, 2 : Voir Nombres, 34, 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap015/</guid>
      <description>Partage de la tribu de Juda. Prise de Cariath-Sépher. Villes de la tribu de Juda.&#xA;1 Ainsi le lot des enfants de Juda, selon leur parenté, fut celui-ci : Depuis la frontière d&amp;rsquo;Edom, le désert de Sin contre le midi, jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;extrémité de la contrée australe.&#xA;Note : Josué 15, 1 : Voir Nombres, 34, 3. ― Sur le territoire de la tribu de Juda, voir l’Introduction au livre de Josué, partie III.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap016/</guid>
      <description>Partage de la tribu d’Ephraïm.&#xA;1 Et le lot échu aux enfants de Joseph fut depuis le Jourdain, contre Jéricho, et les eaux de ce fleuve, à l&amp;rsquo;orient, le désert qui monte de Jéricho à la montagne de Béthel,&#xA;Note : Josué 16, 1 : Sur le territoire donné à la tribu d’Ephraïm, voir l’Introduction au livre de Josué, partie III.&#xA;2 Et s&amp;rsquo;avance de Béthel à Luza, passe par la frontière d&amp;rsquo;Archi à Ataroth, 3 Et descend à l&amp;rsquo;occident près de la frontière de Jéphlet, jusqu&amp;rsquo;aux frontières de Béth-horon la basse, et jusqu&amp;rsquo;à Gaser; et ses contrées finissent à la grande mer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap017/</guid>
      <description>Partage de la tribu de Manassé.&#xA;1 Mais un lot échut à la tribu de Manassé (car c&amp;rsquo;est le premier-né de Joseph), à Machir, premier-né de Manassé et père de Galaad, qui fut un homme belliqueux et qui eut la possession de Galaad et de Basan,&#xA;Note : Josué 17, 1 : Sur le territoire donné à la demi-tribu de Manassé, cisjordanique, voir l’Introduction au livre de Josué, partie III.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap018/</guid>
      <description>Tabernacle à Silo. Partage de la tribu de Benjamin.&#xA;1 Tous les enfants d&amp;rsquo;Israël s&amp;rsquo;assemblèrent à Silo, et là ils dressèrent le tabernacle de témoignage, et la terre leur fut soumise.&#xA;Note : Josué 18, 1 : Silo, aujourd’hui Seiloûn. Sur une espèce de Tell ou monticule, on voit les ruines d’un village moderne. A l’est et au nord, l’horizon est fermé par des collines nues de calcaire gris, où poussent des figuiers ; au sud, le plateau va mourir dans une plaine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap019/</guid>
      <description>Partage des six autres tribus.&#xA;1 Le deuxième sort sortit pour les enfants de Siméon, selon leur parenté, et l&amp;rsquo;héritage fut&#xA;Note : Josué 19, 1 : Sur le territoire donné à la tribu de Siméon, voir l’Introduction au livre de Josué, partie III.&#xA;2 Pour eux au milieu de la possession des fils de Juda : Bersabée, Sabée, Molada; 3 Hasersual, Bala, Asem, 4 Eltholad, Bétul, Harma, 5 Sicéleg, Bethmarchaboth, Hasersusa, 6 Béthlébaoth et Sarohen : treize villes et leurs villages ; 7 Aïn, Remmon, Athar et Azan : quatre villes et leurs villages;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap002/</guid>
      <description>Josué envoie deux espions pour reconnaître la ville de Jéricho. Rahab les sauve ; ils lui promettent qu’on lui conservera la vie.&#xA;1 Josué, fils de Nun, envoya donc de Sétim deux hommes comme espions secrets, et il leur dit : Allez et considérez la terre et la ville de Jéricho. Et ceux-ci s&amp;rsquo;étant mis en chemin, entrèrent dans la maison d&amp;rsquo;une femme de mauvaise vie, du nom de Rahab, et se reposèrent chez elle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap020/</guid>
      <description>Villes de refuge marquées par l’ordre du Seigneur.&#xA;1 Ensuite le Seigneur parla à Josué, disant : Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et dis-leur :&#xA;2 Séparez les villes des fugitifs dont je vous ai parlé par l&amp;rsquo;entremise de Moïse,&#xA;Note : Josué 20, 2 : Voir Nombres, 35, 10 ; Deutéronome, 19, 2.&#xA;3 Afin que s&amp;rsquo;y réfugie quiconque aura frappé une âme par mégarde, et qu&amp;rsquo;il puisse échapper à la colère du proche parent, qui est le vengeur du sang.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap021/</guid>
      <description>Villes données aux Lévites pour demeures.&#xA;1 Alors vinrent les princes des familles de Lévi vers Eléazar, le prêtre, vers Josué, fils de Nun, et vers les chefs des familles de chaque tribu des enfants d&amp;rsquo;Israël. 2 Et ils leur parlèrent à Silo, dans la terre de Chanaan, et dirent : Le Seigneur a ordonné par l&amp;rsquo;entremise de Moïse, qu&amp;rsquo;on nous donnât des villes pour habiter, et leur faubourgs pour nourrir les bêtes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap022/</guid>
      <description>Retour des tribus de Ruben et de Gad, et de la demi-tribu de Manassé. Monument qu’elles élèvent sur le bord du Jourdain.&#xA;1 Dans le même temps, Josué appela les Rubénites et les Gadites et la demi-tribu de Manassé, 2 Et leur dit : Vous avez fait tout ce que vous a ordonné Moïse, serviteur du Seigneur : à moi aussi, vous m&amp;rsquo;avez obéi en toutes choses, 3 Et dans ce long temps, vous n&amp;rsquo;avez pas abandonné vos frères jusqu&amp;rsquo;au présent jour, gardant le commandement du Seigneur votre Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap023/</guid>
      <description>Josué exhorte les enfants d’Israël à observer la loi du Seigneur. Maux dont il les menace, s’ils deviennent infidèles.&#xA;1 Or, beaucoup de temps s&amp;rsquo;étant écoulé, après que le Seigneur eut donné la paix à Israël, et toutes les nations à l&amp;rsquo;entour ayant été soumises, enfin Josué, étant déjà très vieux et d&amp;rsquo;un âge fort avancé, 2 Appela tout Israël, les anciens, les princes, les chefs et les magistrats, et leur dit : Je suis vieux, et d&amp;rsquo;un âge très avancé;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap024/</guid>
      <description>Josué rappelle aux enfants d’Israël tout ce que Dieu a fait pour leurs pères et pour eux. Ils promettent de demeurer attachés au Seigneur. Mort de Josué et d’Eléazar.&#xA;1 Et Josué assembla toutes les tribus d&amp;rsquo;Israël à Sichem, et il appela les anciens, les princes, les juges et les magistrats; et ils se tinrent en la présence du Seigneur;&#xA;Note : Josué 24, 1 : A Sichem, au centre de la Palestine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap003/</guid>
      <description>Les Israélites passent le Jourdain.&#xA;1 Ainsi, Josué se levant de nuit, leva le camp ; et sortant de Sétim ils vinrent au Jourdain, lui et tous les enfants d&amp;rsquo;Israël, et ils demeurèrent là trois jours.&#xA;Note : Josué 3, 1 : Sétim. Voir Josué, 2, 1.&#xA;2 Et ces trois jours écoulés, les hérauts passèrent par le milieu du camp, 3 Et, commencèrent à crier : Quand vous verrez l&amp;rsquo;arche de l&amp;rsquo;alliance du Seigneur votre Dieu et les prêtres de la race lévitique qui la portent, vous aussi, levez-vous, et marchez à leur suite ; 4 Et qu&amp;rsquo;il y ait entre vous et l&amp;rsquo;arche l&amp;rsquo;espace de deux mille coudées, afin que de loin vous puissiez voir et connaître par quelle voie vous devez aller, parce que vous n&amp;rsquo;avez pas encore passé par cette voie ; et gardez-vous d&amp;rsquo;approcher de l&amp;rsquo;arche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap034/</guid>
      <description>Note : Josué 34, 29-33 : On peut admettre que la fin de ce chapitre a été insérée dans ce livre par une main étrangère, mais autorisée. On aura voulu sans doute réunir en un même corps d’ouvrage tout ce qui avait rapport à l’histoire de Josué, comme il paraît qu’on a fait pour Moïse.&#xA;Note : Josué 34, 30 : Thamnathsaré. Voir Josué, 19, 50.&#xA;Note : Josué 34, 32 : Voir Genèse, 50, 24 ; Exode, 13, 19 ; 33, 19.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap004/</guid>
      <description>Monument dressé par Josué après le passage du Jourdain.&#xA;1 Et, quand ils eurent passé, le Seigneur dit à Josué :2 Choisis douze hommes, un de chaque tribu, 3 Et ordonne-leur d&amp;rsquo;emporter du milieu du lit du Jourdain, où se sont arrêtés les pieds des prêtres, douze pierres très dures, que vous placerez dans l&amp;rsquo;endroit du camp où vous planterez cette nuit les tentes,&#xA;4 Josué appela donc les douze hommes qu&amp;rsquo;il avait choisis d&amp;rsquo;entre les enfants d&amp;rsquo;Israël, un de chaque tribu, 5 Et il leur dit : Allez devant l&amp;rsquo;arche du Seigneur votre Dieu, au milieu de Jourdain, et emportez de là chacun une pierre sur vos épaules, selon le nombre des enfants d&amp;rsquo;Israël,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap005/</guid>
      <description>Les Israélites reçoivent la circoncision et font la Pâque. La manne cesse. Un ange apparaît à Josué.&#xA;1 Quand donc tous les rois des Amorrhéens qui habitaient au-delà du Jourdain, vers le côté occidental, et tous les rois de Chanaan qui possédaient les lieux voisins de la grande mer, apprirent que le Seigneur avait séché le cours du Jourdain devant les enfants d&amp;rsquo;Israël, jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;ils eussent passé, leur cœur défaillit, et le courage les abandonna, parce qu&amp;rsquo;ils craignaient l&amp;rsquo;entrée des enfants d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap006/</guid>
      <description>Siège et prise de Jéricho. Rahab associée au peuple de Dieu. Imprécation contre celui qui rebâtira Jéricho.&#xA;1 Or, Jéricho était fermée et fortifiée, dans la crainte des enfants d&amp;rsquo;Israël, et nul n&amp;rsquo;osait sortir ou entrer.&#xA;Note : Josué 6, 1 : Jéricho. D’après M. de Saulcy, « la Jéricho détruite par Josué était sur le pâté de mamelons qui domine l’Aïn es-Sultan [la fontaine d’Elisée, voir 4 Rois, 2. 19-22] ; la Jéricho de Hiel [voir 3 rois, 16, 34], devenue la Jéricho d’Hérode, c’est-à-dire celle dans laquelle a séjourné Notre Seigneur Jésus-Christ, était au bas de la gorge qui, de Jéricho, monte à Jérusalem, c’est-à-dire à l’entrée même de la plaine ; la troisième Jéricho enfin, celle qui était florissante du temps d’Eusèbe et de saint Jérôme, n’est que la Riha des Arabes, c’est-à-dire qu’elle a été bâtie dans le voisinage du Bordj actuel, vers le point où se dirigent les aqueducs, de construction arabe, dont on retrouve quelques tronçons entre la fontaine d’Elisée et le Bordj, dans le large ravin qui sert de lit au Nahr el-Kelt, le Karith de l’Ecriture.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap007/</guid>
      <description>Les Israélites attaquent la ville de Haï. Ils sont repoussés avec perte. Crime d’Achan découvert et puni.&#xA;1 Or, les enfants d&amp;rsquo;Israël transgressèrent le commandement, et s&amp;rsquo;approprièrent de l&amp;rsquo;anathème; car Achan, fils de Charmi, fils de Zabdi, fils de Zaré, de la tribu de Juda, prit quelque chose de l&amp;rsquo;anathème, et le Seigneur fut irrité contre les enfants d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : Josué 7, 1 : Voir Josué, 22, 20 ; 1 Paralipomènes, 2, 7.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap008/</guid>
      <description>Prise de la ville de Haï. Bénédictions et malédictions prononcées sur les monts Hébal et Garizim.&#xA;1 Or, le Seigneur dit à Josué : Ne crains pas et ne t&amp;rsquo;effraie pas : prends avec toi toute la multitude des combattants, et te levant, monte à la ville de Haï : Voilà que j&amp;rsquo;ai livré en ta main son roi et son peuple, sa ville et sa terre.&#xA;Note : Josué 8, 1 : Haï.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/06-josue/chap009/</guid>
      <description>Les Gabaonites surprennent Josué. On fait alliance avec eux. Leur artifice est reconnu. On les condamne à porter le bois, et à porter l’eau dans la maison du Seigneur.&#xA;1 Ces événements appris, tous les rois d&amp;rsquo;au-delà du Jourdain, qui demeuraient dans les montagnes, dans les plaines, dans les lieux maritimes et sur le rivage de la grande mer ; ceux aussi qui habitaient près du Liban, l&amp;rsquo;Héthéen, et l&amp;rsquo;Amorrhéen, le Chananéen, le Phérézéen, l&amp;rsquo;Hévéen et le Jébuséen,</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
