<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Providence divine on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/glossaire/providence/</link>
    <description>Recent content in Providence divine on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/glossaire/providence/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dans la Bible</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/glossaire/providence/bible/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/glossaire/providence/bible/</guid>
      <description>Ancien Testament Proverbes 3:5-6 : &amp;ldquo;Aie confiance dans le Seigneur de tout ton coeur, et ne t&amp;rsquo;appuie pas sur ta prudence. Dans toutes tes voies, pense à lui, et lui-même dirigera tes pas.&amp;rdquo; 1&#xA;Psaumes 22:1 : &amp;ldquo;Le Seigneur me conduit, et rien ne me manquera.&amp;rdquo; 2&#xA;Psaumes 54:23 : &amp;ldquo;Déposez vos soins dans le sein du Seigneur, et lui-même vous nourrira; il ne laissera pas éternellement le juste dans l&amp;rsquo;agitation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dans la Tradition</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/glossaire/providence/tradition/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/vie-religieuse/glossaire/providence/tradition/</guid>
      <description>Père Marchese, Vie de saint Pierre d&amp;rsquo;Alcantara : &amp;ldquo;Il avait aussi reçu de Dieu cette foi que l&amp;rsquo;Apôtre appelle gratuite, qui est un don tout particulier, qui consiste en une ferme confiance d&amp;rsquo;obtenir de Dieu tout ce qu&amp;rsquo;on lui demande, et par la puissance de laquelle les Saints ont fait de si étonnants miracles, et se sont signalés par des entreprises si éloignées des forces de la nature.&#xA;Qui peut douter que l&amp;rsquo;âme du Saint ne posséda très éminemment cette assurance inébranlable, après l&amp;rsquo;avoir vu tant de fois traverser les rivières les plus rapides n&amp;rsquo;étant soutenu sur l&amp;rsquo;impétuosité de leurs eaux, que par la vive espérance qu&amp;rsquo;il avait au secours de Dieu, et faire tant de prodiges pour remédier aux pressantes nécessités de ses couvents par la seule vertu de cette entière confiance, qu&amp;rsquo;il avait en Dieu, laquelle était le sujet de plusieurs excellents discours qu&amp;rsquo;il faisait à ses religieux pour les animer à l&amp;rsquo;amour de cette vertu, les assurant, qu&amp;rsquo;ils ne seraient jamais trompés dans l&amp;rsquo;espérance sincère qu&amp;rsquo;ils auraient en la divine Providence.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
