<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Reges on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/</link>
    <description>Recent content in 1 Reges on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap001/</guid>
      <description>1 Et rex David senuerat, habebatque ætatis plurimos dies: cumque operiretur vestibus, non calefiebat.&#xA;2 Dixerunt ergo ei servi sui: Quæramus domino nostro regi adolescentulam virginem, et stet coram rege, et foveat eum, dormiatque in sinu suo, et calefaciat dominum nostrum regem.&#xA;3 Quæsierunt igitur adolescentulam speciosam in omnibus finibus Israel, et invenerunt Abisag Sunamitidem, et adduxerunt eam ad regem.&#xA;4 Erat autem puella pulchra nimis, dormiebatque cum rege, et ministrabat ei, rex vero non cognovit eam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap010/</guid>
      <description>1 Sed et Regina Saba, audita fama Salomonis in nomine Domini, venit tentare eum in ænigmatibus.&#xA;2 Et ingressa Ierusalem multo cum comitatu, et divitiis, camelis portantibus aromata, et aurum infinitum nimis, et gemmas pretiosas, venit ad regem Salomonem, et locuta est ei universa quæ habebat in corde suo.&#xA;3 Et docuit eam Salomon omnia verba, quæ proposuerat: non fuit sermo, qui regem posset latere, et non responderet ei.&#xA;4 Videns autem regina Saba omnem sapientiam Salomonis, et domum, quam ædificaverat,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap011/</guid>
      <description>1 Rex autem Salomon adamavit mulieres alienigenas multas, filiam quoque Pharaonis, et Moabitidas, et Ammonitidas, Idumæas, et Sidonias, et Hetthæas:&#xA;2 de gentibus, super quibus dixit Dominus filiis Israel: Non ingrediemini ad eas, neque de illis ingredientur ad vestras: certissime enim avertent corda vestra ut sequamini deos earum. His itaque copulatus est Salomon ardentissimo amore.&#xA;3 Fueruntque ei uxores quasi reginæ septingentæ, et concubinæ trecentæ: et averterunt mulieres cor eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap012/</guid>
      <description>1 Venit autem Roboam in Sichem: illuc enim congregatus erat omnis Israel ad constituendum eum regem.&#xA;2 At vero Ieroboam filius Nabat, cum adhuc esset in Ægypto profugus a facie regis Salomonis, audita morte eius, reversus est de Ægypto.&#xA;3 Miseruntque et vocaverunt eum: venit ergo Ieroboam, et omnis multitudo Israel, et locuti sunt ad Roboam, dicentes:&#xA;4 Pater tuus durissimum iugum imposuit nobis: tu itaque nunc imminue paululum de imperio patris tui durissimo, et de iugo gravissimo, quod imposuit nobis, et serviemus tibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap013/</guid>
      <description>1 Et ecce vir Dei venit de Iuda in sermone Domini in Bethel, Ieroboam stante super altare, et thus iaciente.&#xA;2 Et exclamavit contra altare in sermone Domini, et ait: Altare, altare, hæc dicit Dominus: Ecce filius nascetur domui David, Iosias nomine, et immolabit super te sacerdotes excelsorum, qui nunc in te thura succendunt, et ossa hominum super te incendet.&#xA;3 Deditque in illa die signum, dicens: Hoc erit signum quod locutus est Dominus: Ecce altare scindetur, et effundetur cinis qui in eo est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap014/</guid>
      <description>1 In tempore illo ægrotavit Abia filius Ieroboam.&#xA;2 Dixitque Ieroboam uxori suæ: Surge, et commuta habitum, ne cognoscaris quod sis uxor Ieroboam: et vade in Silo, ubi est Ahias propheta, qui locutus est mihi, quod regnaturus essem super populum hunc.&#xA;3 Tolle quoque in manu tua decem panes, et crustulam, et vas mellis, et vade ad illum: ipse enim indicabit tibi quid eventurum sit puero huic.&#xA;4 Fecit ut dixerat, uxor Ieroboam: et consurgens abiit in Silo, et venit in domum Ahiæ: at ille non poterat videre, quia caligaverant oculi eius præ senectute.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap015/</guid>
      <description>1 Igitur in octavo decimo anno regni Ieroboam filii Nabat, regnavit Abiam super Iudam.&#xA;2 Tribus annis regnavit in Ierusalem: nomen matris eius Maacha filia Abessalom.&#xA;3 Ambulavitque in omnibus peccatis patris sui, quæ fecerat ante eum: nec erat cor eius perfectum cum Domino Deo suo, sicut cor David patris eius.&#xA;4 Sed propter David dedit ei Dominus Deus suus lucernam in Ierusalem, ut suscitaret filium eius post eum, et statueret Ierusalem:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap016/</guid>
      <description>1 Factus est autem sermo Domini ad Iehu filium Hanani contra Baasa, dicens:&#xA;2 Pro eo quod exaltavi te de pulvere, et posui te ducem super populum meum Israel, tu autem ambulasti in via Ieroboam, et peccare fecisti populum meum Israel, ut me irritares in peccatis eorum:&#xA;3 ecce, ego demetam posteriora Baasa, et posteriora domus eius: et faciam domum tuam sicut domum Ieroboam filii Nabat.&#xA;4 Qui mortuus fuerat de Baasa in civitate, comedent eum canes: et qui mortuus fuerit ex eo in regione, comedent eum volucres cæli.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap017/</guid>
      <description>1 Et dixit Elias Thesbites de habitatoribus Galaad ad Achab: Vivit Dominus Deus Israel, in cuius conspectu sto, si erit annis his ros et pluvia, nisi iuxta oris mea verba.&#xA;2 Et factum est verbum Domini ad eum, dicens:&#xA;3 Recede hinc, et vade contra Orientem, et abscondere in Torrente carith, qui est contra Iordanem,&#xA;4 et ibi de torrente bibes: corvisque præcepi ut pascant te ibi.&#xA;5 Abiit ergo, et fecit iuxta verbum Domini: cumque abiisset, sedit in Torrente carith, qui est contra Iordanem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap018/</guid>
      <description>1 Post dies multos factum est verbum Domini ad Eliam, in anno tertio dicens: Vade, et ostende te Achab, ut dem pluviam super faciem terræ.&#xA;2 Ivit ergo Elias, ut ostenderet se Achab: erat autem fames vehemens in Samaria.&#xA;3 Vocavitque Achab Abdiam dispensatorem domus suæ: Abdias autem timebat Dominum valde.&#xA;4 Nam cum interficeret Iezabel prophetas Domini, tulit ille centum prophetas, et abscondit eos quinquagenos et quinquagenos in speluncis, et pavit eos pane et aqua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap019/</guid>
      <description>1 Nunciavit autem Achab Iezabel omnia quæ fecerat Elias, et quo modo occidisset universos prophetas gladio.&#xA;2 Misitque Iezabel nuncium ad Eliam, dicens: Hæc mihi faciant dii, et hæc addant, nisi hac hora cras posuero animam tuam sicut animam unius ex illis.&#xA;3 Timuit ergo Elias, et surgens abiit quocumque eum ferebat voluntas: venitque in Bersabee Iuda, et dimisit ibi puerum suum,&#xA;4 et perrexit in desertum, viam unius diei. Cumque venisset, et sederet subter unam iuniperum, petivit animæ suæ ut moreretur, et ait: Sufficit mihi Domine, tolle animam meam: neque enim melior sum, quam patres mei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap002/</guid>
      <description>1 Appropinquaverunt autem dies David ut moreretur, præcepitque Salomoni filio suo, dicens:&#xA;2 Ego ingredior viam universæ terræ: confortare, et esto vir.&#xA;3 Et observa custodias Domini Dei tui, ut ambules in viis eius, ut custodias ceremonias eius, et præcepta eius, et iudicia, et testimonia, sicut scriptum est in lege Moysi: ut intelligas universa quæ facis, et quocumque te verteris:&#xA;4 ut confirmet Dominus sermones suos, quos locutus est de me, dicens: Si custodierint filii tui vias suas, et ambulaverint coram me in veritate, in omni corde suo, et in omni anima sua, non auferetur tibi vir de solio Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap020/</guid>
      <description>1 Porro Benadad rex Syriæ, congregavit omnem exercitum suum, et triginta duos reges secum, et equos, et currus: et ascendens pugnabat contra Samariam, et obsidebat eum.&#xA;2 Mittensque nuncios ad Achab regem Israel in civitatem,&#xA;3 ait: Hæc dicit Benadad: Argentum tuum, et aurum tuum meum est: et uxores tuæ, et filii tui optimi, mei sunt.&#xA;4 Responditque rex Israel: Iuxta verbum tuum, domine mi rex, tuus sum ego, et omnia mea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap021/</guid>
      <description>1 Post verba autem hæc, tempore illo vinea erat Naboth Iezrahelitæ, quæ erat in Iezrahel, iuxta palatium Achab regis Samariæ.&#xA;2 Locutus est ergo Achab ad Naboth, dicens: Da mihi vineam tuam, ut faciam mihi hortum olearum, quia vicina est, et prope domum meam, daboque tibi pro ea vineam meliorem: aut si commodius tibi putas, argenti pretium, quanto digna est.&#xA;3 Cui respondit Naboth: Propitius sit mihi Dominus, ne dem hereditatem patrum meorum tibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap022/</guid>
      <description>1 Transierunt igitur tres anni absque bello inter Syriam et Israel.&#xA;2 In anno autem tertio, descendit Iosaphat rex Iuda ad regem Israel.&#xA;3 (Dixitque rex Israel ad servos suos: Ignoratis quod nostra sit Ramoth Galaad, et negligimus tollere eam de manu regis Syriæ?)&#xA;4 Et ait ad Iosaphat: Veniesne mecum ad præliandum in Ramoth Galaad?&#xA;5 Dixitque Iosaphat ad regem Israel: Sicut ego sum, ita et tu: populus meus, et populus tuus unum sunt: et equites mei, equites tui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap003/</guid>
      <description>1 Confirmatum est igitur regnum in manu Salomonis, et affinitate coniunctus est Pharaoni regi Ægypti: accepit namque filiam eius, et adduxit in civitatem David, donec compleret ædificans domum suam, et domum Domini, et murum Ierusalem per circuitum.&#xA;2 Attamen populus immolabat in excelsis: non enim ædificatum erat templum nomini Domini usque in diem illum.&#xA;3 Dilexit autem Salomon Dominum, ambulans in præceptis David patris sui, excepto quod in excelsis immolabat, et accendebat thymiama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap004/</guid>
      <description>1 Erat autem rex Salomon regnans super omnem Israel:&#xA;2 et hi principes quos habebat: Azarias filius Sadoc sacerdotis:&#xA;3 Elihoreph, et Ahia filii Sisa scribæ: Iosaphat filius Ahilud a commentariis:&#xA;4 Banaias filius Ioiadæ super exercitum: Sadoc autem, et Abiathar sacerdotes.&#xA;5 Azarias filius Nathan super eos qui assistebant regi: Zabud filius Nathan sacerdos, amicus regis:&#xA;6 et Ahisar præpositus domus: et Adoniram filius Abda super tributa.&#xA;7 Habebat autem Salomon duodecim præfectos super omnem Israel, qui præbebant annonam regi et domui eius: per singulos enim menses in anno, singuli necessaria ministrabant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap005/</guid>
      <description>1 Misit quoque Hiram rex Tyri servos suos ad Salomonem: audivit enim quod ipsum unxissent regem pro patre eius: quia amicus fuerat Hiram David omni tempore.&#xA;2 Misit autem Salomon ad Hiram, dicens:&#xA;3 Tu scis voluntatem David patris mei, et quia non potuerit ædificare domum nomini Domini Dei sui propter bella imminentia per circuitum, donec daret Dominus eos sub vestigio pedum eius.&#xA;4 Nunc autem requiem dedit Dominus Deus meus mihi per circuitum: et non est satan, neque occursus malus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap006/</guid>
      <description>1 Factum est ergo quadringentesimo et octogesimo anno egressionis filiorum Israel de Terra Ægypti, in anno quarto, mense Zio, (ipse est mensis secundus) regni Salomonis super Israel, ædificari cœpit domus Domino.&#xA;2 Domus autem, quam ædificabat rex Salomon Domino, habebat sexaginta cubitos in longitudine, et viginti cubitos in latitudine, et triginta cubitos in altitudine.&#xA;3 Et porticus erat ante templum viginti cubitorum longitudinis, iuxta mensuram latitudinis templi: et habebat decem cubitos latitudinis ante faciem templi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap007/</guid>
      <description>1 Domum autem suam ædificavit Salomon tredecim annis, et ad perfectum usque perduxit.&#xA;2 Ædificavit quoque domum saltus Libani centum cubitorum longitudinis, et quinquaginta cubitorum latitudinis, et triginta cubitorum altitudinis: et quattuor deambulacra inter columnas cedrinas: ligna quippe cedrina exciderat in columnas.&#xA;3 Et tabulatis cedrinis vestivit totam cameram, quæ quadragintaquinque columnis sustentabatur. Unus autem ordo habebat columnas quindecim&#xA;4 contra se invicem positas,&#xA;5 et e regione se respicientes, æquali spatio inter columnas, et super columnas quadrangulata ligna in cunctis æqualia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap008/</guid>
      <description>1 Tunc congregati sunt omnes maiores natu Israel cum principibus tribuum, et duces familiarum filiorum Israel ad regem Salomonem in Ierusalem: ut deferrent arcam fœderis Domini, de civitate David, id est, de Sion.&#xA;2 Convenitque ad regem Salomonem universus Israel in mense Ethanim, in solemni die, ipse est mensis septimus.&#xA;3 Veneruntque cuncti senes de Israel, et tulerunt arcam sacerdotes,&#xA;4 et portaverunt arcam Domini, et tabernaculum fœderis, et omnia vasa Sanctuarii, quæ erant in tabernaculo: et ferebant ea sacerdotes et Levitæ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/11-1-reges/chap009/</guid>
      <description>1 Factum est autem cum perfecisset Salomon ædificium domus Domini, et ædificium regis, et omne quod optaverat et voluerat facere,&#xA;2 apparuit ei Dominus secundo sicut apparuerat ei in Gabaon.&#xA;3 Dixitque Dominus ad eum: Exaudivi orationem tuam et deprecationem tuam, quam deprecatus es coram me: sanctificavi domum hanc, quam ædificasti, ut ponerem nomen meum ibi in sempiternum, et erunt oculi mei et cor meum ibi cunctis diebus.&#xA;4 Tu quoque si ambulaveris coram me, sicut ambulavit pater tuus, in simplicitate cordis, et in æquitate: et feceris omnia, quæ præcepit tibi, et legitima mea et iudicia mea servaveris,</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
