<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Machabées on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/</link>
    <description>Recent content in 2 Machabées on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap001/</guid>
      <description>Lettre des Juifs de Judée à ceux d’Egypte, pour leur recommander de célébrer la fête de la nouvelle dédicace du temple. Autre lettre pour les exhorter à célébrer avec eux la fête de la nouvelle dédicace du temple et celle du recouvrement du feu sacré.&#xA;1 Aux Juifs leurs frères qui sont répandus en Egypte, les Juifs qui sont dans Jérusalem et dans le pays de Judée, disent salut et heureuse paix.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap010/</guid>
      <description>Purification du temple par Judas Machabée. Lysias régent du royaume de Syrie sous Antiochus Eupator. Mort de Ptolémée Macron. Courses de Gorgias sur les Juifs. Victoires de Judas sur les Iduméens. Défaite de Timothée. Prise de Gazara.&#xA;1 Or Machabée, et ceux qui étaient avec lui, le Seigneur les protégeant, reprirent la cité et le temple. 2 Mais les autels que les étrangers avaient élevés sur les places publiques, de même que les temples des idoles, il les démolit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap011/</guid>
      <description>Lysias vient en Judée avec une armée nombreuse. Les Juifs invoquent le Seigneur et remportent la victoire. Lysias leur demanda la paix ; Judas l’accorde. Lettre de Lysias aux Juifs. Lettre d’Antiochus Eupator à Lysias et aux Juifs. Lettre des Romains aux Juifs.&#xA;1 Or, peu de temps après, Lysias, gouverneur du roi et son parent, et préposé aux affaires du royaume, supportant avec peine ce qui était arrivé,&#xA;Note : II Macc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap012/</guid>
      <description>Les Juifs sont persécutés par les gouverneurs des pays voisins de la Judée. Expédition de Judas contre les habitants de Joppé, et contre ceux de Jamnia. Il marche contre Timothée, au-delà du Jourdain. Il défait l’armée de Timothée. Il revient à Scythopolis. Il marche contre Gorgias, et le met en fuite. Oblation pour les Juifs qui avaient été tués au combat.&#xA;1 Ces conventions faites, Lysias se rendit vers le roi, et les Juifs donnaient leurs soins à l&amp;rsquo;agriculture.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap013/</guid>
      <description>Antiochus Eupator marche contre les Juifs avec une puissante armée. Il fait mourir Ménélaüs. Judas jette le trouble dans le camp des ennemis. Siège de Bethsura. Paix entre Eupator et les Juifs.&#xA;1 En l&amp;rsquo;année cent quarante-neuvième, Judas sut qu&amp;rsquo;Antiochus Eupator venait avec une multitude contre la Judée,&#xA;Note : II Macc. 13, 1 : L’année cent quarante-neuvième du règne des Grecs, la cent soixante-deuxième avant Jésus-Christ. Pour cette campagne, voir 1 Machabées, 6, 28-62.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap014/</guid>
      <description>Démétrius, fils de Séleucus, vient se remettre en possession du royaume de Syrie. Alcime l’irrite contre Judas. Il envoie Nicanor contre les Juifs. Nicanor fait la paix avec Judas. Alcime la trouble. Démétrius ordonne à Nicanor de lui envoyer Judas lié et garrotté. Judas se retire. Nicanor blasphème contre le temple. On accuse auprès de lui Razias ; mort glorieuse de ce vieillard.&#xA;1 Mais après un intervalle de trois ans.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap015/</guid>
      <description>Nicanor veut attaquer les Juifs. Il blasphème contre le Seigneur. Judas exhorte les siens ; il leur rapporte une vision qu’il a eue. Il défait l’armée de Nicanor. Nicanor est trouvé tué sur le champ de bataille ; sa tête et sa main sont suspendues à la vue de tous. Actions de grâces rendues et fête instituée en l’honneur de cette victoire.&#xA;1 Or Nicanor, dès qu&amp;rsquo;il apprit que Judas était dans le pays de Samarie, résolut de commencer la guerre avec toutes ses forces le jour du sabbat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap002/</guid>
      <description>Suite de la lettre précédente, où se trouvent diverses particularités arrivées au temps de la transmigration des Juifs à Babylone. Préface où l’auteur de ce livre expose son dessein.&#xA;1 Or on trouve, dans les écrits du prophète Jérémie, qu&amp;rsquo;il commanda à ceux qui émigraient de prendre le feu sacré, comme on l&amp;rsquo;a indiqué auparavant, et comme il avait commandé aux émigrés précédents.&#xA;Note : II Macc. 2, 1 : Dans les écrits, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap003/</guid>
      <description>Bonheur des Juifs sous le pontificat d’Onias III. Simon, préfet du temple, fait savoir à Séleucus, roi de Syrie, qu’il y a de grands trésors dans le temple. Héliodore est envoyé pour les enlever. Dieu le châtie par la main des anges.&#xA;1 Donc, lorsque la sainte cité était habitée en toute paix, et que les lois aussi étaient encore parfaitement observées, à cause de la piété d&amp;rsquo;Onias, le pontife, et des esprits, qui avaient en haine le mal,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap004/</guid>
      <description>Calomnies de Simon. Jason obtient à prix d’argent la souveraine sacrificature. Il commet toutes sortes d’impiétés. Antiochus est reçu à Jérusalem ; Ménélaüs supplante Jason. Il est accusé devant Antiochus et laisse à sa place Lysimaque. Onias reprend Ménélaüs, et est tué par Andronique. Antiochus venge la mort d’Onias. Lysimaque est tué par le peuple. Ménélaüs rachète sa vie par une somme d’argent.&#xA;1 Mais Simon, le délateur qui a été dit des sommes d&amp;rsquo;argent et de la patrie, parlait mal d&amp;rsquo;Onias, comme si Onias avait inspiré à Héliodore ce qu&amp;rsquo;il avait fait, et qu&amp;rsquo;il eût été l&amp;rsquo;instigateur de ces maux; 2 Et le pourvoyeur de la cité et le défenseur de sa nation, et le zélateur de la loi de Dieu, il osait le dire formant des desseins contre le royaume.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap005/</guid>
      <description>Antiochus se prépare à marcher contre l’Egypte. Prodiges effrayants qui paraissent dans l’air au-dessus de Jérusalem. Expédition de Jason contre Jérusalem ; sa fuite et sa fin malheureuse. Antiochus marche contre Jérusalem ; violences qu’il y exerce. Il y envoie Apollonius, qui exerce de nouvelles cruautés. Judas Machabée se retire dans le désert.&#xA;1 Dans le même temps, Antiochus prépara une seconde expédition en Egypte.&#xA;Note : II Macc. 5, 1 : Dans le même temps, c’est-à-dire, lorsque le jeune roi Ptolémée Philométor était monté sur le trône d’Egypte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap006/</guid>
      <description>Antiochus force les Juifs d’abandonner les lois de Dieu pour embrasser le culte des idoles. Cruautés exercées contre les Juifs fidèles à la loi du Seigneur. Dessein de Dieu en permettant ces maux. Martyre du saint vieillard Eléazar.&#xA;1 Mais, peu de temps après, le roi envoya un certain vieillard d&amp;rsquo;Antioche pour forcer les Juifs à abandonner les lois de leur patrie et de Dieu;&#xA;Note : II Macc. 6, 1 : D’Antioche ; selon le grec, d’Athènes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap007/</guid>
      <description>Martyre des sept frères Machabées et de leur mère.&#xA;1 Or, il arriva que sept frères qu&amp;rsquo;on avait pris aussi avec leur mère, étaient pressés par le roi, de manger contre la défense de la loi divine, de la chair de porc, après qu&amp;rsquo;ils avaient été déchirés avec des fouets et des nerfs de bœuf.&#xA;Note : II Macc. 7, 1 : Sept frères ; ils sont généralement appelés Machabées ; mais on ne s’accorde pas sur l’origine de cette dénomination.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap008/</guid>
      <description>Judas Machabée fortifie son parti et attaque les ennemis. Nicanor et Gorgias sont envoyés contre lui. Il exhorte les siens à combattre avec courage. Il met en fuite l’armée ennemie. Il continue de rapporter de grands avantages. Nicanor s’enfuit à Antioche.&#xA;1 Cependant Judas Machabée et ceux qui étaient avec lui entraient secrètement dans les villages, et, appelant leurs parents et leurs amis, et ceux qui étaient demeurés fermes dans le judaïsme, les prenant avec eux, ils s&amp;rsquo;attirèrent six mille hommes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/21-2-machabees/chap009/</guid>
      <description>Antiochus revient de Perse. Il apprend la défaite de ses généraux par les Juifs. Il jure la perte de ce peuple. Dieu le frappe et le force de confesser sa propre faiblesse. Vaine protestation d’Antiochus. Lettre qu’il écrit aux Juifs. Il meurt misérablement. Philippe transporte son corps.&#xA;1 Dans le même temps, Antiochus revenait honteusement de Perse,&#xA;Note : II Macc. 9, 1 : De Perse. Voir 1 Machabées, 3, 31.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
