<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Judith on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/</link>
    <description>Recent content in Judith on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap001/</guid>
      <description>1 Arphaxad itaque, rex Medorum, subiugaverat multas gentes imperio suo, et ipse ædificavit civitatem potentissimam, quam appellavit Ecbatanis,&#xA;2 ex lapidibus quadratis et sectis: fecit muros eius in altitudinem cubitorum septuaginta, et in latitudinem cubitorum triginta, turres vero eius posuit in altitudinem cubitorum centum.&#xA;3 Per quadrum vero earum latus utrumque vicenorum pedum spatio tendebatur, posuitque portas eius in altitudinem turrium:&#xA;4 et gloriabatur quasi potens in potentia exercitus sui, et in gloria quadrigarum suarum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap010/</guid>
      <description>1 Factum est autem, cum cessasset clamare ad Dominum, surrexit de loco, in quo iacuerat prostrata ad Dominum.&#xA;2 Vocavitque abram suam, et descendens in domum suam, abstulit a se cilicium, et exuit se vestimentis viduitatis suæ,&#xA;3 et lavit corpus suum, et unxit se myro optimo, et discriminavit crinem capitis sui, et imposuit mitram super caput suum, et induit se vestimentis iucunditatis suæ, induitque sandalia pedibus suis, assumpsitque dextraliola, et lilia, et inaures, et annulos, et omnibus ornamentis suis ornavit se.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap011/</guid>
      <description>1 Tunc Holofernes dixit ei: Æquo animo esto, et noli pavere in corde tuo: quoniam ego numquam nocui viro, qui voluit servire Nabuchodonosor regi.&#xA;2 Populus autem tuus, si non contempsisset me, non levassem lanceam meam super eum.&#xA;3 Nunc autem dic mihi, qua ex causa recessisti ab illis, et placuit tibi ut venires ad nos?&#xA;4 Et dixit illi Iudith: Sume verba ancillæ tuæ, quoniam si secutus fueris verba ancillæ tuæ, perfectam rem faciet Dominus tecum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap012/</guid>
      <description>1 Tunc iussit eam introire ubi repositi erant thesauri eius, et iussit illic manere eam, et constituit quid daretur illi de convivio suo.&#xA;2 Cui respondit Iudith, et dixit: Nunc non potero manducare ex his, quæ mihi præcipis tribui, ne veniat super me offensio: ex his autem, quæ mihi detuli, manducabo.&#xA;3 Cui Holofernes ait: Si defecerint tibi ista, quæ tecum detulisti, quid faciemus tibi?&#xA;4 Et dixit Iudith: Vivit anima tua domine meus, quoniam non expendet omnia hæc ancilla tua, donec faciat Deus in manu mea hæc, quæ cogitavi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap013/</guid>
      <description>1 Ut autem sero factum est, festinaverunt servi illius ad hospitia sua, et conclusit Vagao ostia cubiculi, et abiit.&#xA;2 erant autem omnes fatigati a vino:&#xA;3 eratque Iudith sola in cubiculo.&#xA;4 Porro Holofernes iacebat in lecto, nimia ebrietate sopitus.&#xA;5 Dixitque Iudith puellæ suæ ut staret foris ante cubiculum, et observaret.&#xA;6 Stetitque Iudith ante lectum, orans cum lacrymis, et labiorum motu in silentio,&#xA;7 dicens: Confirma me Domine Deus Israel, et respice in hac hora ad opera manuum mearum, ut, sicut promisisti, Ierusalem civitatem tuam erigas: et hoc quod credens per te posse fieri cogitavit, perficiam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap014/</guid>
      <description>1 Dixit autem Iudith ad omnem populum: Audite me fratres, suspendite caput hoc super muros nostros:&#xA;2 Et erit, cum exierit Sol, accipiat unusquisque arma sua, et exite cum impetu, non ut descendatis deorsum, sed quasi impetum facientes.&#xA;3 Tunc exploratores necesse erit ut fugiant ad principem suum excitandum ad pugnam.&#xA;4 Cumque duces eorum cucurrerint ad tabernaculum Holofernis, et invenerint eum truncum in suo sanguine volutatum, decidet super eos timor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap015/</guid>
      <description>1 Cumque omnis exercitus decollatum Holofernem audisset, fugit mens et consilium ab eis, et solo tremore et metu agitati, fugæ præsidium sumunt,&#xA;2 ita ut nullus loqueretur cum proximo suo, sed inclinato capite, relictis omnibus, evadere festinabant Hebræos, quos armatos super se venire audiebant, fugientes per vias camporum et semitas collium.&#xA;3 Videntes itaque filii Israel fugientes, secuti sunt illos. Descenderuntque clangentes tubis, et ululantes post ipsos.&#xA;4 Et quoniam Assyrii non adunati, in fugam ibant præcipites: filii autem Israel uno agmine persequentes, debilitabant omnes, quos invenire potuissent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap016/</guid>
      <description>1 Tunc cantavit canticum hoc Domino Iudith, dicens:&#xA;2 Incipite Domino in tympanis, cantate Domino in cymbalis, modulamini illi psalmum novum, exaltate, et invocate nomen eius.&#xA;3 Dominus conterens bella, Dominus nomen est illi.&#xA;4 Qui posuit castra sua in medio populi sui, ut eriperet nos de manu omnium inimicorum nostrorum.&#xA;5 Venit Assur ex montibus ab Aquilone in multitudine fortitudinis suæ: cuius multitudo obturavit torrentes, et equi eorum cooperuerunt valles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap002/</guid>
      <description>1 Anno tertiodecimo Nabuchodonosor regis, vigesima et secunda die mensis primi, factum est verbum in domo Nabuchodonosor regis Assyriorum ut defenderet se.&#xA;2 Vocavitque omnes maiores natu, omnesque duces, et bellatores suos, et habuit cum eis mysterium consilii sui:&#xA;3 dixitque cogitationem suam in eo esse, ut omnem terram suo subiugaret imperio.&#xA;4 Quod dictum cum placuisset omnibus, vocavit Nabuchodonosor rex Holofernem principem militiæ suæ,&#xA;5 et dixit ei: Egredere adversus omne regnum Occidentis, et contra eos præcipue, qui contempserunt imperium eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap003/</guid>
      <description>1 Tunc miserunt legatos suos universarum urbium, ac provinciarum reges ac principes, Syriæ scilicet Mesopotamiæ, et Syriæ Sobal, et Libyæ, atque Ciliciæ, qui venientes ad Holofernem, dixerunt:&#xA;2 Desinat indignatio tua circa nos: Melius est enim ut viventes serviamus Nabuchodonosor regi magno, et subditi simus tibi, quam morientes cum interitu nostro ipsi servitutis nostræ damna patiamur.&#xA;3 Omnis civitas nostra, omnisque possessio, omnes montes, et colles, et campi, et armenta boum, gregesque ovium, et caprarum, equorumque et camelorum, et universæ facultates nostræ, atque familiæ in conspectu tuo sunt:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap004/</guid>
      <description>1 Tunc audientes hæc filii Israel, qui habitabant in Terra Iuda, timuerunt valde a facie eius.&#xA;2 Tremor, et horror invasit sensus eorum, ne hoc faceret Ierusalem et templo Domini, quod fecerat ceteris civitatibus et templis earum.&#xA;3 Et miserunt in omnem Samariam per circuitum usque Iericho, et præoccupaverunt omnes vertices montium:&#xA;4 et muris circumdederunt vicos suos, et congregaverunt frumenta in præparationem pugnæ.&#xA;5 Sacerdos etiam Eliachim scripsit ad universos qui erant contra Esdrelon, quæ est contra faciem campi magni iuxta Dothain, et universos, per quos viæ transitus esse poterat,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap005/</guid>
      <description>1 Nunciatumque est Holoferni principi militiæ Assyriorum, quod filii Israel præpararent se ad resistendum, ac montium itinera conclusissent,&#xA;2 et furore nimio exarsit in iracundia magna, vocavitque omnes principes Moab et duces Ammon,&#xA;3 et dixit eis: Dicite mihi quis sit populus iste, qui montana obsidet: aut quæ, et quales, et quantæ sint civitates eorum: quæ etiam sit virtus eorum, aut quæ sit multitudo eorum: vel quis rex militiæ illorum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap006/</guid>
      <description>1 Factum est autem cum cessassent loqui, indignatus Holofernes vehementer, dixit ad Achior:&#xA;2 Quoniam prophetasti nobis dicens, quod gens Israel defendatur a Deo suo, ut ostendam tibi quoniam non est Deus, nisi Nabuchodonosor:&#xA;3 cum percusserimus eos omnes, sicut hominem unum, tunc et ipse cum illis Assyriorum gladio interibis, et omnis Israel tecum perditione disperiet:&#xA;4 et probabis quoniam Nabuchodonosor dominus sit universæ terræ: tuncque gladius militiæ meæ transiet per latera tua, et confixus cades inter vulneratos Israel, et non respirabis ultra, donec extermineris cum illis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap007/</guid>
      <description>1 Holofernes autem altera die præcepit exercitibus suis ut ascenderent contra Bethuliam.&#xA;2 Erant autem pedites bellatorum centum viginti millia, et equites viginti duo millia, præter præparationes virorum illorum, quos occupaverat captivitas, et abducti fuerant de provinciis et urbibus universæ iuventutis.&#xA;3 Omnes paraverunt se pariter ad pugnam contra filios Israel, et venerunt per crepidinem montis usque ad apicem, qui respicit super Dothain, a loco qui dicitur Belma usque ad Chelmon, qui est contra Esdrelon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap008/</guid>
      <description>1 Et factum est, cum audisset hæc verba Iudith vidua, quæ erat filia Merari, filii Idox, filii Ioseph, filii Oziæ, filii Elai, filii Iamnor, filii Gedeon, filii Raphaim, filii Achitob, filii Melchiæ, filii Enan, filii Nathaniæ, filii Salathiel, filii Simeon, filii Ruben:&#xA;2 et vir eius fuit Manasses, qui mortuus est in diebus messis hordeaceæ:&#xA;3 instabat enim super alligantes manipulos in campo, et venit æstus super caput eius, et mortuus est in Bethulia civitate sua, et sepultus est illic cum patribus suis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/18-judith/chap009/</guid>
      <description>1 Quibus ascendentibus, Iudith ingressa est oratorium suum: et induens se cilicio, posuit cinerem super caput suum: et prosternens se Domino, clamabat ad Dominum, dicens:&#xA;2 Domine Deus patris mei Simeon, qui dedisti illi gladium in defensionem alienigenarum, qui violatores extiterunt in coinquinatione sua, et denudaverunt femur virginis in confusionem:&#xA;3 et dedisti mulieres illorum in prædam, et filias illorum in captivitatem: et omnem prædam in divisionem servis tuis, qui zelaverunt zelum tuum: subveni quæso te Domine Deus meus mihi viduæ.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
