<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Exodus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/</link>
    <description>Recent content in Exodus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap033/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens: Vade, ascende de loco isto tu, et populus tuus quem eduxisti de Terra AEgypti, in terram quam iuravi Abraham, Isaac, et Iacob, dicens: Semini tuo dabo eam:&#xA;2 et mittam praecursorem tui angelum, ut eiiciam Chananaeum, et Amorrhaeum, et Hethaeum, et Pherezaeum, et Hevaeum, et Iebusaeum,&#xA;3 et intres in terram fluentem lacte et melle. Non enim ascendam tecum, quia populus durae cervicis es: ne forte disperdam te in via.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap034/</guid>
      <description>1 Ac deinceps: Praecide, ait, tibi duas tabulas lapideas instar priorum, et scribam super eas verba, quae habuerunt tabulae, quas fregisti.&#xA;2 Esto paratus mane, ut ascendas statim in montem Sinai, stabisque mecum super verticem montis.&#xA;3 Nullus ascendat tecum, nec videatur quispiam per totum montem: boves quoque et oves non pascantur econtra.&#xA;4 Excidit ergo duas tabulas lapideas, quales antea fuerant: et de nocte consurgens ascendit in montem Sinai, sicut praeceperat ei Dominus, portans secum tabulas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap035/</guid>
      <description>1 Igitur congregata omni turba filiorum Israel, dixit ad eos: Haec sunt quae iussit Dominus fieri.&#xA;2 Sex diebus facietis opus: septimus dies erit vobis sanctus, sabbatum, et requies Domini: qui fecerit opus in eo, occidetur.&#xA;3 Non succendetis ignem in omnibus habitaculis vestris per diem sabbati.&#xA;4 Et ait Moyses ad omnem catervam filiorum Israel: Iste est sermo quem praecepit Dominus, dicens:&#xA;5 Separate apud vos primitias Domino. Omnis voluntarius et prono animo offerat eas Domino: aurum et argentum, et aes,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap036/</guid>
      <description>1 Fecit ergo Beseleel, et Ooliab, et omnis vir sapiens, quibus dedit Dominus sapientiam et intellectum, ut scirent fabre operari quae in usus Sanctuarii necessaria sunt, et quae praecepit Dominus.&#xA;2 Cumque vocasset eos Moyses, et omnem eruditum virum, cui dederat Dominus sapientiam, et qui sponte sua obtulerant se ad faciendum opus,&#xA;3 tradidit eis universa donaria filiorum Israel. Qui cum instarent operi, quotidie mane vota populus offerebat.&#xA;4 Unde artifices venire compulsi,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 37</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap037/</guid>
      <description>1 Fecit autem Beseleel et arcam de lignis setim, habentem duos semis cubitos in longitudine, et cubitum ac semissem in latitudine, altitudo quoque unius cubiti fuit et dimidii: vestivitque eam auro purissimo intus ac foris.&#xA;2 Et fecit illi coronam auream per gyrum,&#xA;3 conflans quattuor annulos aureos per quattuor angulos eius: duos annulos in latere uno, et duos in altero.&#xA;4 Vectes quoque fecit de lignis setim, quos vestivit auro,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 38</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap038/</guid>
      <description>1 Fecit et altare holocausti de lignis setim, quinque cubitorum per quadrum, et trium in altitudine:&#xA;2 cuius cornua de angulis procedebant, operuitque illum laminis aeneis.&#xA;3 Et in usus eius paravit ex aere vasa diversa, lebetes, forcipes, fuscinulas, uncinos, et ignium receptacula.&#xA;4 Craticulamque eius in modum retis fecit aeneam, et subter eam in altaris medio arulam,&#xA;5 fusis quattuor annulis per totidem retiaculi summitates, ad immittendos vectes ad portandum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 39</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap039/</guid>
      <description>1 De hyacintho vero et purpura, vermiculo ac bysso fecit vestes, quibus indueretur Aaron quando ministrabat in sanctis, sicut praecepit Dominus Moysi.&#xA;2 Fecit igitur superhumerale de auro, hyacintho, et purpura, coccoque bis tincto, et bysso retorta,&#xA;3 opere polymitario, inciditque bracteas aureas, et extenuavit in fila, ut possent torqueri cum priorum colorum subtegmine,&#xA;4 duasque oras sibi invicem copulatas in utroque latere summitatum,&#xA;5 et balteum ex eisdem coloribus, sicut praeceperat Dominus Moysi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 40</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap040/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Mense primo, prima die mensis, eriges tabernaculum testimonii,&#xA;3 et pones in eo arcam, dimittesque ante illam velum:&#xA;4 et illata mensa, pones super eam quae rite praecepta sunt. Candelabrum stabit cum lucernis suis,&#xA;5 et altare aureum in quo adoletur incensum, coram arca testimonii. Tentorium in introitu tabernaculi pones,&#xA;6 et ante illud altare holocausti:&#xA;7 labrum inter altare et tabernaculum, quod implebis aqua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap001/</guid>
      <description>1 Haec sunt nomina filiorum Israel qui ingressi sunt in AEgyptum cum Iacob: singuli cum domibus suis introierunt:&#xA;2 Ruben, Simeon, Levi, Iudas,&#xA;3 Issachar, Zabulon et Beniamin,&#xA;4 Dan, et Nephthali, Gad, et Aser.&#xA;5 Erant igitur omnes animae eorum qui egressi sunt de femore Iacob, septuaginta: Ioseph autem in AEgypto erat.&#xA;6 Quo mortuo, et universis fratribus eius, omnique cognatione illa,&#xA;7 filii Israel creverunt, et quasi germinantes multiplicati sunt: ac roborati nimis, impleverunt terram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap010/</guid>
      <description>1 Et dixit Dominus ad Moysen: Ingredere ad Pharaonem: ego enim induravi cor eius, et servorum illius: ut faciam signa mea haec in eo,&#xA;2 et narres in auribus filii tui, et nepotum tuorum, quoties contriverim AEgyptios, et signa mea fecerim in eis: et sciatis quia ego Dominus.&#xA;3 Introierunt ergo Moyses et Aaron ad Pharaonem, et dixerunt ei: Haec dicit Dominus Deus Hebraeorum: Usquequo non vis subiici mihi? dimitte populum meum, ut sacrificet mihi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap011/</guid>
      <description>1 Et dixit Dominus ad Moysen: Adhuc una plaga tangam Pharaonem et AEgyptum, et post haec dimittet vos, et exire compellet.&#xA;2 Dices ergo omni plebi ut postulet vir ab amico suo, et mulier a vicina sua vasa argentea et aurea.&#xA;3 Dabit autem Dominus gratiam populo suo coram AEgyptiis. Fuitque Moyses vir magnus valde in Terra AEgypti coram servis Pharaonis, et omni populo.&#xA;4 Et ait: Haec dicit Dominus: Media nocte egrediar in AEgyptum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap012/</guid>
      <description>1 Dixit quoque Dominus ad Moysen, et Aaron in Terra AEgypti:&#xA;2 Mensis iste, vobis principium mensium: primus erit in mensibus anni.&#xA;3 Loquimini ad universum coetum filiorum Israel, et dicite eis: Decima die mensis huius tollat unusquisque agnum per familias et domos suas.&#xA;4 Sin autem minor est numerus ut sufficere possit ad vescendum agnum, assumet vicinum suum qui iunctus est domui suae, iuxta numerum animarum quae sufficere possunt ad esum agni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap013/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Sanctifica mihi omne primogenitum quod aperit vulvam in filiis Israel, tam de hominibus quam de iumentis: mea sunt enim omnia.&#xA;3 Et ait Moyses ad populum: Mementote diei huius in qua egressi estis de AEgypto et de domo servitutis, quoniam in manu forti eduxit vos Dominus de loco isto: ut non comedatis fermentatum panem.&#xA;4 Hodie egredimini mense novarum frugum.&#xA;5 Cumque introduxerit te Dominus in Terram Chananaei et Hethaei et Amorrhaei et Hevaei et Iebusaei, quam iuravit patribus tuis ut daret tibi, terram fluentem lacte et melle, celebrabis hunc morem sacrorum mense isto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap014/</guid>
      <description>1 Locutus est autem Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel: Reversi castrametentur e regione Phihahiroth quae est inter Magdalum et mare contra Beelsephon: in conspectu eius castra ponetis super mare.&#xA;3 Dicturusque est Pharao super filiis Israel: Coarctati sunt in terra, conclusit eos desertum.&#xA;4 Et indurabo cor eius, ac persequetur vos: et glorificabor in Pharaone, et in omni exercitu eius. scientque AEgyptii quia ego sum Dominus. Feceruntque ita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap015/</guid>
      <description>1 Tunc cecinit Moyses et filii Israel carmen hoc Domino, et dixerunt: Cantemus Domino: gloriose enim magnificatus est, equum et ascensorem deiecit in mare.&#xA;2 Fortitudo mea, et laus mea Dominus, et factus est mihi in salutem: iste Deus meus, et glorificabo eum: Deus patris mei, et exaltabo eum.&#xA;3 Dominus quasi vir pugnator, omnipotens nomen eius.&#xA;4 Currus Pharaonis et exercitum eius proiecit in mare: electi principes eius submersi sunt in Mari rubro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap016/</guid>
      <description>1 Profectique sunt de Elim, et venit omnis multitudo filiorum Israel in desertum Sin, quod est inter Elim et Sinai: quintodecimo die mensis secundi, postquam egressi sunt de terra AEgypti.&#xA;2 Et murmuravit omnis congregatio filiorum Israel contra Moysen et Aaron in solitudine.&#xA;3 Dixeruntque filii Israel ad eos: Utinam mortui essemus per manum Domini in Terra AEgypti, quando sedebamus super ollas carnium, et comedebamus panem in saturitate: cur eduxistis nos in desertum istud, ut occideretis omnem multitudinem fame?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap017/</guid>
      <description>1 Igitur profecta omnis multitudo filiorum Israel de deserto Sin per mansiones suas, iuxta sermonem Domini, castrametati sunt in Raphidim, ubi non erat aqua ad bibendum populo.&#xA;2 Qui iurgatus contra Moysen, ait: Da nobis aquam, ut bibamus. Quibus respondit Moyses: Quid iurgamini contra me? cur tentatis Dominum?&#xA;3 Sitivit ergo ibi populus prae aquae penuria, et murmuravit contra Moysen, dicens: Cur fecisti nos exire de AEgypto, ut occideres nos, et liberos nostros, ac iumenta siti?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap018/</guid>
      <description>1 Cumque audisset Iethro, sacerdos Madian, cognatus Moysi, omnia quae fecerat Deus Moysi, et Israeli populo suo, et quod eduxisset Dominus Israel de AEgypto:&#xA;2 tulit Sephoram uxorem Moysi quam remiserat:&#xA;3 et duos filios eius, quorum unus vocabatur Gersam, dicente patre: Advena fui in terra aliena.&#xA;4 Alter vero Eliezer: Deus enim, ait, patris mei adiutor meus, et eruit me de gladio Pharaonis.&#xA;5 Venit ergo Iethro cognatus Moysi, et filii eius, et uxor eius ad Moysen in desertum, ubi erat castrametatus iuxta montem Dei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap019/</guid>
      <description>1 Mense tertio egressionis Israel de Terra AEgypti, in die hac venerunt in solitudinem Sinai.&#xA;2 Nam profecti de Raphidim, et pervenientes usque in desertum Sinai, castrametati sunt in eodem loco, ibique Israel fixit tentoria e regione montis.&#xA;3 Moyses autem ascendit ad Deum, vocavitque eum Dominus de monte, et ait: Haec dices domui Iacob, et annunciabis filiis Israel:&#xA;4 Vos ipsi vidistis, quae fecerim AEgyptiis, quo modo portaverim vos super alas aquilarum, et assumpserim mihi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap002/</guid>
      <description>1 Egressus est post haec vir de domo Levi: et accepit uxorem stirpis suae.&#xA;2 quae concepit, et peperit filium: et videns eum elegantem, abscondit tribus mensibus.&#xA;3 Cumque iam celare non posset, sumpsit fiscellam scirpeam, et linivit eam bitumine ac pice: posuitque intus infantulum, et exposuit eum in carecto ripae fluminis,&#xA;4 stante procul sorore eius, et considerante eventum rei.&#xA;5 Ecce autem descendebat filia Pharaonis ut lavaretur in flumine: et puellae eius gradiebantur per crepidinem alvei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap020/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus cunctos sermones hos:&#xA;2 Ego sum Dominus Deus tuus, qui eduxi te de Terra AEgypti, de domo servitutis.&#xA;3 Non habebis deos alienos coram me.&#xA;4 Non facies tibi sculptile, neque omnem similitudinem quae est in caelo desuper, et quae in terra deorsum, nec eorum quae sunt in aquis sub terra.&#xA;5 Non adorabis ea, neque coles: ego sum Dominus Deus tuus fortis, zelotes, visitans iniquitatem patrum in filios, in tertiam et quartam generationem eorum qui oderunt me:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap021/</guid>
      <description>1 Haec sunt iudicia quae propones eis.&#xA;2 Si emeris servum Hebraeum, sex annis serviet tibi: in septimo egredietur liber gratis.&#xA;3 Cum quali veste intraverit, cum tali exeat: si habens uxorem, et uxor egredietur simul.&#xA;4 Sin autem dominus dederit illi uxorem, et pepererit filios et filias: mulier et liberi eius erunt domini sui, ipse vero exibit cum vestitu suo.&#xA;5 Quod si dixerit servus: Diligo dominum meum et uxorem ac liberos, non egrediar liber:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap022/</guid>
      <description>1 Si quis furatus fuerit bovem, aut ovem, et occiderit vel vendiderit: quinque boves pro uno bove restituet, et quattuor oves pro una ove.&#xA;2 Si effringens fur domum sive suffodiens fuerit inventus, et accepto vulnere mortuus fuerit: percussor non erit reus sanguinis.&#xA;3 Quod si orto sole hoc fecerit, homicidium perpetravit, et ipse morietur. Si non habuerit quod pro furto reddat, ipse venundabitur.&#xA;4 si inventum fuerit apud eum quod furatus est, vivens, sive bos, sive asinus, sive ovis: duplum restituet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap023/</guid>
      <description>1 Non suscipies vocem mendacii: nec iunges manum tuam ut pro impio dicas falsum testimonium.&#xA;2 Non sequeris turbam ad faciendum malum: nec in iudicio, plurimorum acquiesces sententiae, ut a vero devies.&#xA;3 Pauperis quoque non misereberis in iudicio.&#xA;4 Si occurreris bovi inimici tui, aut asino erranti, reduc ad eum.&#xA;5 Si videris asinum odientis te iacere sub onere, non pertransibis, sed sublevabis cum eo.&#xA;6 Non declinabis in iudicium pauperis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap024/</guid>
      <description>1 Moysi quoque dixit: Ascende ad Dominum tu, et Aaron, Nadab, et Abiu, et septuaginta senes ex Israel, et adorabitis procul.&#xA;2 Solusque Moyses ascendet ad Dominum, et illi non appropinquabunt: nec populus ascendet cum eo.&#xA;3 Venit ergo Moyses et narravit plebi omnia verba Domini, atque iudicia: responditque omnis populus una voce: Omnia verba Domini, quae locutus est, faciemus.&#xA;4 Scripsit autem Moyses universos sermones Domini: et mane consurgens aedificavit altare ad radices montis, et duodecim titulos per duodecim tribus Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap025/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere filiis Israel ut tollant mihi primitias ab omni homine qui offeret ultroneus, accipietis eas.&#xA;3 Haec sunt autem quae accipere debeatis: Aurum, et argentum, et aes,&#xA;4 hyacinthum et purpuram, coccumque bis tinctum, et byssum, pilos caprarum,&#xA;5 et pelles arietum rubricatas, pellesque ianthinas, et ligna setim:&#xA;6 oleum ad luminaria concinnanda: aromata in unguentum, et thymiamata boni odoris:&#xA;7 lapides onychinos, et gemmas ad ornandum ephod, ac rationale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap026/</guid>
      <description>1 Tabernaculum vero ita facies: Decem cortinas de bysso retorta, et hyacintho, ac purpura, coccoque bis tincto, variatas opere plumario facies.&#xA;2 Longitudo cortinae unius habebit vigintiocto cubitos: latitudo, quattuor cubitorum erit. unius mensurae fient universa tentoria.&#xA;3 Quinque cortinae sibi iungentur mutuo, et aliae quinque nexu simili cohaerebunt.&#xA;4 Ansulas hyacinthinas in lateribus ac summitatibus facies cortinarum, ut possint invicem copulari.&#xA;5 Quinquagenas ansulas cortina habebit in utraque parte, ita insertas, ut ansa contra ansam veniat, et altera alteri possit aptari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap027/</guid>
      <description>1 Facies et altare de lignis setim, quod habebit quinque cubitus in longitudine, et totidem in latitudine, idest quadrum, et tres cubitos in altitudine.&#xA;2 Cornua autem per quattuor angulos ex ipso erunt: et operies illud aere.&#xA;3 Faciesque in usus eius lebetes ad suscipiendos cineres, et forcipes atque fuscinulas, et ignium receptacula. omnia vasa ex aere fabricabis.&#xA;4 Craticulamque in modum retis aeneam: per cuius quattuor angulos erunt quattuor annuli aenei,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap028/</guid>
      <description>1 Applica quoque ad te Aaron fratrem tuum cum filiis suis de medio filiorum Israel, ut sacerdotio fungantur mihi: Aaron, Nadab, et Abiu, Eleazar, et Ithamar.&#xA;2 Faciesque vestem sanctam Aaron fratri tuo in gloriam et decorem.&#xA;3 Et loqueris cunctis sapientibus corde, quos replevi spiritu prudentiae, ut faciant vestes Aaron, in quibus sanctificatus ministret mihi.&#xA;4 Haec autem erunt vestimenta quae faciet: Rationale, et superhumerale, tunicam et lineam strictam, cidarim et balteum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap029/</guid>
      <description>1 Sed et hoc facies, ut mihi in sacerdotio consecrentur. Tolle vitulum de armento, et arietes duos immaculatos,&#xA;2 panesque azymos, et crustulam absque fermento, quae conspersa sit oleo, lagana quoque azyma oleo lita: de simila triticea cuncta facies.&#xA;3 Et posita in canistro offeres: vitulum autem et duos arietes.&#xA;4 Et Aaron, ac filios eius applicabis ad ostium tabernaculi testimonii. Cumque laveris patrem cum filiis suis aqua,&#xA;5 indues Aaron vestimentis suis, id est, linea et tunica, et superhumerali et rationali, quod constringes balteo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap003/</guid>
      <description>1 Moyses autem pascebat oves Iethro soceri sui sacerdotis Madian: cumque minasset gregem ad interiora deserti, venit ad montem Dei Horeb.&#xA;2 Apparuitque ei Dominus in flamma ignis de medio rubi: et videbat quod rubus arderet, et non combureretur.&#xA;3 Dixit ergo Moyses: Vadam, et videbo visionem hanc magnam, quare non comburatur rubus.&#xA;4 Cernens autem Dominus quod pergeret ad videndum, vocavit eum de medio rubi, et ait: Moyses, Moyses. Qui respondit: Adsum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap030/</guid>
      <description>1 Facies quoque altare ad adolendum thymiama, de lignis setim,&#xA;2 habens cubitum longitudinis, et alterum latitudinis, id est, quadrangulum, et duos cubitos in altitudine. Cornua ex ipso procedent.&#xA;3 Vestiesque illud auro purissimo, tam craticulam eius, quam parietes per circuitum, et cornua. Faciesque ei coronam aureolam per gyrum,&#xA;4 et duos annulos aureos sub corona per singula latera, ut mittantur in eos vectes, et altare portetur.&#xA;5 Ipsos quoque vectes facies de lignis setim, et inaurabis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap031/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Ecce, vocavi ex nomine Beseleel filium Uri filii Hur de tribu Iuda,&#xA;3 et implevi spiritu Dei, sapientia, et intelligentia, et scientia in omni opere,&#xA;4 ad excogitandum quidquid fabrefieri potest ex auro, et argento, et aere,&#xA;5 marmore, et gemmis, et diversitate lignorum.&#xA;6 Dedique ei socium Ooliab filium Achisamech de tribu Dan. Et in corde omnis eruditi posui sapientiam: ut faciant cuncta quae praecepi tibi,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap032/</guid>
      <description>1 Videns autem populus quod moram faceret descendendi de monte Moyses, congregatus adversus Aaron, dixit: Surge, fac nobis deos, qui nos praecedant: Moysi enim huic viro, qui nos eduxit de Terra AEgypti, ignoramus quid acciderit.&#xA;2 Dixitque ad eos Aaron: Tollite inaures aureas de uxorum, filiorumque et filiarum vestrarum auribus, et afferte ad me.&#xA;3 Fecitque populus quae iusserat, deferens inaures ad Aaron.&#xA;4 Quas cum ille accepisset, formavit opere fusorio, et fecit ex eis vitulum conflatilem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap004/</guid>
      <description>1 Respondens Moyses, ait: Non credent mihi, neque audient vocem meam, sed dicent: Non apparuit tibi Dominus.&#xA;2 Dixit ergo ad eum: Quid est quod tenes in manu tua? Respondit: Virga.&#xA;3 Dixitque Dominus: Proiice eam in terram. Proiecit, et versa est in colubrum, ita ut fugeret Moyses.&#xA;4 Dixitque Dominus: Extende manum tuam, et apprehende caudam eius. Extendit, et tenuit, versaque est in virgam.&#xA;5 Ut credant, inquit, quod apparuerit tibi Dominus Deus patrum suorum, Deus Abraham, Deus Isaac, et Deus Iacob.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap005/</guid>
      <description>1 Post haec ingressi sunt Moyses et Aaron, et dixerunt Pharaoni: Haec dicit Dominus Deus Israel: Dimitte populum meum ut sacrificet mihi in deserto.&#xA;2 At ille respondit: Quis est Dominus, ut audiam vocem eius, et dimittam Israel? nescio Dominum, et Israel non dimittam.&#xA;3 Dixeruntque: Deus Hebraeorum vocavit nos, ut eamus viam trium dierum in solitudinem, et sacrificemus Domino Deo nostro: ne forte accidat nobis pestis aut gladius.&#xA;4 Ait ad eos rex AEgypti: Quare Moyses et Aaron solicitatis populum ab operibus suis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap006/</guid>
      <description>1 Dixitque Dominus ad Moysen: Nunc videbis quae facturus sim Pharaoni: per manum enim fortem dimittet eos, et in manu robusta eiiciet illos de terra sua.&#xA;2 Locutusque est Dominus ad Moysen dicens: Ego Dominus&#xA;3 qui apparui Abraham, Isaac, et Iacob in Deo omnipotente: et nomen meum ADONAI non indicavi eis.&#xA;4 Pepigique foedus cum eis, ut darem eis Terram Chanaan, terram peregrinationis eorum, in qua fuerunt advenae.&#xA;5 Ego audivi gemitum filiorum Israel, quo AEgyptii oppresserunt eos: et recordatus sum pacti mei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap007/</guid>
      <description>1 Dixitque Dominus ad Moysen: Ecce constitui te Deum Pharaonis: et Aaron frater tuus erit propheta tuus.&#xA;2 Tu loqueris ei omnia quae mando tibi: et ille loquetur ad Pharaonem, ut dimittat filios Israel de terra sua.&#xA;3 Sed ego indurabo cor eius, et multiplicabo signa et ostenta mea in Terra AEgypti,&#xA;4 et non audiet vos: immittamque manum meam super AEgyptum, et educam exercitum et populum meum filios Israel de Terra AEgypti per iudicia maxima.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap008/</guid>
      <description>1 Dixit quoque Dominus ad Moysen: Ingredere ad Pharaonem, et dices ad eum: Haec dicit Dominus: Dimitte populum meum, ut sacrificet mihi:&#xA;2 sin autem nolueris dimittere, ecce ego percutiam omnes terminos tuos ranis.&#xA;3 Et ebulliet fluvius ranis: quae ascendent, et ingredientur domum tuam, et cubiculum lectuli tui, et super stratum tuum, et in domos servorum tuorum, et in populum tuum, et in furnos tuos, et in reliquias ciborum tuorum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/02-exodus/chap009/</guid>
      <description>1 Dixit autem Dominus ad Moysen: Ingredere ad Pharaonem, et loquere ad eum: Haec dicit Dominus Deus Hebraeorum: Dimitte populum meum ut sacrificet mihi.&#xA;2 Quod si adhuc renuis, et retines eos:&#xA;3 ecce manus mea erit super agros tuos: et super equos, et asinos, et camelos, et boves, et oves, pestis valde gravis.&#xA;4 Et faciet Dominus mirabile inter possessiones Israel, et possessiones AEgyptiorum, ut nihil omnino pereat ex eis quae pertinent ad filios Israel.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
