<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Timotheus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/</link>
    <description>Recent content in 2 Timotheus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap001/</guid>
      <description>1 Paulus Apostolus Iesu Christi per voluntatem Dei, secundum promissionem vitæ, quæ est in Christo Iesu:&#xA;2 Timotheo charissimo filio, gratia, misericordia, pax a Deo Patre, et Christo Iesu Domino nostro.&#xA;3 Gratias ago Deo, cui servio a progenitoribus in conscientia pura, quod sine intermissione habeam tui memoriam in orationibus meis, nocte ac die&#xA;4 desiderans te videre, memor lacrymarum tuarum, ut gaudio implear,&#xA;5 recordationem accipiens eius fidei, quæ est in te non ficta, quæ et habitavit primum in avia tua Loide, et matre tua Eunice, certus sum autem quod et in te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap002/</guid>
      <description>1 Tu ergo fili mi confortare in gratia, quæ est in Christo Iesu:&#xA;2 et quæ audisti a me per multos testes, hæc commenda fidelibus hominibus, qui idonei erant et alios docere.&#xA;3 Labora sicut bonus miles Christi Iesu.&#xA;4 Nemo militans Deo implicat se negotiis sæcularibus: ut ei placeat, cui se probavit.&#xA;5 Nam et qui certat in agone, non coronatur nisi legitime certaverit.&#xA;6 Laborantem agricolam oportet primum de fructibus percipere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap003/</guid>
      <description>1 Hoc autem scito, quod in novissimis diebus instabunt tempora periculosa:&#xA;2 erunt homines seipsos amantes, cupidi, elati, superbi, blasphemi, parentibus non obedientes, ingrati, scelesti,&#xA;3 sine affectione, sine pace, criminatores, incontinentes, immites, sine benignitate,&#xA;4 proditores, protervi, tumidi, et voluptatum amatores magis quam Dei:&#xA;5 habentes speciem quidem pietatis, virtutem autem eius abnegantes. Et hos devita:&#xA;6 ex his enim sunt, qui penetrant domos, et captivas ducunt mulierculas oneratas peccatis, quæ ducuntur variis desideriis:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/16-2-timotheus/chap004/</guid>
      <description>1 Testificor coram Deo, et Iesu Christo, qui iudicaturus est vivos, et mortuos, per adventum ipsius, et regnum eius:&#xA;2 prædica verbum, insta opportune, importune: argue, obsecra, increpa in omni patientia, et doctrina.&#xA;3 Erit enim tempus, cum sanam doctrinam non sustinebunt, sed ad sua desideria coacervabunt sibi magistros, prurientes auribus,&#xA;4 et a veritate quidem auditum avertent, ad fabulas autem convertentur.&#xA;5 Tu vero vigila, in omnibus labora, opus fac Evangelistæ, ministerium tuum imple.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
