<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luc on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/</link>
    <description>Recent content in Luc on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap001/</guid>
      <description>Prologue de saint Luc. Naissance de saint Jean-Baptiste. L’incarnation du Verbe annoncée. Visite de la sainte Vierge à sainte Elisabeth. Son cantique. Naissance de saint Jean-Baptiste. Cantique de Zacharie.&#xA;1 Comme beaucoup ont entrepris de mettre par ordre le récit des choses qui se sont accomplies parmi nous,&#xA;Note : Luc 1, 1 : Beaucoup : Saint Matthieu et saint Marc sont-ils compris dans cette expression ? A notre avis, si ces deux Evangélistes n’en sont pas formellement exclus, c’est pourtant sur d’autres écrits moins considérables, et surtout moins autorisés, d’auteurs inconnus, que se porte la pensée de saint Luc, qui d’ailleurs ne blâme pas autrement ces premiers essais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap010/</guid>
      <description>Mission des soixante-douze disciples. Malheur des villes impénitentes. Retour des disciples. Mystères cachés aux sages et révélés aux simples. Jésus interrogé par un docteur. Parabole du Samaritain. Jésus chez Marthe et Marie.&#xA;1 Après cela, le Seigneur désigna encore soixante-douze autres disciples, et les envoya deux à deux devant lui dans toutes les villes et tous les lieux où lui-même devait venir.&#xA;Note : Luc 10, 1 : « La liste des soixante-douze disciples ne nous a pas été transmise.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap011/</guid>
      <description>Prière de Jésus-Christ. Demander, chercher et frapper. Délivrance d’un possédé muet. Blasphème des Juifs. Parabole du fort armé. Démon rentrant. Bonheur de la mère de Jésus. Signe de Jonas. Œil simple. Dehors de la coupe. Reproches de Jésus-Christ contre les scribes et les pharisiens.&#xA;1 Il arriva que, comme il priait en un certain lieu, un de ses disciples lui dit, après qu&amp;rsquo;il eut fini : Seigneur, enseignez-nous à prier, comme Jean lui-même l&amp;rsquo;a enseigné à ses disciples.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap012/</guid>
      <description>Levain des pharisiens ; ne craindre que Dieu. Blasphème contre le Saint-Esprit. Se garder de l’avarice. Ne pas s’inquiéter pour les besoins de la vie. Ne chercher que Dieu. Vigilance. Partage des serviteurs, fidèle et infidèle. Feu apporté sur la terre. Temps du Messie inconnu. S’accorder avec son adversaire.&#xA;1 Cependant une grande multitude s&amp;rsquo;étant assemblée autour de lui, de sorte qu&amp;rsquo;ils marchaient les uns sur les autres, il commença à dire à ses disciples : Gardez-vous du levain des pharisiens, qui est l&amp;rsquo;hypocrisie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap013/</guid>
      <description>Faire pénitence. Parabole du figuier stérile. Guérison d’une femme courbée. Paraboles du grain de sénevé et du levain dans la pâte. Porte étroite. Les derniers devenus les premiers. Réponse de Jésus-Christ touchant Hérode. Vengeances prédites contre Jésus-Christ.&#xA;1 En ce même temps, quelques-uns vinrent lui annoncer ce qui s&amp;rsquo;était passé touchant les Galiléens, dont Pilate avait mêlé le sang à leurs sacrifices.&#xA;Note : Luc 13, 1 : Pilate. Voir Matthieu, 27, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap014/</guid>
      <description>Hydropique guéri. Prendre la dernière place. Inviter les pauvres. Parabole des conviés qui s’excusent. Renoncer à tout pour suivre Jésus-Christ. Porter sa croix. Sel qui a perdu sa vertu.&#xA;1 Il arriva que comme Jésus était entré un jour de sabbat dans la maison d&amp;rsquo;un chef des pharisiens pour y manger du pain, ceux-ci l&amp;rsquo;observaient.&#xA;Note : Luc 14, 1 : Manger du pain ; hébraïsme, pour prendre un repas. Voir Matthieu, 15, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap015/</guid>
      <description>Murmures des pharisiens contre Jésus-Christ qui reçoit les pécheurs. Paraboles de la brebis égarée, de la drachme perdue et de l’enfant prodigue.&#xA;1 Or les publicains et les pécheurs s&amp;rsquo;approchaient de Jésus pour l&amp;rsquo;entendre. 2 Et les pharisiens et les scribes murmuraient, disant : Celui-ci accueille les pécheurs et mange avec eux. 3 Et il leur proposa cette parabole, disant :&#xA;4 Quel est celui d&amp;rsquo;entre vous qui a cent brebis, et qui, s&amp;rsquo;il en perd une, ne laisse les quatre vingt-dix-neuf autres dans le désert, et ne va après celle qui est perdue, jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;il la trouve?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap016/</guid>
      <description>Parabole de l’économe infidèle. Nul ne peut servir deux maîtres. Reproches contre les pharisiens. Indissolubilité du mariage. Mauvais riche, pauvre Lazare : supplice de l’un, récompense de l’autre.&#xA;1 Jésus (lisait encore à ses disciples : Il était un homme riche qui avait un économe ; et celui-ci fut accusé auprès de lui d&amp;rsquo;avoir dissipé ses biens. 2 Il l&amp;rsquo;appela, et lui dit: Qu&amp;rsquo;est-ce que j&amp;rsquo;entends dire de toi? Rends-moi compte de ton administration, car désormais tu ne pourras plus la conserver.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap017/</guid>
      <description>Scandale. Pardon des injures. Puissance de la foi. Nous sommes des serviteurs inutiles. Guérison de dix lépreux. Royaume de Dieu. Jours de séduction. Avènement de Jésus-Christ.&#xA;1 Jésus dit encore à ses disciples : Il est impossible qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;arrive des scandales; mais malheur à celui par qui ils arrivent !&#xA;Note : Luc 17, 1 : Voir Matthieu, 18, 7 ; Marc, 9, 41.&#xA;2 Il vaudrait mieux pour lui qu&amp;rsquo;on mît autour de son cou une meule de moulin et qu&amp;rsquo;on le jetât dans la mer, que de scandaliser un de ces petits.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap018/</guid>
      <description>Paraboles de la veuve importune à un mauvais juge ; du pharisien et du publicain. Enfants présentés à Jésus-Christ. Conseil de perfection. Salut des riches difficile. Récompense promise à ceux qui quittent tout pour Jésus-Christ. Passion prédite. Guérison d’un aveugle près de Jéricho.&#xA;1 Il leur proposait aussi cette parabole, sur ce qu&amp;rsquo;il faut toujours prier, et ne se lasser jamais.&#xA;Note : Luc 18, 1 : Voir Ecclésiastique, 18, 22 ; 1 Thessaloniciens, 5, 17.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap019/</guid>
      <description>Zachée reçoit Jésus-Christ. Parabole des dix mines et des sujets rebelles. Entrée de Jésus-Christ dans Jérusalem. Il pleure sur cette ville et lui annonce sa ruine. Il chasse du temple les marchands.&#xA;1 Jésus étant entré dans Jéricho, le traversait. 2 Or il y avait un homme appelé Zachée; il était chef des publicains, et même fort riche. 3 Et il cherchait à voir qui était Jésus, et il ne le pouvait, à cause de la foule, parce qu&amp;rsquo;il était très petit de taille.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap002/</guid>
      <description>Naissance de Jésus-Christ. Apparition de l’ange aux pasteurs. Circoncision de Jésus-Christ. Purification de Marie. Siméon ; son cantique ; sa prophétie ; Anne la prophétesse. Jésus au milieu des docteurs.&#xA;1 Or il arriva en ces jours-là qu&amp;rsquo;il parut un édit de César Auguste, pour qu&amp;rsquo;on fît le dénombrement des habitants de toute la terre.&#xA;Note : Luc 2, 1 : César Auguste, premier empereur romain, fils de Caius Octavius et d’Atia, nièce de Jules César, né en 62 avant notre ère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap020/</guid>
      <description>Autorité de Jésus. Baptême de Jean. Paraboles des vignerons homicides et de la pierre angulaire. Rendre à César ce qui est à César. Résurrection des morts. Vie angélique. Le Messie, fils et Seigneur de David. Scribes superbes.&#xA;1 Or il arriva qu&amp;rsquo;un de ces jours-là, comme il enseignait le peuple dans le temple, et qu&amp;rsquo;il annonçait l&amp;rsquo;Evangile, les princes des prêtres et les scribes y vinrent avec les anciens,&#xA;Note : Luc 20, 1 : Voir Matthieu, 21, 23 ; Marc, 11, 27.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap021/</guid>
      <description>Veuve donnant de son indigence. Jésus prédit la ruine du temple ; questions des disciples à l’occasion de cette prédiction, et réponse de Jésus-Christ. Signes de la ruine de Jérusalem. Signes du dernier avènement de Jésus-Christ.&#xA;1 Or Jésus, regardant, vit des riches qui mettaient leurs aumônes dans le tronc.&#xA;Note : Luc 21, 1 : Voir Marc, 12, 41. ― Dans le tronc. Voir Marc, note 12. 41.&#xA;2 Il vit aussi une pauvre veuve mettant deux petites pièces de monnaie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap022/</guid>
      <description>Trahison de Judas, dernière cène. Institution de l’Eucharistie. Domination interdite. Gloire promise. Prière pour la foi de saint Pierre. Son renoncement prédit. Agonie de Jésus. Il est pris et conduit chez Caïphe. Renoncement et pénitence de saint Pierre. Jésus outragé et condamné.&#xA;1 Cependant approchait la fête des azymes, qu&amp;rsquo;on appelle Pâque.&#xA;1 et Matthieu, note 26. 2=&amp;ldquo;rv&amp;rdquo; href=&amp;quot;/sainte-bible/glaire-et-vigouroux/evangile-selon-saint-matthieu#26-2&amp;quot;&amp;gt;Matthieu, 26, 2. ― La fête des azymes qu’on appelle Pâque. Voir Marc, 14, 1 et Matthieu, note 26.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap023/</guid>
      <description>Jésus accusé devant Pilate, envoyé à Hérode et ramené devant Pilate. Barabbas préféré à Jésus-Christ. Cris des Juifs contre Jésus-Christ. Jésus livré aux Juifs et conduit au Calvaire. Pleurs des femmes de Jérusalem. Crucifiement. Blasphèmes. Bon larron. Ténèbres. Mort de Jésus-Christ ; sa sépulture.&#xA;1 Et toute l&amp;rsquo;assemblée se levant, ils le menèrent à Pilate.&#xA;Note : Luc 23, 1 : A Pilate. Voir Matthieu, 27, 2.&#xA;2 Et ils commencèrent à l&amp;rsquo;accuser, disant : Nous avons trouvé celui-ci pervertissant notre nation, défendant de payer le tribut à César, et disant qu&amp;rsquo;il est Christ roi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap024/</guid>
      <description>Résurrection de Jésus-Christ. Apparition des anges aux saintes femmes. Jésus-Christ apparaît aux deux disciples qui allaient à Emmaüs, et aux apôtres, auxquels il prouve sa résurrection et promet le Saint-Esprit. Ascension de Jésus-Christ.&#xA;1 Mais le premier jour de la semaine, elles vinrent de grand matin au sépulcre, apportant les parfums qu&amp;rsquo;elles avaient préparés ;&#xA;Note : Luc 24, 1 : Voir Matthieu, 28, 1 ; Marc, 16, 2 ; Jean, 20, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap003/</guid>
      <description>Prédication de saint Jean. Avis qu’il donne au peuple, aux publicains, aux soldats. Il rend témoignage à Jésus-Christ. Hérode le fait mettre en prison. Jésus-Christ reçoit le baptême de Jean. Généalogie de Jésus-Christ.&#xA;1 L&amp;rsquo;an quinzième du règne de César Tibère, Ponce Pilate étant gouverneur de la Judée, Hérode, tétrarque de Galilée, Philippe, son frère, tétrarque d&amp;rsquo;Iturée et du pays de Trachonite, et Lysanias tétrarque d&amp;rsquo;Abylène ;&#xA;Note : Luc 3, 1 : L’an quinzième du règne de César Tibère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap004/</guid>
      <description>Jeûne et tentation de Jésus-Christ. Il prêche dans la Galilée ; il va à Nazareth ; et comme on veut le précipiter du haut d’une montagne, il se retire à Capharnaüm. Il y délivre un possédé, et guérit la belle-mère de saint Pierre. Autres merveilles qu’il opère.&#xA;1 Jésus, plein de l&amp;rsquo;Esprit-Saint, revint du Jourdain ; et il était conduit par l&amp;rsquo;Esprit dans le désert&#xA;Note : Luc 4, 1 : Voir Matthieu, 4, 1 ; Marc, 1, 12.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap005/</guid>
      <description>Jésus dans la barque de Pierre. Pêche miraculeuse. Guérison d’un lépreux et d’un paralytique. Vocation de saint Matthieu. Pièce d’étoffe neuve. Outres neuves. Vin nouveau.&#xA;1 Or il arriva que lorsque la foule se précipitait sur lui pour entendre la parole de Dieu, il se tenait lui-même auprès du lac de Génésareth.&#xA;Note : Luc 5, 1 : Lac de Génésareth. Voir la note 33 à la fin du volume. Saint Luc est le seul des évangélistes qui qualifie le lac, le lac de Tibériade, en employant la dénomination grecque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap006/</guid>
      <description>Murmure des pharisiens contre les disciples de Jésus-Christ, qui arrachaient des épis un jour de sabbat. Guérison d’un homme qui avait une main desséchée. Election des Apôtres. Abrégé du sermon de Jésus-Christ sur la montagne.&#xA;1 Or, il arriva qu&amp;rsquo;un jour de sabbat, second-premier, comme Jésus passait par les blés, ses disciples arrachaient les épis et en mangeaient, en les froissant dans leurs mains.&#xA;Note : Luc 6, 1 : Voir Matthieu, 12, 1 ; Marc, 2, 23.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap007/</guid>
      <description>Guérison du serviteur du centurion. Résurrection du fils de la veuve de Naïm. Saint Jean députe deux de ses disciples vers Jésus-Christ. Eloge de saint Jean. Jésus-Christ et saint Jean rejetés par les Juifs. Pécheresse qui parfume les pieds de Jésus-Christ.&#xA;1 Lorsqu&amp;rsquo;il eut fini de faire entendre toutes ces paroles au peuple, il entra dans Capharnaüm.&#xA;Note : Luc 7, 1 : Voir Matthieu, 8, 5. ― Dans Capharnaüm. Voir Matthieu, 4, 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap008/</guid>
      <description>Parabole de la semence et son explication. Lampe sur le chandelier. Mère et frères de Jésus-Christ. Tempête apaisée. Légion de démons chassée. Hémorroïsse guérie. Fille de Jaïre ressuscitée.&#xA;1 Et il arriva ensuite que Jésus parcourait les villes et les villages; prêchant et annonçant le royaume de Dieu; et les douze étaient avec lui, 2 Ainsi que quelques femmes, qu&amp;rsquo;il avait délivrées des esprits malins et de leurs maladies : Marie, appelée Madeleine, de laquelle sept démons étaient sortis,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/03-luc/chap009/</guid>
      <description>Mission des apôtres. Hérode souhaite de voir Jésus-Christ. Retour et retraite des apôtres. Multiplication des cinq pains. Confession de saint Pierre. Croix et renoncement à soi-même. Transfiguration de Jésus-Christ. Guérison d’un enfant lunatique. Passion prédite. Qui sera le plus grand. Jacques et Jean veulent faire tomber le feu du ciel. Dispositions pour suivre Jésus-Christ.&#xA;1 Jésus, ayant appelé les douze apôtres, leur donna vertu et puissance sur tous les démons, et le pouvoir de guérir les maladies.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
