<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lamentationes on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/</link>
    <description>Recent content in Lamentationes on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput </title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap00/</guid>
      <description>1 Et factum est, postquam in captivitatem redactus est Israel, et Ierusalem deserta est,&#xA;2 sedit Ieremias propheta flens, et planxit lamentatione hac in Ierusalem,&#xA;3 et amaro animo suspirans, et eiulans dixit:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap001/</guid>
      <description>1 ALEPH. Quomodo sedet sola civitas plena populo: facta est quasi vidua domina Gentium: princeps provinciarum facta est sub tributo.&#xA;2 BETH. Plorans ploravit in nocte, et lacrymae eius in maxillis eius: non est qui consoletur eam et omnibus charis eius: omnes amici eius spreverunt eam, et facti sunt ei inimici.&#xA;3 GHIMEL. Migravit Iudas propter afflictionem, et multitudinem servitutis: habitavit inter gentes, nec invenit requiem: omnes persecutores eius apprehenderunt eam inter angustias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap002/</guid>
      <description>1 ALEPH. Quomodo obtexit caligine in furore suo Dominus filiam Sion: proiecit de caelo in terram inclytam Israel, et non est recordatus scabelli pedum suorum in die furoris sui.&#xA;2 BETH. Praecipitavit Dominus, nec pepercit, omnia speciosa Iacob: destruxit in furore suo muntiones virginis Iuda, et deiecit in terram: polluit regnum, et principes eius.&#xA;3 GHIMEL. Confregit in ira furoris sui omne cornu Israel: avertit retrorsum dexteram suam a facie inimici: et succendit in Iacob quasi ignem flammae devorantis in gyro:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap003/</guid>
      <description>1 ALEPH. Ego vir videns paupertatem meam in virga indignationis eius.&#xA;2 ALEPH. Me minavit, et adduxit in tenebras, et non in lucem.&#xA;3 ALEPH. Tantum in me vertit, et convertit manum suam tota die.&#xA;4 BETH. Vetustam fecit pellem meam, et carnem meam, contrivit ossa mea.&#xA;5 BETH. AEdificavit in gyro meo, et circumdedit me felle, et labore.&#xA;6 BETH. In tenebrosis collocavit me, quasi mortuos sempiternos.&#xA;7 GHIMEL. Circumaedificavit adversum me, ut non egrediar: aggravavit compedem meum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap004/</guid>
      <description>1 ALEPH. Quomodo obscuratum est aurum, mutatus est color optimus, dispersi sunt lapides sanctuarii in capite omnium platearum?&#xA;2 BETH. Filii Sion inclyti, et amicti auro primo: quomodo reputati sunt in vasa testea, opus manuum figuli?&#xA;3 GHIMEL. Sed et lamiae nudaverunt mammam, lactaverunt catulos suos: filia populi mei crudelis, quasi struthio in deserto.&#xA;4 DALETH. Adhaesit lingua lactentis ad palatum eius in siti: parvuli petierunt panem, et non erat qui frangeret eis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/29-lamentationes/chap005/</guid>
      <description>1 Recordare Domine quid acciderit nobis: intuere, et respice opprobrium nostrum.&#xA;2 Haereditas nostra versa est ad alienos: domus nostrae ad extraneos.&#xA;3 Pupilli facti sumus absque patre, matres nostrae quasi viduae.&#xA;4 Aquam nostram pecunia bibimus: ligna nostra pretio comparavimus.&#xA;5 Cervicibus nostris minabamur, lassis non dabatur requies.&#xA;6 AEgypto dedimus manum, et Assyriis ut saturaremur pane.&#xA;7 Patres nostri peccaverunt, et non sunt: et nos iniquitates eorum portavimus.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
