<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nehemias on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/</link>
    <description>Recent content in Nehemias on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap001/</guid>
      <description>1 Verba Nehemiae filii Helchiae. Et factum est in mense Casleu, anno vigesimo, et ego eram in Susis castro.&#xA;2 Et venit Hanani unus de fratribus meis, ipse et viri ex Iuda: et interrogavi eos de Iudaeis, qui remanserant, et supererant de captivitate, et Ierusalem.&#xA;3 Et dixerunt mihi: Qui remanserunt, et relicti sunt de captivitate ibi in provincia, in afflictione magna sunt, et in opprobrio: et murus Ierusalem dissipatus est, et portae eius combustae sunt igni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap010/</guid>
      <description>1 Signatores autem fuerunt, Nehemias, Athersatha filius Hachelai, et Sedecias,&#xA;2 Saraias, Azarias, Ieremias,&#xA;3 Pheshur, Amarias, Melchias,&#xA;4 Hattus, Sebenia, Melluch,&#xA;5 Harem, Merimuth, Obdias,&#xA;6 Daniel, Genthon, Baruch,&#xA;7 Mosollam, Abia, Miamin,&#xA;8 Maazia, Belgai, Semeia: hi sacerdotes.&#xA;9 Porro Levitae, Iosue filius Azaniae, Bennui de filiis Henadad, Cedmihel,&#xA;10 et fratres eorum, Sebenia, Odaia, Celita, Phalaia, Hanan,&#xA;11 Micha, Rohob, Hasebia,&#xA;12 Zachur, Serebia, Sabania,&#xA;13 Odaia, Bani, Baninu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap011/</guid>
      <description>1 Habitaverunt autem principes populi in Ierusalem: reliqua vero plebs misit sortem, ut tollerent unam partem de decem qui habitaturi essent in Ierusalem civitate sancta, novem vero partes in civitatibus.&#xA;2 Benedixit autem populus omnibus viris qui se sponte obtulerant ut habitarent in Ierusalem.&#xA;3 Hi sunt itaque principes provinciae qui habitaverunt in Ierusalem, et in civitatibus Iuda. Habitavit autem unusquisque in possessione sua, in urbibus suis, Israel, Sacerdotes, Levitae, Nathinaei, et filii servorum Salomonis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap012/</guid>
      <description>1 Hi sunt autem Sacerdotes et Levitae, qui ascenderunt cum Zorobabel filio Salathiel, et Iosue: Saraia, Ieremias, Esdras,&#xA;2 Amaria, Melluch, Hattus,&#xA;3 Sebenias, Rheum, Merimuth,&#xA;4 Addo, Genthon, Abia,&#xA;5 Miamin, Madia, Belga,&#xA;6 Semeia, et Ioiarib, Idaia, Sellum, Amoc, Helcias,&#xA;7 Idaia. Isti principes Sacerdotum, et fratres eorum in diebus Iosue.&#xA;8 Porro Levitae, Iesua, Bennui, Cedmihel, Sarebia, Iuda, Mathanias, super hymnos ipsi et fratres eorum:&#xA;9 et Becbecia atque Hanni, et fratres eorum unusquisque in officio suo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap013/</guid>
      <description>1 In die autem illo lectum est in volumine Moysi audiente populo: et inventum est scriptum in eo, quod non debeant introire Ammonites et Moabites in ecclesiam Dei usque in aeternum:&#xA;2 eo quod non occurrerint filiis Israel cum pane et aqua: et conduxerint adversum eos Balaam, ad maledicendum eis: et convertit Deus noster maledictionem in benedictionem.&#xA;3 Factum est autem, cum audissent legem, separaverunt omnem alienigenam ab Israel.&#xA;4 Et super hoc erat Eliasib sacerdos, qui fuerat praepositus in gazophylacio domus Dei nostri, et proximus Tobiae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap002/</guid>
      <description>1 Factum est autem in mense Nisan, anno vigesimo Artaxerxis regis: et vinum erat ante eum, et levavi vinum, et dedi regi: et eram quasi languidus ante faciem eius.&#xA;2 Dixitque mihi rex: Quare vultus tuus tristis est, cum te aegrotum non videam? non est hoc frustra, sed malum nescio quod in corde tuo est. Et timui valde, ac nimis:&#xA;3 et dixi regi: Rex in aeternum vive: quare non moereat vultus meus, quia civitas domus sepulchrorum patris mei deserta est, et portae eius combustae sunt igni?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap003/</guid>
      <description>1 Et surrexit Eliasib sacerdos magnus, et fratres eius sacerdotes, et aedificaverunt portam gregis: ipsi sanctificaverunt eam, et statuerunt valvas eius, et usque ad turrim centum cubitorum sanctificaverunt eam, usque ad turrim Hananeel.&#xA;2 Et iuxta eum aedificaverunt viri Iericho: et iuxta eum aedificavit Zachur filius Amri.&#xA;3 Portam autem piscium aedificaverunt filii Asnaa: ipsi texerunt eam, et statuerunt valvas eius, et seras, et vectes. Et iuxta eos aedificavit Marimuth filius Uriae, filii Accus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap004/</guid>
      <description>1 Factum est autem, cum audisset Sanaballat quod aedificaremus murum, iratus est valde: et motus nimis subsannavit Iudaeos,&#xA;2 et dixit coram fratribus suis, et frequentia Samaritanorum: Quid Iudaei faciunt imbecilles? Num dimittent eos gentes? Num sacrificabunt, et complebunt in una die? Numquid aedificare poterunt lapides de acervis pulveris, qui combusti sunt?&#xA;3 Sed et Tobias Ammanites proximus eius, ait: AEdificent: si ascenderit vulpes, transiliet murum eorum lapideum.&#xA;4 Audi Deus noster, quia facti sumus despectui: converte opprobrium super caput eorum, et da eos in despectionem in terra captivitatis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap005/</guid>
      <description>1 Et factus est clamor populi, et uxorum eius magnus adversus fratres suos Iudaeos.&#xA;2 Et erant qui dicerent: Filii nostri, et filiae nostrae multae sunt nimis: accipiamus pro pretio eorum frumentum, et comedamus, et vivamus.&#xA;3 Et erant qui dicerent: Agros nostros, et vineas, et domus nostras opponamus, et accipiamus frumentum in fame.&#xA;4 Et alii dicebant: Mutuo sumamus pecunias in tributa regis, demusque agros nostros et vineas:&#xA;5 et nunc sicut carnes fratrum nostrorum, sic carnes nostrae sunt: et sicut filii eorum, ita et filii nostri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap006/</guid>
      <description>1 Factum est autem, cum audisset Sanaballat, et Tobias, et Gossem Arabs, et ceteri inimici nostri, quod aedificassem ego murum, et non esset in ipso residua interruptio (usque ad tempus autem illud valvas non posueram in portis)&#xA;2 miserunt Sanaballat, et Gossem ad me, dicentes: Veni, et percutiamus foedus pariter in viculis in Campo Ono. Ipsi autem cogitabant ut facerent mihi malum.&#xA;3 Misi ergo ad eos nuncios, dicens: Opus grande ego facio, et non possum descendere: ne forte negligatur cum venero, et descendero ad vos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap007/</guid>
      <description>1 Postquam autem aedificatus est murus, et posui valvas, et recensui ianitores, et cantores, et Levitas:&#xA;2 praecepi Hanani fratri meo, et Hananiae principi domus de Ierusalem (ipse enim quasi vir verax et timens Deum plus ceteris videbatur)&#xA;3 et dixi eis: Non aperiantur portae Ierusalem usque ad calorem solis. Cumque adhuc assisterent, clausae portae sunt, et oppilatae: et posui custodes de habitatoribus Ierusalem, singulos per vices suas, et unumquemque contra domum suam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap008/</guid>
      <description>1 Et venerat mensis septimus: filii autem Israel erant in civitatibus suis. Congregatusque est omnis populus quasi vir unus ad plateam, quae est ante portam aquarum: et dixerunt Esdrae scribae ut afferret Librum legis Moysi, quam praeceperat Dominus Israeli.&#xA;2 Attulit ergo Esdras sacerdos legem coram multitudine virorum et mulierum, cunctisque qui poterant intelligere, in die prima mensis septimi.&#xA;3 Et legit in eo aperte in platea quae erat ante portam aquarum, de mane usque ad mediam diem, in conspectu virorum et mulierum, et sapientium: et aures omnis populi erant erectae ad Librum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/16-nehemias/chap009/</guid>
      <description>1 In die autem vigesimoquarto mensis huius convenerunt filii Israel in ieiunio et in saccis, et humus super eos.&#xA;2 Et separatum est semen filiorum Israel ab omni filio alienigena: et steterunt, et confitebantur peccata sua, et iniquitates patrum suorum.&#xA;3 Et consurrexerunt ad standum: et legerunt in volumine Legis Domini Dei sui, quater in die, et quater confitebantur, et adorabant Dominum Deum suum.&#xA;4 Surrexerunt autem super gradum Levitarum Iosue, et Bani, et Cedmihel, Sabania, Bonni, Sarebias, Bani, et Chanani: et clamaverunt voce magna ad Dominum Deum suum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
