<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Judices on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/</link>
    <description>Recent content in Judices on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap001/</guid>
      <description>1 Post mortem Iosue consuluerunt filii Israel Dominum, dicentes: Quis ascendet ante nos contra Chananaeum, et erit dux belli?&#xA;2 Dixitque Dominus: Iudas ascendet: ecce tradidi Terram in manus eius.&#xA;3 Et ait Iudas Simeoni fratri suo: Ascende mecum in sortem meam, et pugna contra Chananaeum, ut et ego pergam tecum in sortem tuam. Et abiit cum eo Simeon.&#xA;4 Ascenditque Iudas, et tradidit Dominus Chananaeum, ac Pherezaeum in manus eorum: et percusserunt in Bezec decem millia virorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap010/</guid>
      <description>1 Post Abimelech surrexit dux in Israel Thola filius Phua patrui Abimelech, vir de Issachar, qui habitavit in Samir montis Ephraim:&#xA;2 et iudicavit Israelem viginti et tribus annis, mortuusque est, ac sepultus in Samir.&#xA;3 Huic successit Iair Galaadites, qui iudicavit Israel per viginti et duos annos,&#xA;4 habens triginta filios sedentes super triginta pullos asinarum, et principes triginta civitatum, quae ex nomine eius sunt appellatae Havoth Iair, id est, oppida Iair, usque in praesentem diem in Terra Galaad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap011/</guid>
      <description>1 Fuit illo tempore Iephte Galaadites vir fortissimus atque pugnator, filius mulieris meretricis, qui natus est de Galaad.&#xA;2 Habuit autem Galaad uxorem, de qua suscepit filios: qui postquam creverant, eiecerunt Iephte, dicentes: Heres in domo patris nostri esse non poteris, quia de altera matre natus es.&#xA;3 Quos ille fugiens atque devitans, habitavit in Terra Tob: congregatique sunt ad eum viri inopes, et latrocinantes, et quasi principem sequebantur.&#xA;4 In illis diebus pugnabant filii Ammon contra Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap012/</guid>
      <description>1 Ecce autem in Ephraim orta est seditio. nam transeuntes contra aquilonem, dixerunt ad Iephte: Quare vadens ad pugnam contra filios Ammon, vocare nos noluisti, ut pergeremus tecum? Igitur incendemus domum tuam.&#xA;2 Quibus ille respondit: Disceptatio erat mihi et populo meo contra filios Ammon vehemens: vocavique vos, ut praeberetis mihi auxilium, et facere noluistis.&#xA;3 Quod cernens posui animam meam in manibus meis, transivique ad filios Ammon, et tradidit eos Dominus in manus meas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap013/</guid>
      <description>1 Rursumque filii Israel fecerunt malum in conspectu Domini: qui tradidit eos in manus Philisthinorum quadraginta annis.&#xA;2 Erat autem quidam vir de Saraa, et de stirpe Dan, nomine Manue, habens uxorem sterilem.&#xA;3 Cui apparuit Angelus Domini, et dixit ad eam: Sterilis es et absque liberis: sed concipies et paries filium:&#xA;4 Cave ergo ne bibas vinum ac siceram, nec immundum quidquam comedas:&#xA;5 quia concipies, et paries filium, cuius non tanget caput novacula: erit enim nazaraeus Dei ab infantia sua, et ex matris utero, et ipse incipiet liberare Israel de manu Philisthinorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap014/</guid>
      <description>1 Descendit ergo Samson in Thamnatha. vidensque ibi mulierem de filiabus Philisthiim,&#xA;2 ascendit, et nunciavit patri suo, et matri suae, dicens: Vidi mulierem in Thamnatha de filiabus Philisthinorum: quam quaeso ut mihi accipiatis uxorem.&#xA;3 Cui dixerunt pater et mater sua: Numquid non est mulier in filiabus fratrum tuorum, et in omni populo meo, quia vis accipere uxorem de Philisthiim, qui incircumcisi sunt? Dixitque Samson ad patrem suum: Hanc mihi accipe: quia placuit oculis meis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap015/</guid>
      <description>1 Post aliquantulum autem temporis, cum dies triticeae messis instarent, venit Samson, invisere volens uxorem suam, et attulit ei hoedum de capris. Cumque cubiculum eius solito vellet intrare, prohibuit eum pater illius, dicens:&#xA;2 Putavi quod odisses eam, et ideo tradidi illam amico tuo: sed habet sororem, quae iunior et pulchrior illa est, sit tibi pro ea uxor.&#xA;3 Cui Samson respondit: Ab hac die non erit culpa in me contra Philisthaeos: faciam enim vobis mala.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap016/</guid>
      <description>1 Abiit quoque in Gazam, et vidit ibi mulierem meretricem, ingressusque est ad eam.&#xA;2 Quod cum audissent Philisthiim, et percrebruisset apud eos, intrasse urbem Samson, circumdederunt eum, positis in porta civitatis custodibus: et ibi tota nocte cum silentio praestolantes, ut facto mane exeuntem occiderent.&#xA;3 Dormivit autem Samson usque ad medium noctem: et inde consurgens apprehendit ambas portae fores cum postibus suis, et sera, impositasque humeris suis portavit ad verticem montis, qui respicit Hebron.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap017/</guid>
      <description>1 Fuit eo tempore vir quidam de monte Ephraim nomine Michas,&#xA;2 qui dixit matri suae: Mille et centum argenteos, quos separaveras tibi, et super quibus me audiente iuraveras, ecce ego habeo, et apud me sunt. Cui illa respondit: Benedictus filius meus Domino.&#xA;3 Reddidit ergo eos matri suae, quae dixerat ei: Consecravi et vovi hoc argentum Domino, ut de manu mea suscipiat filius meus, et faciat sculptile atque conflatile: et nunc trado illud tibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap018/</guid>
      <description>1 In diebus illis non erat rex in Israel, et tribus Dan quaerebat possessionem sibi, ut habitaret in ea: usque ad illum enim diem inter ceteras tribus sortem non acceperat.&#xA;2 Miserunt ergo filii Dan, stirpis et familiae suae quinque viros fortissimos de Saraa et Esthaol, ut explorarent terram, et diligenter inspicerent: dixeruntque eis: Ite, et considerate terram. Qui cum pergentes venissent in montem Ephraim, et intrassent domum Michae, requieverunt ibi:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap019/</guid>
      <description>1 Fuit quidam vir Levites habitans in latere montis Ephraim, qui accepit uxorem de Bethlehem Iuda:&#xA;2 quae reliquit eum, et reversa est in domum patris sui in Bethlehem, mansitque apud eum quattuor mensibus.&#xA;3 Secutusque est eam vir suus, volens reconciliari ei, atque blandiri, et secum reducere, habens in comitatu puerum et duos asinos: quae suscepit eum, et introduxit in domum patris sui. Quod cum audisset socer eius, eumque vidisset, occurrit ei laetus,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap002/</guid>
      <description>1 Ascenditque Angelus Domini de Galgalis ad Locum flentium, et ait: Eduxi vos de AEgypto, et introduxi in Terram, pro qua iuravi patribus vestris: et pollicitus sum ut non facerem irritum pactum meum vobiscum in sempiternum:&#xA;2 ita dumtaxat ut non feriretis foedus cum habitatoribus Terrae huius, sed aras eorum subverteretis: et noluistis audire vocem meam: cur hoc fecistis?&#xA;3 Quam ob rem nolui delere eos a facie vestra: ut habeatis hostes, et dii eorum sint vobis in ruinam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap020/</guid>
      <description>1 Egressi itaque sunt omnes filii Israel, et pariter congregati, quasi vir unus, de Dan, usque Bersabee, et Terra Galaad ad Dominum in Maspha:&#xA;2 Omnesque anguli populorum, et cunctae tribus Israel in ecclesiam populi Dei convenerunt quadringenta millia peditum pugnatorum.&#xA;3 (Nec latuit filios Beniamin quod ascendissent filii Israel in Maspha.) Interrogatusque Levita, maritus mulieris interfectae, quomodo tantum scelus perpetratum esset,&#xA;4 respondit: Veni in Gabaa Beniamin cum uxore mea, illucque diverti:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap021/</guid>
      <description>1 Iuraverunt quoque filii Israel in Maspha et dixerunt: Nullus nostrum dabit filiis Beniamin de filiabus suis uxorem.&#xA;2 Veneruntque omnes ad domum Dei in Silo, et in conspectu eius sedentes usque ad vesperam, levaverunt vocem, et magno ululatu coeperunt flere, dicentes:&#xA;3 Quare Domine Deus Israel factum est hoc malum in populo tuo, ut hodie una tribus auferretur ex nobis?&#xA;4 Altera autem die diluculo consurgentes, extruxerunt altare: obtuleruntque ibi holocausta, et pacificas victimas, et dixerunt:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap003/</guid>
      <description>1 Hae sunt gentes, quas Dominus dereliquit, ut erudiret in eis Israelem, et omnes, qui non noverant bella Chananaeorum:&#xA;2 ut postea discerent filii eorum certare cum hostibus, et habere consuetudinem praeliandi:&#xA;3 quinque satrapas Philisthinorum, omnemque Chananaeum, et Sidonium, atque Hevaeum, qui habitabat in monte Libano, de monte Baal Hermon usque ad introitum Emath.&#xA;4 Dimisitque eos, ut in ipsis experiretur Israelem, utrum audiret mandata Domini quae praeceperat patribus eorum per manum Moysi, an non.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap004/</guid>
      <description>1 Addideruntque filii Israel facere malum in conspectu Domini post mortem Aod,&#xA;2 et tradidit illos Dominus in manus Iabin regis Chanaan, qui regnavit in Asor: habuitque ducem exercitus sui nomine Sisaram, ipse autem habitabat in Haroseth gentium.&#xA;3 Clamaveruntque filii Israel ad Dominum: nongentos enim habebat falcatos currus, et per viginti annos vehementer oppresserat eos.&#xA;4 Erat autem Debbora prophetis uxor Lapidoth, quae iudicabat populum in illo tempore.&#xA;5 Et sedebat sub palma, quae nomine illius vocabatur, inter Rama et Bethel in monte Ephraim: ascendebantque ad eam filii Israel in omne iudicium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap005/</guid>
      <description>1 Cecineruntque Debbora et Barac filius Abinoem in illo die, dicentes:&#xA;2 Qui sponte obtulistis de Israel animas vestras ad periculum, benedicite Domino.&#xA;3 Audite reges, auribus percipite principes: Ego sum, ego sum quae Domino canam, psallam Domino Deo Israel.&#xA;4 Domine cum exires de Seir, et transires per regiones Edom, terra mota est, caelique ac nubes distillaverunt aquis.&#xA;5 Montes fluxerunt a facie Domini, et Sinai a facie Domini Dei Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap006/</guid>
      <description>1 Fecerunt autem filii Israel malum in conspectu Domini: qui tradidit illos in manu Madian septem annis,&#xA;2 et oppressi sunt valde ab eis. Feceruntque sibi antra et speluncas in montibus, et munitissima ad repugnandum loca.&#xA;3 Cumque sevisset Israel, ascendebat Madian et Amalec, ceterique Orientalium nationum:&#xA;4 et apud eos figentes tentoria, sicut erant in herbis cuncta vastabant usque ad introitum Gazae: nihilque omnino ad vitam pertinens relinquebant in Israel, non oves, non boves, non asinos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap007/</guid>
      <description>1 Igitur Ierobaal qui et Gedeon, de nocte consurgens, et omnis populus cum eo, venit ad fontem qui vocatur Harad. erant autem castra Madian in valle ad Septentrionalem plagam collis excelsi.&#xA;2 Dixitque Dominus ad Gedeon: Multus tecum est populus, nec tradetur Madian in manus eius: ne glorietur contra me Israel, et dicat: Meis viribus liberatus sum.&#xA;3 Loquere ad populum, et cunctis audientibus praedica: Qui formidolosus et timidus est, revertatur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap008/</guid>
      <description>1 Dixeruntque ad eum viri Ephraim: Quid est hoc quod facere voluisti, ut nos non vocares, cum ad pugnam pergeres contra Madian? iurgantes fortiter, et prope vim inferentes.&#xA;2 Quibus ille respondit: Quod enim tale facere potui, quale vos fecistis? nonne melior est racemus Ephraim, vindemiis Abiezer?&#xA;3 In manus vestras Dominus tradidit principes Madian, Oreb, et Zeb: quid tale facere potui, quale vos fecistis? Quod cum locutus esset, requievit spiritus eorum, quo tumebant contra eum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/07-judices/chap009/</guid>
      <description>1 Abiit autem Abimelech filius Ierobaal in Sichem ad fratres matris suae, et locutus est ad eos, et ad omnem cognationem domus patris matris suae, dicens:&#xA;2 Loquimini ad omnes viros Sichem: Quid vobis est melius, ut dominentur vestri septuaginta viri omnes filii Ierobaal, an ut dominetur unus vir? simulque considerate quod os vestrum, et caro vestra sum.&#xA;3 Locutique sunt fratres matris eius de eo ad omnes viros Sichem universos sermones istos, et inclinaverunt cor eorum post Abimelech, dicentes: Frater noster est.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
