<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apologétique on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/</link>
    <description>Recent content in Apologétique on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/apologetique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Confession de foi du Frère Pierre de Jean Olieu</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/pierre-de-jean-olieu-confession-de-foi/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/pierre-de-jean-olieu-confession-de-foi/</guid>
      <description>Source : Castet 1680, t. 2, p. 329.&#xA;Je confesse à Dieu et assure en votre présence mes Frères que je ne tiens pour article de foi que ce qui est contenu dans l&amp;rsquo;Ecriture, et ce que l&amp;rsquo;Eglise Catholique et Romaine dont Boniface VIII est le Pasteur légitime nous enseigne, et que je n&amp;rsquo;ai jamais suivi l&amp;rsquo;opinion d&amp;rsquo;aucun Docteur comme un point de foi : ni ne la prendrai pour telle, si l&amp;rsquo;on ne me montre plutôt et solidement qu&amp;rsquo;elle est de la créance de l&amp;rsquo;Eglise Romaine; et j&amp;rsquo;estime que c&amp;rsquo;est une erreur diabolique de s&amp;rsquo;attacher à l&amp;rsquo;opinion particulière d&amp;rsquo;un homme avec la fermeté qui n&amp;rsquo;est due qu&amp;rsquo;à un article de foi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jésus est le Messie annoncé</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/jesus-est-le-messie/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:34 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/jesus-est-le-messie/</guid>
      <description>Extrait de la Cité Mystique de Dieu de la Vén. Marie de Agreda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Bible prouve le catholicisme</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/bible-prouve-catholicisme/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:34 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/bible-prouve-catholicisme/</guid>
      <description>Voyez le livre intitulé, La Bible prouve les enseignements de l&amp;rsquo;Église catholique, publié par le Monastère de la Très Sainte Famille.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rencontre de Saint François avec le sultan d&#39;Egypte</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/saint-francois-converti-le-sultan-egypte/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:34 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/saint-francois-converti-le-sultan-egypte/</guid>
      <description>Contrairement à un mythe répandu, saint François n&amp;rsquo;a pas été, en cette rencontre, ni en aucune autre, le précurseur de l&amp;rsquo;indifférentisme religieux de la secte Vatican II, bien au contraire. Les récits ci-dessous montrent très clairement le zèle que saint François avait pour la conversion des âmes à la foi catholique, et son refus total de toute complaisance envers les fausses religions.&#xA;Père Jacques d&amp;rsquo;Autun prédicateur Capucin, Vie de Saint François d&amp;rsquo;Assise, 1676 : [Saint François au sultan d&amp;rsquo;Egypte :] &amp;ldquo;&amp;hellip; ce Jésus crucifié que tu fais l&amp;rsquo;objet de tes mépris, et de tes blasphèmes, me rendra ma vie qui ne finira jamais; je viens de sa part pour t&amp;rsquo;annoncer sa divine Parole, qui n&amp;rsquo;est pas captive avec moi; c&amp;rsquo;est de là que dépend ton salut éternel, et celui de tous tes sujets; la Puissance de ce Dieu que je te prêche surpasse celle de toutes les têtes couronnées, puisqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;étend sur les âmes aussi bien que sur les corps, et que la sévérité de sa Justice peut éternellement te condamner aux flâmes; ne te laisse pas séduire aux rêveries de ton faux prophète, de qui tu révères les cendres, tandis que son âme brûle dans les Enfers : Embrasse la Loi de Jésus-Christ, et quitte celle de Mahomet, si tu ne veux suivre dans les supplices ceux dont tu professes les erreurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saint François guérit un lépreux de l&#39;âme et du corps</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/guerison-lepreux/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:34 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/guerison-lepreux/</guid>
      <description>Source: Riche 1847, pp. 93-146.&#xA;Comme saint François guérit un lépreux de l&amp;rsquo;âme et du corps; paroles que l’âme de ce lépreux lui adressa en montant au ciel.&#xA;Le véritable serviteur de Jésus-Christ, saint François, tant qu&amp;rsquo;il vécut dans cette misérable vie, s’appliqua de tous ses efforts à imiter le Christ, son parfait modèle; et il arriva souvent que pour l’en récompenser, au moment où il guérissait les corps des malades, Dieu rendait aussi la santé à leurs âmes, donnant ainsi à son serviteur un nouveau trait de ressemblance avec Jésus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vatican II</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/vatican-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:34 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/vatican-ii/</guid>
      <description>Vatican II est un faux concile proclamé en 1965, qui a non seulement été appelé et confirmé par des antipapes élus non canoniquement, mais qui de plus contient des enseignements très notoirement hérétiques. L&amp;rsquo;émergence de ce faux concile fait entrer le monde dans la période que l&amp;rsquo;on nomme La Grande Apostasie, bien que cette apostasie était déjà rampante bien avant la promulgation de ce faux concile.&#xA;Le fondement de cette apostasie sans précédent, est le reniement de la nécessité de la foi catholique pour atteindre le salut éternel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Célèbre entretien entre Saint Basile et le préfet du prétoire sous l&#39;empereur Valens</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/prefet-pretoire-valens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/prefet-pretoire-valens/</guid>
      <description>Source : Vies des Pères des déserts d’Orient, R. P. Michel-Ange Marin, Tome VIII, pp. 366-372, 1824.&#xA;L’empereur Valens ayant&amp;hellip; entrepris la ruine de l’Église catholique en faveur des ariens qui possédaient son esprit et son coeur, crut que la chute ou l’exil des autres évêques ne suffirait pas pour remplir son dessein, tant qu’il ne pourrait pas gagner saint Basile. Il partit de Constantinople dans cette intention, faisant marcher devant lui Modeste, préfet du prétoire, pour préparer les voies à son impiété, et après avoir fait des maux étonnants aux catholiques de la Bithynie et de la Galatie, il entra dans la Cappadoce et arriva à Césarée sur la fin de l’an 371.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinq Martyrs du Maroc</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/apologetique/cinq-martyrs-du-maroc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/apologetique/cinq-martyrs-du-maroc/</guid>
      <description>Premiers Martyrs de l&amp;rsquo;Ordre des Frères Mineurs.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
