<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tite on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/</link>
    <description>Recent content in Tite on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul salue Tite. Devoirs des prêtres et des évêques. Saint Paul exhorte Tite à reprendre les faux docteurs. Tout est pur pour ceux qui sont purs. On renonce à Dieu en vivant mal&#xA;1 Paul, serviteur de Dieu et apôtre de Jésus-Christ, selon la foi des élus de Dieu, et la connaissance de la vérité, qui est selon la piété,&#xA;Note : Tite 1, 1 : Selon la foi des élus ; c’est-à-dire pour annoncer la foi des fidèles chrétiens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/chap002/</guid>
      <description>Avis que Tite doit donner aux vieillards et aux jeunes gens de l’un et l’autre sexe. Conduite qu’il doit garder lui-même. Avis qu’il doit donner aux serviteurs. Abrégé de tout le christianisme renfermé dans l’économie des deux avènements de Jésus-Christ.&#xA;1 Pour toi, enseigne ce qui est conforme à la saine doctrine :2 Aux vieillards, d&amp;rsquo;être sobres, pudiques, graves, prudents, purs dans la foi, dans la charité, dans la patience ; 3 Et de même aux femmes âgées, d&amp;rsquo;avoir un maintien qui respire la sainteté, de n&amp;rsquo;être ni médisantes ni adonnées au vin, de bien instruire, 4 D&amp;rsquo;enseigner la sagesse aux jeunes filles, d&amp;rsquo;aimer leurs maris, de chérir leurs enfants, 5 D&amp;rsquo;être prudentes, chastes, sobres, appliquées au soin de leur maison, bonnes, soumises à leurs maris, afin que la parole, de Dieu ne soit point blasphémée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/17-tite/chap003/</guid>
      <description>Soumission aux princes. Effusion de la grâce de Jésus-Christ. D’où Jésus-Christ nous a tirés ; à quoi il nous destine. S’appliquer aux bonnes oeuvres. Fuir les disputes. Eviter les hérétiques. Saint Paul prie Tite de venir le trouver. Salutations.&#xA;1 Avertis-les d&amp;rsquo;être soumis aux princes et aux puissances, d&amp;rsquo;obéir au commandement, d&amp;rsquo;être prêts à toute bonne oeuvre ;&#xA;Note : Tite 3, 1 : Avertis-les ; c’est-à-dire les fidèles.&#xA;2 De ne diffamer personne, de fuir les contestations, d&amp;rsquo;être modérés, et de montrer la plus grande douceur envers tous les hommes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
