<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zacharie on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/</link>
    <description>Recent content in Zacharie on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap001/</guid>
      <description>Zacharie exhorte les Juifs à ne pas imiter l’endurcissement de leurs pères. Un ange implore la miséricorde du Seigneur sur Jérusalem et sur Juda. Promesses du Seigneur en faveur de Jérusalem. Quatre cornes qui ont dispersé Juda et Jérusalem. Quatre ouvriers envoyés pour abattre ces cornes.&#xA;1 Au huitième mois, en la seconde année du roi Darius, la parole du Seigneur fut adressée à Zacharie, le prophète, fils de Barachie, fils d&amp;rsquo;Addo, disant :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap010/</guid>
      <description>C’est le Seigneur qu’il faut invoquer, et non les idoles. Colère du Seigneur contre les pasteurs de son peuple. Il visitera dans sa miséricorde la maison de Juda. Il rassemblera la maison d’Israël.&#xA;1 Demandez au Seigneur la pluie dans l&amp;rsquo;arrière-saison, et le Seigneur fera tomber la neige ; il leur donnera une pluie abondante, à chacun l&amp;rsquo;herbe dans son champ.&#xA;Note : Zach. 10, 1 : La pluie dans l’arrière-saison ; hébraïsme, pour de l’arrière-saison.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap011/</guid>
      <description>Incendie du temple ; ruine de Jérusalem ; pasteur suscité de Dieu, les deux houlettes de ce pasteur ; trois pasteurs infidèles retranchés en un mois. Première houlette brisée. Trente pièces d’argent données pour la récompense du pasteur. Seconde houlette brisée. Pasteur infidèle suscité sur la terre.&#xA;1 Ouvre tes portes, ô Liban, et qu&amp;rsquo;un feu dévore tes cèdres.&#xA;Note : Zach. 11, 1-17 : Un tableau de désolation succède, chapitre 11, au tableau de félicité, chapitre 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap012/</guid>
      <description>Juda et Jérusalem seront affligés par leurs ennemis ; mais le Seigneur prendra leur défense, et renversera leurs ennemis. Il répandra un esprit de grâce et de prières sur son peuple ; ils pleureront celui qu’ils auront percé.&#xA;1 Malheur accablant de la parole du Seigneur sur Israël. Le Seigneur qui a étendu le ciel, et fondé la terre, et formé l&amp;rsquo;esprit de l&amp;rsquo;homme en lui, dit :&#xA;Note : Zach.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap013/</guid>
      <description>Fontaine ouverte à la maison de David et aux habitants de Jérusalem. Idoles abolies. Faux prophètes punis. Pasteur frappé, brebis dispersées. Deux parties du peuple sont dispersées, la troisième conservée, éprouvée comme par le feu.&#xA;1 En ce jour-là, il y aura une fontaine ouverte à la maison de David et aux habitants de Jérusalem, pour laver le pécheur et la femme qui est dans ses mois.&#xA;Note : Zach. 13, 1 : Une fontaine ; probablement la même que celle dont il est parlé dans Ezéchiel, 47, verset 1 et suivants ; Joël, 3, 18.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap014/</guid>
      <description>Prise de Jérusalem. Division de la montagne des Oliviers. Jour du Seigneur. Rétablissement de Jérusalem. Ruine de ses ennemis. Les peuples viendront adorer à Jérusalem ; ceux qui n’y viendront pas seront punis.&#xA;1 Voici que viendront les jours du Seigneur, et seront partagées tes dépouilles au milieu de toi.&#xA;Note : Zach. 14, 1 : Voici que viendront, etc. ; prophétie que les uns rapportent à la persécution d’Antiochus Epiphane, et les autres au temps de la guerre des Romains contre les Juifs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap002/</guid>
      <description>Gloire de Jérusalem ; multitude de ses habitants ; Dieu lui servira de rempart. Vengeances du Seigneur sur ceux qui ont opprimé son peuple. Les nations s’attacheront au Seigneur ; il habitera au milieu de son peuple.&#xA;1 Et je levai les yeux, et je vis; et voilà un homme, et dans sa main un cordeau d&amp;rsquo;arpenteur.&#xA;Note : Zach. 2, 1-13 : 3° Dans la troisième vision, chapitre 2, un homme apparaît à Zacharie armé d’un cordeau pour mesurer Jérusalem et signifier qu’elle sera abondamment repeuplée, c’est-à-dire que le royaume de Dieu ou l’Eglise s’étendra sur toute la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap003/</guid>
      <description>Le grand-prêtre Jésus est accusé par Satan. On lui ôte ses habits sales, et on lui en donne de rechange. Le Seigneur l’exhorte à être fidèle, et promet de récompenser sa fidélité. Orient ou germe promis. Pierre mystérieuse.&#xA;1 Et le Seigneur me montra le grand-prêtre Jésus qui était debout devant l&amp;rsquo;ange du Seigneur, et Satan était à sa droite, afin de s&amp;rsquo;opposer à lui.&#xA;Note : Zach. 3, 1-10 : 4° Dans la quatrième vision, chapitre 3, le grand-prêtre Jésus, fils de Josédec, est debout devant un ange qui le fait revêtir d’ornements nouveaux, pour marquer la gloire future de la cité sainte et du Messie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap004/</guid>
      <description>Chandelier d’or ayant sept lampes sur sept branches, et deux oliviers à ses côtés. Zorobabel achèvera le temple dont il a posé les fondements. Les sept lampes sont les sept yeux du Seigneur ; les deux oliviers sont les deux oints de l’huile sainte.&#xA;1 Et l&amp;rsquo;ange qui parlait en moi revint, et me réveilla comme un homme qu&amp;rsquo;on réveille de son sommeil.&#xA;Note : Zach. 4, 1-14 : 5° Dans la cinquième vision, chapitre 4, Dieu montre au prophète un candélabre d’or, placé entre deux oliviers ; le candélabre et les oliviers sont l’emblème du temple qui sera achevé par Zorobabel et enrichi de tous les dons du Saint-Esprit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap005/</guid>
      <description>Volume volant qui est appelé malédiction, et qui consume la maison des prévaricateurs. Femme assise dans une amphore ; elle est appelée l’impiété, et l’amphore est fermée par une masse de plomb. Deux femmes ailées enlèvent cette amphore, et la portent dans la terre de Sennaar.&#xA;1 Et je me retournai, et je levai mes yeux; et je vis, et voilà un volume volant.&#xA;Note : Zach. 5, 1-11 : 6° et 7°.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap006/</guid>
      <description>Quatre quadriges (qui) sortent du milieu de quatre montagnes d’airain, et (qui) vont vers différentes parties du monde. Couronne pour le grand-prêtre Jésus, et pour l’homme appelé l’Orient, qui bâtira le temple du Seigneur.&#xA;1 Et je me retournai, et je levai mes yeux, et je vis; et voilà quatre quadriges sortant du milieu de deux montagnes, et les montagnes étaient des montagnes d&amp;rsquo;airain.&#xA;Note : Zach. 6, 1-8 : 8° Dans la huitième vision, chapitre 6, versets 1 à 8, quatre chars correspondant aux quatre vents ou points cardinaux, voir Daniel, 7, 2 ou 8, 4 ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap007/</guid>
      <description>Députation aux prêtres du Seigneur touchant les jeûnes observés durant la captivité. Défaut de ces jeûnes. Œuvres de justice que le Seigneur recommande, et dont le mépris attire sa colère.&#xA;1 Et il arriva dans la quatrième année du roi Darius, que la parole du Seigneur fut adressée à Zacharie, au quatrième jour du neuvième mois, qui est appelé Casleu.&#xA;Note : Zach. 7, 1-14 : IIe section : Réponse du Seigneur aux envoyés de Béthel à l’occasion du jeûne en mémoire de la prise de Jérusalem par les Chaldéens, chapitres 7 et 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap008/</guid>
      <description>Le Seigneur, après avoir châtié Sion, reviendra vers elle, lui rendra la paix, et rassemblera son peuple. Les deux maisons d’Israël et de Juda seront en bénédiction. Les peuples étrangers se joindront aux fils de Juda pour adorer avec eux le Seigneur.&#xA;1 Et la parole du Seigneur des armées me fut adressée, disant :&#xA;Note : Zach. 8, 1 ; 8. 18 : Disant (dicens). Voir Aggée, 1, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/45-zacharie/chap009/</guid>
      <description>Prophétie contre les Syriens, les Phéniciens et les Philistins. Le roi de Sion vient à elle. Le Seigneur armera de force Juda et Ephraïm contre la Grèce. Il comblera son peuple de ses biens les plus excellents.&#xA;1 Malheur accablant de la parole du Seigneur contre la terre d&amp;rsquo;Hadrach et de Damas, lieu de son repos ; parce que l&amp;rsquo;œil du Seigneur est sur un homme et sur toutes les tribus d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
