<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carmes déchaux on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/</link>
    <description>Recent content in Carmes déchaux on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Amménagement</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/ammenagement/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/ammenagement/</guid>
      <description>François de Sainte Marie, en parlant de saint Jean de la Croix : &amp;ldquo;Son esprit qui était de rigueur, de pénitence et de croix, ne lui fournit point d&amp;rsquo;autre idée pour parer ce lieu, que des images de tristesse, quantité de têtes de morts, et grand nombre de croix de bois simple, qui lui représentaient la croix vivante qu&amp;rsquo;il devait courageusement embrasser, qui l&amp;rsquo;avertissaient du mépris et l&amp;rsquo;oubli général de toutes choses du monde, qui lui raffraîchissaient continuellement la mémoire de la mort, et qui étaient propres à exciter de la componction dans les coeurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Correction</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/correction/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/correction/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Nous avons encore reçu de ces premiers religieux l&amp;rsquo;usage de la correction des fautes journalières, qui se pratique pour l&amp;rsquo;ordinaire tous les jours après la réfection du soir : ils ne se contentèrent pas du chapitre que la règle ordonne, que le prieur tienne une fois en chaque semaine; mais ils établirent un d&amp;rsquo;entre eux qui fût zélateur, et qui les reprît tous les soirs des fautes qu&amp;rsquo;il aurait remarquées, durant le jour en tous leurs déportements.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Examen de conscience</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/examen-de-conscience/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/examen-de-conscience/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;&amp;hellip; deux examens de conscience, l&amp;rsquo;un au matin et l&amp;rsquo;autre au soir.&amp;rdquo; 1&#xA;Gabriel 1655, p. 352.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Habit</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/habit/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/habit/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;&amp;hellip; notre bienheureux Père [saint Jean de la Croix] se revêtit de l&amp;rsquo;habit de carme déchaussé que la sainte [sainte Térèse d&amp;rsquo;Avila] lui avait donné. Ce vêtement était d&amp;rsquo;une serge fort vile et grossière, de la couleur naturelle de la laine, il était assez court, et il ne lui descendait que jusqu&amp;rsquo;à la cheville du pied. Il avait par dessus cet habit une chappe blanche sans plis, un peu serré par l&amp;rsquo;échancrure d&amp;rsquo;en haut, et pour la longueur elle ne lui passait pas les genoux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jeûne</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/jeune/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/jeune/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Leur grande ferveur ne peut se tenir satisfaite des jeûnes de l&amp;rsquo;ordre qui ne durent pas moins que sept mois continuels il introduisaient par coutume ce qui depuis a passé pour une loi, de jeûner encore tous les vendredis depuis Pâques jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;Exaltation de la Sainte Croix, comme aussi les vigiles de quelques fêtes où l&amp;rsquo;Eglise n&amp;rsquo;ordonne point de jeûner.&amp;rdquo; 1&#xA;Gabriel 1655, p. 353.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mortifications</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/mortifications/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/mortifications/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Que s&amp;rsquo;il arrivait à quelqu&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;entre eux d&amp;rsquo;avoir un habit bien juste, et bien propre, il le défaisait incontinent pour lui faire perdre sa forme : afin de condamner le luxe du siècle, qui se plaît à choisir non seulement les étoffes les plus précieuses; mais encore à rechercher les modes les plus mondaines.&#xA;Cette rigoureuse pauvreté s&amp;rsquo;étendait également en tous les autres meubles de la maison, pour nécessaires qu&amp;rsquo;ils fussent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nom</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/nom/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/nom/</guid>
      <description>François de Sainte Marie, les noms : &amp;ldquo;Ils changèrent ensuite leurs noms, selon la coutume que notre sainte Mère avait introduite parmi ses filles, et qui s&amp;rsquo;est toujours depuis observée dans notre religion&amp;hellip;&amp;rdquo; 1&#xA;Gabriel 1655, pp. 344-345.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Office</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/office/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/office/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Il chantaient tout l&amp;rsquo;office divin composé de neuf leçons, après lequel ils récitaient le petit office de Notre-Dame, les sept Psaumes Pénitentiaux, le Cantique Graduel, et l&amp;rsquo;office des morts selon les rubriques du bréviaire des Carmes, qui était lors en usage parmi eux.&#xA;Quand ils récitaient les Psaumes pénitentiaux, ils se prosternaient en terre à chaque fois qu&amp;rsquo;ils disaient le Gloria Patri, pour témoigner leur profonde révérence envers Dieu, et demander en toute humilité le pardon de leurs fautes et de celle de leur prochain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oraison</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/oraison/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/oraison/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Il ordonnèrent deux heures d&amp;rsquo;oraison qu&amp;rsquo;ils faisaient à genoux dans le choeur en communauté&amp;hellip;&amp;rdquo; 1&#xA;François de Sainte Marie : &amp;ldquo;&amp;hellip; il [le Père Antoine] établit en ce couvent [de Pastrane] l&amp;rsquo;oraison continuelle, qui y fut maintenue après qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;en fut retourné à Durvele, et qui y persévère encore aujourd&amp;rsquo;hui avec autant d&amp;rsquo;exactitude et de fidélité, qu&amp;rsquo;au commencement&amp;hellip;&#xA;Le supérieur ou un autre religieux qui est député de sa part, écrit une table ou un catalogue, dans lequel il distribue à tous les religieux, les heures du jour et de la nuit pour faire oraison devant le très-saint Sacrement : pendant les heures du jour il n&amp;rsquo;y a qu&amp;rsquo;un religieux à chaque fois qui est assigné : mais pendant celles de la nuit, il y en a toujours deux ensemble qui font leurs prières.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pénitences</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/penitences/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/penitences/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Ils établirent les pénitences qui se pratiquent à présent dans la réforme, à savoir de prendre la discipline trois fois la semaine, le lundi, le mercredi et le vendredi : toutes les autres pénitences particulières qui sont aussi en usage, et dans un grand nombre, quoiqu&amp;rsquo;elles ne soient pas d&amp;rsquo;obligation, nous sont encore venues de leurs mains, et nous les devons conserver très chèrement comme le précieux héritage de nos Pères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Récréation</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/recreation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/recreation/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Comme les austérités de la religion sont grandes, nos premiers Pères ordonnèrent que durant les cinq mois que la règle n&amp;rsquo;oblige point à jeûner, on prendrait chaque jour deux heures de récréation, l&amp;rsquo;une après le dîner, et l&amp;rsquo;autre après le repas du soir : et que durant le temps des jeûnes on ne prendrait seulement que l&amp;rsquo;heure de récréation après le dîner.&#xA;Cette récréation est un entretien familier des religieux; où ils se consolent les uns les autres : où ils se réjouissent par ensemble pour s&amp;rsquo;animer de plus en plus à la vertu, où ils se témoignent réciproquement toutes les marques de la charité fraternelle qui les unit; où ils apprennent la façon de converser avec civilité, et de traiter utilement avec le prochain, et où ils satisfont à tous leurs doutes, afin de mieux garder le silence tout le reste du temps, et n&amp;rsquo;avoir point sujet de s&amp;rsquo;entreparler durant la journée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Révélations</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/revelations/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/revelations/</guid>
      <description>Sainte Térèse d&amp;rsquo;Avila : &amp;ldquo;&amp;hellip; j&amp;rsquo;entendis de la bouche de Notre-Seigneur ce que je vais rapporter :&#xA;Ma fille, dis de ma part aux pères Carmes déchaussés de bien observer quatre choses : tant qu&amp;rsquo;ils y seront fidèles, cet ordre ira toujours croissant; mais, dès qu&amp;rsquo;ils y manqueront, qu&amp;rsquo;ils sachent qu&amp;rsquo;ils dégénèrent de leur ferveur primitive.&#xA;La première, qu&amp;rsquo;il y ait uniformité de sentiments dans les supérieurs.&#xA;La seconde, que, malgré le grand nombre des maisons, il y ait toujours peu de religieux dans chacune.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salut des âmes</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/salut-des-ames/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/salut-des-ames/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Mais ce qui est encore très considérable, c&amp;rsquo;est que ces fervents religieux de Pastrane reconnaissaient pour la fin de leur institut et de leur vocation, l&amp;rsquo;avancement du salut des âmes : Ils apprenaient de la bouche de notre glorieuse fondatrice ce que nous lisons dans ses écrits, qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;a entrepris cette réforme, et qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;a assemblé ses fils et ses filles pour autre dessein, que pour employer au salut de leur prochain leurs oraisons, les austérités de leur règle, et leurs pénitences de surérogation, avec les autres moyens ordinaires de la prédication et de la confession, qui doivent être réglés pas l&amp;rsquo;obéissance.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silence</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/silence/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/silence/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Le silence était si saintement pratiqué en cette maison, qu&amp;rsquo;on ne se parlait ordinairement que par signes, ainsi que l&amp;rsquo;on fait encore à présent dans les couvents de nos déserts, et dans nos maisons de noviciat : que s&amp;rsquo;il y avait quelque nécessité qui obligea de parler, on prenait garde de dire peu de paroles, qui fussent d&amp;rsquo;un ton bas et d&amp;rsquo;une façon toujours humble.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solitude</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/solitude/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/solitude/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Leur solitude et leur retraite était très exacte, et pour mieux suivre en ce point l&amp;rsquo;esprit de la règle qui le commande si expressément, ils ordonnèrent qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y aurait que le prieur et le procureur avec leurs compagnons qui pourraient sortir du couvent pour des causes très urgentes. Il est vrai que cette grande rigueur se modéra un peu depuis : mais cette modération ne fut que pendant quelque temps, et par après on rétablit la première coutume qui a passé en loi maintenant&amp;hellip;&amp;rdquo; 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sommeil</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/sommeil/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/vie-religieuse/carmel/carmes-dechaux/sommeil/</guid>
      <description>François de Sainte Marie : &amp;ldquo;Leur lit était fait de la même façon qu&amp;rsquo;il est encore à présent en usage parmi les carmes déchaussés, il ne faut que deux planches et deux couvertures pour le dresser, encore n&amp;rsquo;avaient-il dans ce commencement qu&amp;rsquo;une seule couverture.&amp;rdquo; 1&#xA;François de Sainte Marie, à propos des religieux d&amp;rsquo;Alcale : &amp;ldquo;Afin de s&amp;rsquo;accoutumer à de si rigoureuses veilles, ils se faisaient une grande violence pour résister au sommeil, et ne donnaient en toute extrémité à leurs corps, qu&amp;rsquo;un si mauvais lit pour se reposer, que sans lui permettre de satisfaire à ses besoins, ils le forçaient à continuer sans relâche son service à l&amp;rsquo;occupation de leurs esprits, et à l&amp;rsquo;entretien de leurs âmes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
