<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tobie on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/</link>
    <description>Recent content in Tobie on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap001/</guid>
      <description>Origine de Tobie. Sa fidélité à la loi. Naissance de son fils. Il demeure fidèle dans sa captivité. Situation où il se trouve sous Salmanasar, sous Sennachérib, et après la mort de ce prince.&#xA;1 Tobie, de la tribu et de la ville de Nephthali (qui est dans la haute Galilée, au-dessus de Naasson, derrière le chemin qui conduit à l&amp;rsquo;occident, ayant à gauche la ville de Séphet),&#xA;Note : Tobie 1, 1 : Première section : « Vertus et épreuves de Tobie, du chapitre 1 au chapitre 3, verset 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap010/</guid>
      <description>Inquiétude du père et de la mère du jeune Tobie. Raguel et le jeune Tobie se séparent.&#xA;1 Mais, comme Tobie différait de revenir à cause de son mariage, son père Tobie était inquiet, disant : Penses-tu pourquoi mon fils est en retard, ou pourquoi il est retenu là?&#xA;Note : Tobie 10, 1 : Disant en lui-même, se disant en lui-même. Comparer à 2 Rois, 9, 1. ― Les chapitres 10 et 11 forment la cinquième section et racontent le retour de Tobie à Ninive.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap011/</guid>
      <description>Le jeune Tobie et Raphaël arrivent à Ninive. Tobie recouvre la vue. Sara arrive, on célèbre la noce.&#xA;1 Comme ils s&amp;rsquo;en retournaient, ils arrivèrent à Charan, qui est à moitié chemin, en allant vers Ninive, le onzième jour,&#xA;Note : Tobie 11, 1 : Charan ne désigne pas ici la ville de ce nom située en Mésopotamie, mais une autre ville à l’est de Ninive et d’ailleurs inconnue, située peut-être sur la frontière de la Médie et de l’Assyrie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap012/</guid>
      <description>Tobie veut récompenser Raphaël. Celui-ci découvre qui il est, et disparaît de devant eux.&#xA;1 Alors Tobie appela vers lui son fils, et lui dit : Que pouvons-nous donner à cet homme saint qui est venu avec toi?&#xA;Note : Tobie 12, 1 : Sixième section et conclusion de l’histoire, du chapitre 12 au chapitre 14 ; manifestation de l’ange Raphaël et dernières années de Tobie.&#xA;2 Tobie, répondant, dit à son père : Mon père, quelle récompense lui donnerons-nous?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap013/</guid>
      <description>Cantique de Tobie.&#xA;1 Alors, ouvrant la bouche, Tobie, le vieux, bénit le Seigneur, et dit : Vous êtes grand, Seigneur, dans l&amp;rsquo;éternité, et dans tous les siècles est votre règne ;&#xA;Note : Tobie 13, 1 et suivants : Ce cantique est en même temps une véritable prophétie, dans laquelle Tobie annonce la délivrance des Israélites et le rétablissement de Jérusalem, ou plutôt l’établissement de l’Eglise et la conversion future du peuple juif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap014/</guid>
      <description>Dernières paroles de Tobie. Il prédit la ruine de Ninive et le rétablissement de Jérusalem. Le jeune Tobie sort de Ninive. Sa mort.&#xA;1 Ainsi furent achevées les paroles de Tobie. Et, après qu&amp;rsquo;il eut recouvré la vue, Tobie vécut quarante-deux ans, et il vit les fils de ses petits-fils. 2 Et, ayant accompli cent deux ans, il fut enseveli honorablement dans Ninive. 3 Car à cinquante-six ans il perdit la lumière des yeux, et il la recouvra étant sexagénaire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap002/</guid>
      <description>Zèle de Tobie pour ensevelir les morts. Il devient aveugle. Sa constance au milieu de son affliction. Reproches que sa femme lui fait.&#xA;1 Or, après cela, comme c&amp;rsquo;était le jour de la fête du Seigneur, un bon repas fut préparé dans la maison de Tobie,&#xA;Note : Tobie 2, 1 : Repas ; proprement le premier de la journée.&#xA;2 Il dit à son fils : Va et amène ici quelques-uns de notre tribu qui craignent Dieu, afin qu&amp;rsquo;ils fassent bonne chère avec nous ; 3 Et lorsque son fils s&amp;rsquo;en fut allé, et qu&amp;rsquo;il fut revenu , il lui annonça qu&amp;rsquo;un des enfants d&amp;rsquo;Israël égorgé gisait sur la place.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap003/</guid>
      <description>Prière de Tobie et de Sara, fille de Raguel. Le Seigneur les exauce, et envoie à leur secours l’ange Raphaël.&#xA;1 Alors Tobie gémit, et commença à prier avec larmes, 2 Disant : Vous êtes juste. Seigneur, et tous vos jugements sont droits, et toutes vos voies sont miséricorde, vérité et justice.&#xA;Note : Tobie 3, 2 : Justice ; littéralement jugement, arrêt juste.&#xA;3 Et maintenant, Seigneur, souvenez-vous de moi, et ne tirez point vengeance de mes péchés, et ne vous rappelez point mes offenses ou celles de mes pères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap004/</guid>
      <description>Instructions de Tobie à son fils. Il l’avertit de la somme qu’il a mise entre les mains de Gabélus.&#xA;1 Ainsi, comme Tobie croyait que sa prière était exaucée, et qu&amp;rsquo;il pourrait mourir, il appela vers lui Tobie, son fils, 2 Et lui dit : Ecoute, mon fils, les paroles de ma bouche, et pose-les dans ton cœur, comme un fondement. 3 Lorsque Dieu aura reçu mon âme, ensevelis mon corps; tu honoreras aussi ta mère tous les jours de sa vie ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap005/</guid>
      <description>L’ange Raphaël s’engage à accompagner le jeune Tobie jusqu’à Ragès ; larmes de sa mère ; confiance de son père.&#xA;1 Alors Tobie répondit à son père, et dit : Tout ce que vous m&amp;rsquo;avez ordonné, je le ferai, mon père. 2 Mais comment pourrai-je retirer cet argent, je l&amp;rsquo;ignore : cet homme ne me connaît point, et moi je ne le connais point, quelle marque lui donnerai-je? Mais je ne sais pas même le chemin par où l&amp;rsquo;on peut aller là.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap006/</guid>
      <description>Le jeune Tobie étant en route, un poisson veut le dévorer. Tobie le prend par ordre de l’ange. L’ange lui conseille d’épouser Sara, fille de Raguel.&#xA;1 Tobie partit donc, et le chien le suivit; et il s&amp;rsquo;arrêta à la première hôtellerie près du fleuve du Tigre.&#xA;Note : Tobie 6, 1 : Le soir de la première journée du voyage, Tobie et son conducteur s’arrêtèrent sur les bords du Tigre, soit le fleuve célèbre de ce nom, qui traversait l’ancienne Ninive, ce qui impliquerait que l’Israélite demeurait sur la rive droite, soit le grand ou le petit Zab, affluents du Tigre, à l’est, à qui on donnait aussi ce nom.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap007/</guid>
      <description>Mariage du jeune Tobie avec Sara, fille de Raguel.&#xA;1 Ils entrèrent donc chez Raguel, et Raguel les reçut avec joie. 2 Et Raguel, jetant les yeux sur Tobie, dit à Anne, sa femme : Comme ce jeune homme ressemble à mon cousin !3 Et après qu&amp;rsquo;il eut dit cela, il demanda : D&amp;rsquo;où êtes-vous, mes jeunes frères? Et eux répondirent : Nous sommes de la tribu de Nephthali, de la captivité de Ninive.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap008/</guid>
      <description>Tobie et Sara passent la première nuit de leurs noces en prières. Tobie n’éprouve aucun accident fâcheux. Raguel en bénit Dieu, et leur fait célébrer leurs noces.&#xA;1 Or, après qu&amp;rsquo;ils eurent soupe, ils introduisirent le jeune homme auprès d&amp;rsquo;elle. 2 C&amp;rsquo;est pourquoi Tobie, se souvenant des paroles de l&amp;rsquo;ange, tira de son havre-sac une partie du foie du poisson, et la mit sur des charbons ardents, 3 Alors l&amp;rsquo;ange Raphaël se saisit du démon, et l&amp;rsquo;enchaîna dans le désert de la haute Egypte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/17-tobie/chap009/</guid>
      <description>L’ange va trouver Gabélus, reçoit de lui l’argent, et l’amène aux noces de Tobie.&#xA;1 Alors Tobie appela vers lui l&amp;rsquo;ange, qu&amp;rsquo;il croyait certainement être un homme, et lui dit : Azarias, mon frère, je demande que tu écoutes mes paroles. 2 Quand je me livrerais à toi comme esclave, je ne serais pas dignement reconnaissant de tes soins.&#xA;Note : Tobie 9, 2 : Je ne serais pas, etc. ; ma personne et mes services d’esclave ne seraient pas un prix tout à fait digne des services que tu m’as rendus, c’est-à-dire : je ne pourrais reconnaître dignement, etc.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
