<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amos on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/</link>
    <description>Recent content in Amos on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap001/</guid>
      <description>1 Verba Amos, qui fuit in pastoribus de Thecue: quæ vidit super Israel in diebus Oziæ regis Iuda, et in diebus Ieroboam filii Ioas regis Israel, ante duos annos terræmotus.&#xA;2 Et dixit: Dominus de Sion rugiet, et de Ierusalem dabit vocem suam: et luxerunt speciosa pastorum, et exiccatus est vertex Carmeli.&#xA;3 Hæc dicit Dominus: Super tribus sceleribus Damasci, et super quattuor non convertam eum: eo quod trituraverint in plaustris ferreis Galaad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap002/</guid>
      <description>1 Hæc dicit Dominus: Super tribus sceleribus Moab, et super quattuor non convertam eum: eo quod incenderit ossa regis Idumææ usque ad cinerem.&#xA;2 Et mittam ignem in Moab, et devorabit ædes Carioth: et morietur in sonitu Moab, in clangore tubæ:&#xA;3 et disperdam iudicem de medio eius, et omnes principes eius interficiam cum eo, dicit Dominus.&#xA;4 Hæc dicit Dominus: Super tribus sceleribus Iuda, et super quattuor non convertam eum: eo quod abiecerit legem Domini, et mandata eius non custodierit: deceperant enim eos idola sua, post quæ abierant patres eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap003/</guid>
      <description>1 Audite verbum, quod locutus est Dominus super vos, filii Israel: super omnem cognationem, quam eduxi de Terra Ægypti, dicens:&#xA;2 Tantummodo vos cognovi ex omnibus cognationibus terræ: idcirco visitabo super vos omnes iniquitates vestras.&#xA;3 Numquid ambulabunt duo pariter, nisi convenerit eis?&#xA;4 Numquid rugiet leo in saltu, nisi habuerit prædam? numquid dabit catulus leonis vocem de cubili suo, nisi aliquid apprehenderit?&#xA;5 numquid cadet avis in laqueum terræ absque aucupe?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap004/</guid>
      <description>1 Audite verbum hoc vaccæ pingues, quæ estis in monte Samariæ: quæ calumniam facitis egenis, et confringitis pauperes: quæ dicitis dominis vestris: Afferte, et bibemus.&#xA;2 Iuravit Dominus Deus in sancto suo: quia ecce dies venient super vos, et levabunt vos in contis, et reliquias vestras in ollis ferventibus.&#xA;3 Et per aperturas exibitis altera contra alteram, et proiiciemini in Armon, dicit Dominus.&#xA;4 Venite ad Bethel, et impie agite: ad Galgalam, et multiplicate prævaricationem: et afferte mane victimas vestras, tribus diebus decimas vestras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap005/</guid>
      <description>1 Audite verbum istud, quod ego levo super vos planctum. Domus Israel cecidit, et non adiiciet ut resurgat.&#xA;2 Virgo Israel proiecta est in terram suam, non est qui suscitet eam.&#xA;3 Quia hæc dicit Dominus Deus: Urbs, de qua egrediebantur mille, relinquentur in ea centum: et de qua egrediebantur centum, relinquentur in ea decem in domo Israel.&#xA;4 Quia hæc dicit Dominus domui Israel: Quærite me, et vivetis.&#xA;5 Et nolite quærere Bethel, et in Galgalam nolite intrare, et in Bersabee non transibitis: quia Galgala captiva ducetur, et Bethel erit inutilis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap006/</guid>
      <description>1 Væ qui opulenti estis in Sion, et confiditis in monte Samariæ: optimates capita populorum, ingredientes pompatice domum Israel.&#xA;2 Transite in Chalane, et videte, et ite inde in Emath magnam: et descendite in Geth Palæsthinorum, et ad optima quæque regna horum: si latior terminus eorum termino vestro est.&#xA;3 Qui separati estis in diem malum: et appropinquatis solio iniquitatis.&#xA;4 Qui dormitis in lectis eburneis, et lascivitis in stratis vestris: qui comeditis agnum de grege, et vitulos de medio armenti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap007/</guid>
      <description>1 Hæc ostendit mihi Dominus Deus: et ecce fictor locustæ in principio germinantium serotini imbris, et ecce serotinus post tonsionem regis.&#xA;2 Et factum est: cum consummasset comedere herbam terræ, dixi: Domine Deus propitius esto, obsecro: quis suscitabit Iacob, quia parvulus est?&#xA;3 Misertus est Dominus super hoc: Non erit, dixit Dominus.&#xA;4 Hæc ostendit mihi Dominus Deus: et ecce vocabat iudicium ad ignem Dominus Deus: et devoravit abyssum multam, et comedit simul partem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap008/</guid>
      <description>1 Hæc ostendit mihi Dominus Deus: et ecce uncinus pomorum.&#xA;2 Et dixit: Quid tu vides Amos? Et dixi: Uncinum pomorum. Et dixit Dominus ad me: Venit finis super populum meum Israel: non adiiciam ultra ut pertranseam eum.&#xA;3 Et stridebunt cardines templi in die illa, dicit Dominus Deus: multi morientur: in omni loco proiicietur silentium.&#xA;4 Audite hoc qui conteritis pauperem, et deficere facitis egenos terræ,&#xA;5 dicentes: Quando transibit mensis, et venundabimus merces: et sabbatum, et aperiemus frumentum: ut imminuamus mensuram, et augeamus siclum, et supponamus stateras dolosas,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/35-amos/chap009/</guid>
      <description>1 Vidi Dominum stantem super altare. et dixit: Percute cardinem, et commoveantur superliminaria: avaritia enim in capite omnium, et novissimum eorum in gladio interficiam: non erit fuga eis. Fugient, et non salvabitur ex eis qui fugerit.&#xA;2 Si descenderint usque ad infernum, inde manus mea educet eos: et si ascenderint usque in cælum, inde detraham eos.&#xA;3 Et si absconditi fuerint in vertice Carmeli, inde scrutans auferam eos: et si celaverint se ab oculis meis in profundo maris, ibi mandabo serpenti, et mordebit eos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
