<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Jean on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/</link>
    <description>Recent content in 1 Jean on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap001/</guid>
      <description>Jésus-Christ vie éternelle apparue aux hommes. Société entre Dieu et nous. Marcher dans la lumière, pour être en société avec Dieu. Se dire sans péché, c’est mentir et accuser Dieu même de mensonge.&#xA;1 Ce qui était dès le commencement, ce que nous avons entendu, ce que nous avons vu de nos yeux, ce que nous avons contemplé et touché par nos mains, du Verbe de la vie2 (Car la vie s&amp;rsquo;est manifestée, nous l&amp;rsquo;avons vue, nous l&amp;rsquo;attestons, et nous vous l&amp;rsquo;annonçons, cette vie éternelle qui nous est apparue) ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap002/</guid>
      <description>Jésus-Christ victime de propitiation pour les péchés de tout le monde. Qui demeure en lui doit marcher comme lui. Qui hait son frère est dans les ténèbres. Qui aime le monde n’aime pas Dieu. Triple concupiscence. Plusieurs Antéchrists. L’onction divine enseigne tout.&#xA;1 Mes petits enfants, je vous écris ceci pour que vous ne péchiez point. Cependant, si quelqu&amp;rsquo;un pèche, nous avons pour avocat auprès du Père, Jésus-Christ le Juste.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap003/</guid>
      <description>Les chrétiens enfants de Dieu. Qui commet le péché est enfant du diable. Qui est né de Dieu ne pèche pas. Qui n’aime pas son frère demeure dans la mort. Aimer non de parole, mais réellement. Dieu demeure en nous par son Esprit.&#xA;1 Voyez quelle charité le Père a eue pour nous, de vouloir que nous soyons appelés, et que nous soyons réellement enfants de Dieu! Si donc le monde ne nous connaît pas, c&amp;rsquo;est parce qu&amp;rsquo;il ne le connaît pas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap004/</guid>
      <description>Discernement des esprits. S’aimer les uns les autres. Amour de Dieu envers nous, modèle de l’amour que nous devons à nos frères. Celui qui demeure dans la charité demeure en Dieu. Confiance qu’inspire la charité. Celui qui hait son frère n’aime pas Dieu.&#xA;1 Mes bien-aimés, ne croyez point à tout esprit, mais éprouvez les esprits, s&amp;rsquo;ils sont de Dieu; parce que beaucoup de faux prophètes se sont élevés dans le monde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/23-1-jean/chap005/</guid>
      <description>Amour de Dieu et du prochain. Commandements de Dieu non pénibles. Foi victorieuse du monde. Témoins qui déposent pour Jésus-Christ. Qui ne croit pas en Jésus-Christ fait Dieu menteur, et n’a pas la vie. Demandes exaucées. Péché qui conduit à la mort. Jésus-Christ vrai Dieu.&#xA;1 Quiconque croit que Jésus est le Christ est né de Dieu. Et quiconque aime celui qui a engendré aime aussi celui qui est né de lui.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
