<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecclesiastes on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/</link>
    <description>Recent content in Ecclesiastes on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap001/</guid>
      <description>1 Verba Ecclesiastæ, filii David, regis Ierusalem.&#xA;2 Vanitas vanitatum, dixit Ecclesiastes: vanitas vanitatum, et omnia vanitas.&#xA;3 Quid habet amplius homo de universo labore suo, quo laborat sub sole?&#xA;4 Generatio præterit, et generatio advenit: terra autem in æternum stat.&#xA;5 Oritur sol, et occidit, et ad locum suum revertitur: ibique renascens,&#xA;6 gyrat per Meridiem, et flectitur ad Aquilonem: lustrans universa in circuitu pergit spiritus, et in circulos suos revertitur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap010/</guid>
      <description>1 Muscæ morientes perdunt suavitatem unguenti. Pretiosior est sapientia et gloria, parva et ad tempus stultitia.&#xA;2 Cor sapientis in dextera eius, et cor stulti in sinistra illius.&#xA;3 Sed et in via stultus ambulans, cum ipse insipiens sit, omnes stultos æstimat.&#xA;4 Si spiritus potestatem habentis ascenderit super te, locum tuum ne demiseris: quia curatio faciet cessare peccata maxima.&#xA;5 Est malum quod vidi sub sole, quasi per errorem egrediens a facie principis:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap011/</guid>
      <description>1 Mitte panem tuum super transeuntes aquas: quia post tempora multa invenies illum.&#xA;2 Da partem septem, necnon et octo: quia ignoras quid futurum sit mali super terram.&#xA;3 Si repletæ fuerint nubes, imbrem super terram effundent. Si ceciderit lignum ad Austrum, aut ad Aquilonem, in quocumque loco ceciderit, ibi erit.&#xA;4 Qui observat ventum, non seminat: et qui considerat nubes, numquam metet.&#xA;5 Quomodo ignoras quæ sit via spiritus, et qua ratione compingantur ossa in ventre prægnantis; sic nescis opera Dei, qui fabricator est omnium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap012/</guid>
      <description>1 Memento Creatoris tui in diebus iuventutis tuæ, antequam veniat tempus afflictionis, et appropinquent anni, de quibus dicas: Non mihi placent,&#xA;2 antequam tenebrescat sol, et lumen, et luna, et stellæ, et revertantur nubes post pluviam:&#xA;3 quando commovebuntur custodes domus, et nutabunt viri fortissimi, et otiosæ erunt molentes in minuto numero, et tenebrescent videntes per foramina:&#xA;4 et claudent ostia in platea, in humilitate vocis molentis, et consurgent ad vocem volucris, et obsurdescent omnes filiæ carminis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap002/</guid>
      <description>1 Dixi ego in corde meo: Vadam, et affluam deliciis, et fruar bonis. Et vidi quod hoc quoque esset vanitas.&#xA;2 Risum reputavi errorem: et gaudio dixi: Quid frustra deciperis?&#xA;3 Cogitavi in corde meo abstrahere a vino carnem meam, ut animam meam transferrem ad sapientiam, devitaremque stultitiam, donec viderem quid esset utile filiis hominum: quo facto opus est sub sole numero dierum vitæ suæ.&#xA;4 Magnificavi opera mea, ædificavi mihi domos, et plantavi vineas,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap003/</guid>
      <description>1 Omnia tempus habent, et suis spatiis transeunt universa sub cælo.&#xA;2 Tempus nascendi, et tempus moriendi. Tempus plantandi, et tempus evellendi quod plantatum est.&#xA;3 Tempus occidendi, et tempus sanandi: Tempus destruendi, et tempus ædificandi.&#xA;4 Tempus flendi, et tempus ridendi. Tempus plangendi, et tempus saltandi.&#xA;5 Tempus spargendi lapides, et tempus colligendi. Tempus amplexandi, et tempus longe fieri ab amplexibus.&#xA;6 Tempus acquirendi, et tempus perdendi. Tempus custodiendi, et tempus abiiciendi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap004/</guid>
      <description>1 Verti me ad alia, et vidi calumnias, quæ sub sole geruntur, et lacrymas innocentium, et neminem consolatorem: nec posse resistere eorum violentiæ, cunctorum auxilio destitutos.&#xA;2 Et laudavi magis mortuos, quam viventes:&#xA;3 et feliciorem utroque iudicavi, qui necdum natus est, nec vidit mala quæ sub sole fiunt.&#xA;4 Rursum contemplatus sum omnes labores hominum, et industrias animadverti patere invidiæ proximi: et in hoc ergo vanitas, et cura superflua est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap005/</guid>
      <description>1 Ne temere quid loquaris, neque cor tuum sit velox ad proferendum sermonem coram Deo. Deus enim in cælo, et tu super terram: idcirco sint pauci sermones tui.&#xA;2 Multas curas sequuntur somnia, et in multis sermonibus invenietur stultitia.&#xA;3 Si quid vovisti Deo, ne moreris reddere: displicet enim ei infidelis et stulta promissio. sed quodcumque voveris, redde:&#xA;4 multoque melius est non vovere, quam post votum promissa non reddere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap006/</guid>
      <description>1 Est et aliud malum, quod vidi sub sole, et quidem frequens apud homines:&#xA;2 Vir, cui dedit Deus divitias, et substantiam, et honorem, et nihil deest animæ suæ ex omnibus, quæ desiderat: nec tribuit ei potestatem Deus ut comedat ex eo, sed homo extraneus vorabit illud. hoc vanitas, et miseria magna est.&#xA;3 Si genuerit quispiam centum liberos, et vixerit multos annos, et plures dies ætatis habuerit, et anima illius non utatur bonis substantiæ suæ, sepulturaque careat: de hoc ergo pronuncio quod melior illo sit abortivus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap007/</guid>
      <description>1 Quid necesse est homini maiora se quærere, cum ignoret quid conducat sibi in vita sua numero dierum peregrinationis suæ, et tempore, quod velut umbra præterit? Aut quis ei poterit indicare quod post eum futurum sub sole sit?&#xA;2 Melius est nomen bonum, quam unguenta pretiosa: et dies mortis die nativitatis.&#xA;3 Melius est ire ad domum luctus, quam ad domum convivii: in illa enim finis cunctorum admonetur hominum, et vivens cogitat quid futurum sit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap008/</guid>
      <description>1 Sapientia hominis lucet in vultu eius, et potentissimus faciem illius commutabit.&#xA;2 Ego os regis observo, et præcepta iuramenti Dei.&#xA;3 Ne festines recedere a facie eius, neque permaneas in opere malo: quia omne, quod voluerit, faciet:&#xA;4 et sermo illius potestate plenus est: nec dicere ei quisquam potest: Quare ita facis?&#xA;5 Qui custodit præceptum, non experietur quidquam mali. Tempus et responsionem cor sapientis intelligit.&#xA;6 Omni negotio tempus est, et opportunitas, et multa hominis afflictio:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/23-ecclesiastes/chap009/</guid>
      <description>1 Omnia hæc tractavi in corde meo, ut curiose intelligerem: Sunt iusti atque sapientes, et opera eorum in manu Dei: et tamen nescit homo utrum amore, an odio dignus sit:&#xA;2 sed omnia in futurum servantur incerta, eo quod universa æque eveniant iusto et impio, bono et malo, mundo et immundo, immolanti victimas, et sacrificia contemnenti. sicut bonus, sic et peccator: ut periurus, ita et ille qui verum deierat.&#xA;3 Hoc est pessimum inter omnia, quæ sub sole fiunt, quia eadem cunctis eveniunt.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
