<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jeremias on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/</link>
    <description>Recent content in Jeremias on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap001/</guid>
      <description>1 Verba Ieremiae filii Helciae, de sacerdotibus, qui fuerunt in Anathoth, in Terra Beniamin.&#xA;2 Quod factum est verbum Domini ad eum in diebus Iosiae filii Amon regis Iuda, in tertiodecimo anno regni eius.&#xA;3 Et factum est in diebus Ioakim filii Iosiae regis Iuda, usque ad consummationem undecimi anni Sedeciae filii Iosiae regis Iuda, usque ad transmigrationem Ierusalem, in mense quinto.&#xA;4 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap010/</guid>
      <description>1 Audite verbum, quod locutus est Dominus super vos domus Israel.&#xA;2 Haec dicit Dominus: Iuxta vias Gentium nolite discere: et a signis caeli nolite metuere, quae timent Gentes:&#xA;3 quia leges populorum vanae sunt: quia lignum de saltu praecidit opus manus artificis in ascia.&#xA;4 Argento, et auro decoravit illud: clavis et malleis compegit, ut non dissolvatur.&#xA;5 In similitudinem palmae fabricata sunt, et non loquentur: portata tollentur, quia incedere non valent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap011/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est a Domino ad Ieremiam, dicens:&#xA;2 Audite verba pacti huius, et loquimini ad viros Iuda, et ad habitatores Ierusalem,&#xA;3 et dices ad eos: Haec dicit Dominus Deus Israel: Maledictus vir, qui non audierit verba pacti huius,&#xA;4 quod praecepi patribus vestris in die, qua eduxi eos de Terra AEgypti, de fornace ferrea, dicens: Audite vocem meam, et facite omnia, quae praecipio vobis, et eritis mihi in populum, et ego ero vobis in Deum:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap012/</guid>
      <description>1 Iustus quidem tu es Domine, si disputem tecum: verumtamen iusta loquar ad te: Quare via impiorum prosperatur: bene est omnibus, qui praevaricantur, et inique agunt?&#xA;2 Plantasti eos, et radicem miserunt: proficiunt et faciunt fructum: prope es tu ori eorum, et longe a renibus eorum.&#xA;3 Et tu Domine nosti me, vidisti me, et probasti cor meum tecum: congrega eos quasi gregem ad victimam, et sanctifica eos in die occisionis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap013/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus ad me: Vade, et posside tibi lumbare lineum, et pones illud super lumbos tuos, et in aquam non inferes illud.&#xA;2 Et possedi lumbare iuxta verbum Domini, et posui circa lumbos meos.&#xA;3 Et factus est sermo Domini ad me, secundo, dicens:&#xA;4 Tolle lumbare, quod possedisti, quod est circa lumbos tuos, et surgens vade ad Euphraten, et absconde ibi illud in foramine petrae.&#xA;5 Et abii, et abscondi illud in Euphrate, sicut praeceperat mihi Dominus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap014/</guid>
      <description>1 Quod factum est verbum Domini ad Ieremiam de sermonibus siccitatis.&#xA;2 Luxit Iudaea, et portae eius corruerunt, et obscuratae sunt in terra, et clamor Ierusalem ascendit.&#xA;3 Maiores miserunt minores suos ad aquam: venerunt ad hauriendum, non invenerunt aquam, reportaverunt vasa sua vacua: confusi sunt et afflicti, et operuerunt capita sua.&#xA;4 Propter terrae vastitatem, quia non venit pluvia in terram, confusi sunt agricolae, operuerunt capita sua.&#xA;5 Nam et cerva in agro peperit, et reliquit: quia non erat herba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap015/</guid>
      <description>1 Et dixit Dominus ad me: Si steterit Moyses, et Samuel coram me, non est anima mea ad populum istum: eiice illos a facie mea, et egrediantur.&#xA;2 Quod si dixerint ad te: Quo egrediemur? dices ad eos: Haec dicit Dominus: Qui ad mortem, ad mortem: et qui ad gladium, ad gladium: et qui ad famem, ad famem: et qui ad captivitatem, ad captivitatem.&#xA;3 Et visitabo super eos quattuor species, dicit Dominus: Gladium ad occisionem, et canes ad lacerandum, et volatilia caeli et bestias terrae ad devorandum et dissipandum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap016/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Non accipies uxorem, et non erunt tibi filii, et filiae in loco isto.&#xA;3 Quia haec dicit Dominus super filios et filias, qui generantur in loco isto, et super matres eorum, quae genuerunt eos: et super patres eorum, de quorum stirpe sunt nati in terra hac:&#xA;4 Mortibus aegrotationum morientur: non plangentur, et non sepelientur, in sterquilinium super faciem terrae erunt: et gladio, et fame consumentur: et erit cadaver eorum in escam volatilibus caeli, et bestiis terrae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap017/</guid>
      <description>1 Peccatum Iuda scriptum est stylo ferreo in ungue adamantino, exaratum super latitudinem cordis eorum, et in cornibus ararum eorum.&#xA;2 Cum recordati fuerint filii eorum ararum suarum, et lucorum suorum, lignorumque frondentium in montibus excelsis,&#xA;3 sacrificantes in agro: fortitudinem tuam, et omnes thesauros tuos in direptionem dabo, excelsa tua propter peccata in universis finibus tuis.&#xA;4 Et relinqueris sola ab hereditate tua, quam dedi tibi: et servire te faciam inimicis tuis in terra, quam ignoras: quoniam ignem succendisti in furore meo, usque in aeternum ardebit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap018/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est ad Ieremiam a Domino, dicens:&#xA;2 Surge, et descende in domum figuli, et ibi audies verba mea.&#xA;3 Et descendi in domum figuli, et ecce ipse faciebat opus super rotam.&#xA;4 Et dissipatum est vas, quod ipse faciebat e luto manibus suis: conversusque fecit illud vas alterum, sicut placuerat in oculis eius ut faceret.&#xA;5 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;6 Numquid sicut figulus iste, non potero vobis facere, domus Israel, ait Dominus?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap019/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus: Vade, et accipe lagunculam figuli testeam a senioribus populi, et a senioribus sacerdotum:&#xA;2 Et egredere ad vallem filii Ennom, quae est iuxta introitum portae fictilis: et praedicabis ibi verba, quae ego loquar ad te.&#xA;3 Et dices: Audite verbum Domini reges Iuda, et habitatores Ierusalem: haec dicit Dominus exercituum Deus Israel: Ecce ego inducam afflictionem super locum istum, ita ut omnis, qui audierit illam, tinniant aures eius:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap002/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad me, dicens:&#xA;2 Vade, et clama in auribus Ierusalem, dicens: Haec dicit Dominus: Recordatus sum tui, miserans adolescentiam tuam, et charitatem desponsationis tuae, quando secuta es me in deserto, in terra, quae non seminatur.&#xA;3 Sanctus Israel Domino, primitiae frugum eius: omnes, qui devorant eum, delinquunt: mala venient super eos, dicit Dominus.&#xA;4 Audite verbum Domini domus Iacob, et omnes cognationes domus Israel:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap020/</guid>
      <description>1 Et audivit Phassur filius Emmer sacerdos, qui constitutus erat princeps in domo Domini, Ieremiam prophetantem sermones istos.&#xA;2 Et percussit Phassur Ieremiam prophetam, et misit eum in nervum, quod erat in porta Beniamin superiori, in domo Domini.&#xA;3 Cumque illuxisset in crastinum, eduxit Phassur Ieremiam de nervo. et dixit ad eum Ieremias: Non Phassur vocavit Dominus nomen tuum, sed pavorem undique.&#xA;4 Quia haec dicit Dominus: Ecce ego dabo te in pavorem, te et omnes amicos tuos: et corruent gladio inimicorum suorum, et oculi tui videbunt: et omnem Iudam dabo in manum regis Babylonis: et traducet eos in Babylonem, et percutiet eos gladio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap021/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est ad Ieremiam a Domino, quando misit ad eum rex Sedecias Phassur filium Melchiae, et Sophoniam filium Maasiae sacerdotem, dicens:&#xA;2 Interroga pro nobis Dominum, quia Nabuchodonosor rex Babylonis praeliatur adversum nos: si forte faciat Dominus nobiscum secundum omnia mirabilia sua, et recedat a nobis.&#xA;3 Et dixit Ieremias ad eos: Sic dicetis Sedeciae:&#xA;4 Haec dicit Dominus Deus Israel: Ecce ego convertam vasa belli, quae in manibus vestris sunt, et quibus vos pugnatis adversum regem Babylonis, et Chaldaeos, qui obsident vos in circuitu murorum: et congregabo ea in medio civitatis huius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap022/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus: Descende in domum regis Iuda, et loqueris ibi verbum hoc,&#xA;2 et dices: Audi verbum Domini rex Iuda, qui sedes super solium David: tu et servi tui, et populus tuus, qui ingredimini per portas istas.&#xA;3 Haec dicit Dominus: Facite iudicium et iustitiam, et liberate vi oppressum de manu calumniatoris: et advenam, et pupillum, et viduam nolite contristare, neque opprimatis inique: et sanguinem innocentem ne effundatis in loco isto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap023/</guid>
      <description>1 Vae pastoribus, qui disperdunt et dilacerant gregem pascuae meae, dicit Dominus.&#xA;2 Ideo haec dicit Dominus Deus Israel ad pastores, qui pascunt populum meum: Vos dispersistis gregem meum, et eiecistis eos, et non visitastis eos: ecce ego visitabo super vos malitiam studiorum vestrorum, ait Dominus.&#xA;3 Et ego congregabo reliquias gregis mei de omnibus terris, ad quas eiecero eos illuc: et convertam eos ad rura sua: et crescent et multiplicabuntur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap024/</guid>
      <description>1 Ostendit mihi Dominus: et ecce duo calathi pleni ficis, positi ante templum Domini, postquam transtulit Nabuchodonosor rex Babylonis Iechoniam filium Ioakim regem Iuda, et principes eius, et fabrum, et inclusorem, de Ierusalem, et adduxit eos in Babylonem.&#xA;2 Calathus unus ficus bonas habebat nimis, ut solent ficus esse primi temporis: et calathus unus ficus habebat malas nimis, quae comedi non poterant eo quod essent malae.&#xA;3 Et dixit Dominus ad me: Quid tu vides Ieremia?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap025/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est ad Ieremiam de omni populo Iuda in anno quarto Ioakim filii Iosiae regis Iuda, (ipse est annus primus Nabuchodonosor regis Babylonis.)&#xA;2 Quod locutus est Ieremias propheta ad omnem populum Iuda, et ad universos habitatores Ierusalem, dicens:&#xA;3 A tertiodecimo anno Iosiae filii Amon regis Iuda usque ad diem hanc; iste tertius et vigesimus annus, factum est verbum Domini ad me, et locutus sum ad vos de nocte consurgens, et loquens, et non audistis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap026/</guid>
      <description>1 In principio regni Ioakim filii Iosiae regis Iuda, factum est verbum istud a Domino, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus: Sta in atrio domus Domini, et loqueris ad omnes civitates Iuda, de quibus veniunt ut adorent in domo Domini, universos sermones, quos ego mandavi tibi ut loquaris ad eos: noli subtrahere verbum,&#xA;3 si forte audiant et convertantur unusquisque a via sua mala: et poeniteat me mali quod cogito facere eis propter malitiam studiorum eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap027/</guid>
      <description>1 In principio regni Ioakim filii Iosiae regis Iuda, factum est verbum istud ad Ieremiam a Domino, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus ad me: Fac tibi vincula, et catenas: et pones eas in collo tuo.&#xA;3 Et mittes eas ad regem Edom, et ad regem Moab, et ad regem filiorum Ammon, et ad regem Tyri, et ad regem Sidonis: in manu nunciorum qui venerunt Ierusalem ad Sedeciam regem Iuda.&#xA;4 Et praecipies eis ut ad dominos suos loquantur: Haec dicit Dominus exercituum Deus Israel: Haec dicetis ad dominos vestros:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap028/</guid>
      <description>1 Et factum est in anno illo, in principio regni Sedeciae regis Iuda, in anno quarto, in mense quinto, dixit ad me Hananias filius Azur propheta de Gabaon, in domo Domini coram sacerdotibus et omni populo, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus exercituum Deus Israel: Contrivi iugum regis Babylonis.&#xA;3 Adhuc duo anni dierum, et ego referri faciam ad locum istum omnia vasa domus Domini, quae tulit Nabuchodonosor rex Babylonis de loco isto, et transtulit ea in Babylonem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap029/</guid>
      <description>1 Et haec sunt verba libri, quem misit Ieremias propheta de Ierusalem ad reliquias seniorum transmigrationis, et ad sacerdotes, et ad prophetas, et ad omnem populum, quem traduxerat Nabuchodonosor de Ierusalem in Babylonem:&#xA;2 postquam egressus est Iechonias rex, et domina, et eunuchi, et principes Iuda, et Ierusalem, et faber, et inclusor de Ierusalem:&#xA;3 in manu Elasa filii Saphan, et Gamariae filii Helciae, quos misit Sedecias rex Iuda ad Nabuchodonosor regem Babylonis in Babylonem, dicens:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap003/</guid>
      <description>1 Vulgo dicitur: Si dimiserit vir uxorem suam, et recedens ab eo, duxerit virum alterum: numquid revertetur ad eam ultra? numquid non polluta, et contaminata erit mulier illa? tu autem fornicata es cum amatoribus multis: tamen revertere ad me, dicit Dominus, et ego suscipiam te.&#xA;2 Leva oculos tuos in directum, et vide ubi non prostrata sis: in viis sedebas, expectans eos quasi latro in solitudine: et polluisti terram in fornicationibus tuis, et in malitiis tuis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap030/</guid>
      <description>1 Hoc verbum, quod factum est ad Ieremiam a Domino, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus Deus Israel, dicens: Scribe tibi omnia verba, quae locutus sum ad te, in libro.&#xA;3 Ecce enim dies veniunt, dicit Dominus: et convertam conversionem populi mei Israel et Iuda, ait Dominus: et convertam eos ad terram, quam dedi patribus eorum: et possidebunt eam.&#xA;4 Et haec verba, quae locutus est Dominus ad Israel et ad Iudam:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap031/</guid>
      <description>1 In tempore illo, dicit Dominus: Ero Deus universis cognationibus Israel, et ipsi erunt mihi in populum.&#xA;2 Haec dicit Dominus: Invenit gratiam in deserto populus, qui remanserat a gladio: vadet ad requiem suam Israel.&#xA;3 Longe Dominus apparuit mihi. Et in charitate perpetua dilexi te, ideo attraxi te, miserans.&#xA;4 Rursumque aedificabo te, et aedificaberis virgo Israel: adhuc ornaberis tympanis tuis, et egredieris in choro ludentium.&#xA;5 Adhuc plantabis vineas in montibus Samariae: plantabunt plantantes, et donec tempus veniat, non vindemiabunt:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap032/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est ad Ieremiam a Domino in anno decimo Sedeciae regis Iuda: ipse est annus decimus octavus Nabuchodonosor.&#xA;2 Tunc exercitus regis Babylonis obsidebat Ierusalem: et Ieremias propheta erat clausus in atrio carceris, qui erat in domo regis Iuda.&#xA;3 Clauserat enim eum Sedecias rex Iuda, dicens: Quare vaticinaris, dicens: Haec dicit Dominus: Ecce ego dabo civitatem istam in manus regis Babylonis, et capiet eam?&#xA;4 Et Sedecias rex Iuda non effugiet de manu Chaldaeorum: sed tradetur in manus regis Babylonis: et loquetur os eius cum ore illius, et oculi eius oculos illius videbunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap033/</guid>
      <description>1 Et factum est verbum Domini ad Ieremiam secundo, cum adhuc clausus esset in atrio carceris, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus qui facturus est, et formaturus illud, et paraturus, Dominus nomen eius.&#xA;3 Clama ad me, et exaudiam te: et annunciabo tibi grandia, et firma quae nescis.&#xA;4 Quia haec dicit Dominus Deus Israel ad domos urbis huius, et ad domos regis Iuda, quae destructae sunt, et ad munitiones, et ad gladium</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap034/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est ad Ieremiam a Domino, quando Nabuchodonosor rex Babylonis, et omnis exercitus eius, universaque regna terrae, quae erant sub potestate manus eius, et omnes populi bellabant contra Ierusalem, et contra omnes urbes eius, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus Deus Israel: Vade, et loquere ad Sedeciam regem Iuda: et dices ad eum: Haec dicit Dominus: Ecce ego tradam civitatem hanc in manus regis Babylonis, et succendet eam igni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap035/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est ad Ieremiam a Domino in diebus Ioakim filii Iosiae regis Iuda, dicens:&#xA;2 Vade ad domum Rechabitarum: et loquere eis, et introduces eos in domum Domini in unam exedram thesaurorum, et dabis eis bibere vinum.&#xA;3 Et assumpsi Iezoniam filium Ieremiae filii Habsaniae, et fratres eius, et omnes filios eius, et universam domum Rechabitarum:&#xA;4 Et introduxi eos in domum Domini ad gazophylacium filiorum Hanan, filii Iegedeliae hominis Dei, quod erat iuxta gazophylacium principum, super thesaurum Maasiae filii Sellum, qui erat custos vestibuli.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap036/</guid>
      <description>1 Et factum est in anno quarto Ioakim filii Iosiae regis Iuda: factum est verbum hoc ad Ieremiam a Domino, dicens:&#xA;2 Tolle volumen libri, et scribes in eo omnia verba, quae locutus sum tibi adversum Israel et Iudam, et adversum omnes gentes: a die, qua locutus sum ad te ex diebus Iosiae usque ad diem hanc:&#xA;3 Si forte audiente domo Iuda universa mala, quae ego cogito facere eis, revertatur unusquisque a via sua pessima: et propitius ero iniquitati, et peccato eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 37</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap037/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap037/</guid>
      <description>1 Et regnavit rex Sedecias filius Iosiae pro Iechonia filio Ioakim: quem constituit regem Nabuchodonosor rex Babylonis in Terra Iuda:&#xA;2 Et non obedivit ipse, et servi eius, et populus terrae verbis Domini, quae locutus est in manu Ieremiae prophetae.&#xA;3 Et misit rex Sedecias Iuchal filium Selemiae, et Sophoniam filium Maasiae sacerdotem ad Ieremiam prophetam, dicens: Ora pro nobis Dominum Deum nostrum.&#xA;4 Ieremias autem libere ambulabat in medio populi: non enim miserant eum in custodiam carceris.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 38</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap038/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap038/</guid>
      <description>1 Audivit autem Saphatias filius Mathan, et Gedelias filius Phassur, et Iuchal filius Selemiae, et Phassur filius Melchiae, sermones, quos Ieremias loquebatur ad omnem populum, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus: Quicumque manserit in civitate hac, morietur gladio, et fame, et peste: qui autem profugerit ad Chaldaeos, vivet, et erit anima eius sospes et vivens.&#xA;3 Haec dicit Dominus: Tradendo tradetur civitas haec in manu exercitus regis Babylonis, et capiet eam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 39</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap039/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap039/</guid>
      <description>1 Anno nono Sedeciae regis Iuda, mense decimo, venit Nabuchodonosor rex Babylonis, et omnis exercitus eius ad Ierusalem, et obsidebant eam.&#xA;2 Undecimo autem anno Sedeciae, mense quarto, quinta mensis aperta est civitas.&#xA;3 Et ingressi sunt omnes principes regis Babylonis, et sederunt in porta media: Neregel, Sereser, Semegarnabu, Sarsachim, Rabsares, Neregel, Sereser, Rebmag, et omnes reliqui principes regis Babylonis.&#xA;4 Cumque vidisset eos Sedecias rex Iuda, et omnes viri bellatores, fugerunt: et egressi sunt nocte de civitate per viam horti regis, et per portam, quae erat inter duos muros, et egressi sunt ad viam deserti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap004/</guid>
      <description>1 Si reverteris Israel, ait Dominus, ad me convertere: si abstuleris offendicula tua a facie mea, non commoveberis.&#xA;2 Et iurabis: Vivit Dominus in veritate, et in iudicio, et in iustitia: et benedicent eum Gentes, ipsumque laudabunt.&#xA;3 Haec enim dicit Dominus viro Iuda, et Ierusalem: Novate vobis novale, et nolite serere super spinas:&#xA;4 circumcidimini Domino, et auferte praeputia cordium vestrorum viri Iuda, et habitatores Ierusalem: ne forte egrediatur ut ignis indignatio mea, et succendatur, et non sit qui extinguat, propter malitiam cogitationum vestrarum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 40</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap040/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap040/</guid>
      <description>1 Sermo, qui factus est ad Ieremiam a Domino, postquam dimissus est a Nabuzardan magistro militiae de Rama, quando tulit eum vinctum catenis in medio omnium, qui migrabant de Ierusalem et Iuda, et ducebantur in Babylonem.&#xA;2 Tollens ergo princeps militiae Ieremiam, dixit ad eum: Dominus Deus tuus locutus est malum hoc super locum istum,&#xA;3 et adduxit: et fecit Dominus sicut locutus est, quia peccastis Domino, et non audistis vocem eius, et factus est vobis sermo hic.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 41</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap041/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap041/</guid>
      <description>1 Et factum est in mense septimo, venit Ismahel filius Nathaniae, filii Elisama de semine regali, et optimates regis, et decem viri cum eo, ad Godoliam filium Ahicam in Masphath: et comederunt ibi panes simul in Masphath.&#xA;2 Surrexit autem Ismahel filius Nathaniae, et decem viri, qui cum eo erant, et percusserunt Godoliam filium Ahicam filii Saphan gladio, et interfecerunt eum, quem praefecerat rex Babylonis terrae.&#xA;3 Omnes quoque Iudaeos, qui erant cum Godolia in Masphath, et Chaldaeos, qui reperti sunt ibi, et viros bellatores percussit Ismahel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 42</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap042/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap042/</guid>
      <description>1 Et accesserunt omnes principes bellatorum, et Iohanan filius Caree, et Iezonias filius Osaiae, et reliquum vulgus a parvo usque ad magnum:&#xA;2 Dixeruntque ad Ieremiam prophetam: Cadat oratio nostra in conspectu tuo: et ora pro nobis ad Dominum Deum tuum pro universis reliquiis istis, quia derelicti sumus pauci de pluribus, sicut oculi tui nos intuentur:&#xA;3 Et annunciet nobis Dominus Deus tuus viam, per quam pergamus, et verbum, quod faciamus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 43</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap043/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap043/</guid>
      <description>1 Factum est autem, cum complesset Ieremias loquens ad populum universos sermones Domini Dei eorum, pro quibus miserat eum Dominus Deus eorum ad illos, omnia verba haec:&#xA;2 dixit Azarias filius Osaiae, et Iohanan filius Caree, et omnes viri superbi, dicentes ad Ieremiam: Mendacium tu loqueris: non misit te Dominus Deus noster, dicens: Ne ingrediamini AEgyptum ut habitetis illuc.&#xA;3 Sed Baruch filius Neriae incitat te adversum nos, ut tradat nos in manus Chaldaeorum, ut interficiat nos, et traduci faciat in Babylonem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 44</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap044/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap044/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est per Ieremiam ad omnes Iudaeos, qui habitabant in Terra AEgypti, habitantes in Magdalo, et in Taphnis, et in Memphis, et in Terra Phatures, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus exercituum Deus Israel: Vos vidistis omne malum istud, quod adduxi super Ierusalem, et super omnes urbes Iuda: et ecce desertae sunt hodie, et non est in eis habitator:&#xA;3 Propter malitiam, quam fecerunt ut me ad iracundiam provocarent, et irent ut sacrificarent, et colerent deos alienos, quos nesciebant et illi, et vos, et patres vestri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 45</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap045/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap045/</guid>
      <description>1 Verbum, quod locutus est Ieremias propheta ad Baruch filium Neriae, cum scripsisset verba haec in libro ex ore Ieremiae, anno quarto Ioakim filii Iosiae regis Iuda, dicens:&#xA;2 Haec dicit Dominus Deus Israel ad te Baruch:&#xA;3 Dixisti: Vae misero mihi, quoniam addidit Dominus dolorem dolori meo: laboravi in gemitu meo, et requiem non inveni.&#xA;4 Haec dicit Dominus: Sic dices ad eum: Ecce quos aedificavi, ego destruo: et quos plantavi, ego evello, et universam terram hanc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 46</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap046/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap046/</guid>
      <description>1 Quod factum est verbum Domini ad Ieremiam prophetam contra Gentes&#xA;2 ad AEgyptum adversum exercitum Pharaonis Nechao regis AEgypti, qui erat iuxta fluvium Euphraten in Charcamis, quem percussit Nabuchodonosor rex Babylonis, in quarto anno Ioakim filii Iosiae regis Iuda.&#xA;3 Praeparate scutum, et clypeum, et procedite ad bellum.&#xA;4 Iungite equos, et ascendite equites: state in galeis, polite lanceas, induite vos loricis.&#xA;5 Quid igitur? vidi ipsos pavidos, et terga vertentes, forte eorum caesos: fugerunt conciti, nec respexerunt: terror undique, ait Dominus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 47</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap047/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap047/</guid>
      <description>1 Quod factum est verbum Domini ad Ieremiam prophetam contra Palaesthinos, antequam percuteret Pharao Gazam:&#xA;2 Haec dicit Dominus: Ecce aquae ascendunt ab Aquilone, et erunt quasi torrens inundans, et operient terram, et plenitudinem eius, urbem et habitatores eius: clamabunt homines, et ululabunt omnes habitatores terrae&#xA;3 a strepitu pompae armorum, et bellatorum eius, a commotione quadrigarum eius, et multitudine rotarum illius. Non respexerunt patres filios manibus dissolutis&#xA;4 pro adventu diei, in quo vastabuntur omnes Philisthiim, et dissipabitur Tyrus, et Sidon cum omnibus reliquis auxiliis suis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 48</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap048/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap048/</guid>
      <description>1 Ad Moab haec dicit Dominus exercituum Deus Israel: Vae super Nabo, quoniam vastata est, et confusa: capta est Cariathaim: confusa est fortis, et tremuit.&#xA;2 Non est ultra exultatio in Moab contra Hesebon: cogitaverunt malum. Venite, et disperdamus eam de gente. ergo silens conticesces, sequeturque te gladius.&#xA;3 Vox clamoris de Oronaim: vastitas, et contritio magna.&#xA;4 Contrita est Moab: annunciate clamorem parvulis eius.&#xA;5 Per ascensum enim Luith plorans ascendet in fletu: quoniam in descensu Oronaim hostes ululatum contritionis audierunt:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 49</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap049/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap049/</guid>
      <description>1 Ad filios Ammon. Haec dicit Dominus: Numquid non filii sunt Israel? aut heres non est ei? Cur igitur hereditate possedit Melchom, Gad: et populus eius in urbibus eius habitavit?&#xA;2 Ideo ecce dies veniunt, dicit Dominus: et auditum faciam super Rabbath filiorum Ammon fremitum praelii, et erit in tumultum dissipata, filiaeque eius igni succendentur, et possidebit Israel possessores suos, ait Dominus.&#xA;3 Ulula Hesebon, quoniam vastata est Hai. clamate filiae Rabbath, accingite vos ciliciis: plangite et circuite per sepes: quoniam Melchom in transmigrationem ducetur, sacerdotes eius, et principes eius simul.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap005/</guid>
      <description>1 Circuite vias Ierusalem, et aspicite, et considerate, et quaerite in plateis eius, an inveniatis virum facientem iudicium, et quaerentem fidem: et propitius ero ei.&#xA;2 Quod si etiam Vivit Dominus, dixerint: et hoc falso iurabunt.&#xA;3 Domine oculi tui respiciunt fidem: percussisti eos, et non doluerunt: attrivisti eos, et renuerunt accipere disciplinam: induraverunt facies suas supra petram, et noluerunt reverti.&#xA;4 Ego autem dixi: Forsitan pauperes sunt et stulti, ignorantes viam Domini, iudicium Dei sui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 50</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap050/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap050/</guid>
      <description>1 Verbum, quod locutus est Dominus de Babylone, et de terra Chaldaeorum in manu Ieremiae prophetae.&#xA;2 Annunciate in Gentibus, et auditum facite: levate signum, praedicate, et nolite celare: dicite: Capta est Babylon, confusus est Bel, victus est Merodach, confusa sunt sculptilia eius, superata sunt idola eorum.&#xA;3 Quoniam ascendit contra eam gens ab Aquilone, quae ponet terram eius in solitudinem: et non erit qui habitet in ea ab homine usque ad pecus: et moti sunt, et abierunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 51</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap051/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap051/</guid>
      <description>1 Haec dicit Dominus: Ecce ego suscitabo super Babylonem et super habitatores eius, qui cor suum levaverunt contra me, quasi ventum pestilentem.&#xA;2 Et mittam in Babylonem ventilatores, et ventilabunt eam et demolientur terram eius: quoniam venerunt super eam undique in die afflictionis eius.&#xA;3 Non tendat qui tendit arcum suum, et non ascendat loricatus, nolite parcere iuvenibus eius, interficite omnem militiam eius.&#xA;4 Et cadent interfecti in terra Chaldaeorum, et vulnerati in regionibus eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 52</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap052/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap052/</guid>
      <description>1 Filius viginti et unius anni erat Sedecias cum regnare coepisset: et undecim annis regnavit in Ierusalem, et nomen matris eius Amital, filia Ieremiae de Lobna.&#xA;2 Et fecit malum in oculis Domini, iuxta omnia quae fecerat Ioakim.&#xA;3 Quoniam furor Domini erat in Ierusalem et in Iuda usquequo proiiceret eos a facie sua: et recessit Sedecias a rege Babylonis.&#xA;4 Factum est autem in anno nono regni eius, in mense decimo, decima mensis: Venit Nabuchodonosor rex Babylonis, ipse et omnis exercitus eius adversus Ierusalem, et obsederunt eam, et aedificaverunt contra eam munitiones in circuitu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap006/</guid>
      <description>1 Confortamini filii Beniamin in medio Ierusalem, et in Thecua clangite buccina, et super Bethacarem levate vexillum: quia malum visum est ab Aquilone, et contritio magna.&#xA;2 Speciosae et delicatae assimilavi filiam Sion.&#xA;3 Ad eam venient pastores, et greges eorum: fixerunt in ea tentoria in circuitu: pascet unusquisque eos, qui sub manu sua sunt.&#xA;4 Sanctificate super eam bellum: consurgite, et ascendamus in meridie: vae nobis, quia declinavit dies, quia longiores factae sunt umbrae vesperi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap007/</guid>
      <description>1 Verbum, quod factum est ad Ieremiam a Domino, dicens:&#xA;2 Sta in porta domus Domini, et praedica ibi verbum istud, et dic: Audite verbum Domini omnis Iuda, qui ingredimini per portas has, ut adoretis Dominum.&#xA;3 Haec dicit Dominus exercituum Deus Israel: Bonas facite vias vestras, et studia vestra: et habitabo vobiscum in loco isto.&#xA;4 Nolite confidere in verbis mendacii, dicentes: Templum Domini, templum Domini, templum Domini est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap008/</guid>
      <description>1 In illo tempore, ait Dominus: Eiicient ossa regum Iuda, et ossa principum eius, et ossa sacerdotum, et ossa prophetarum, et ossa eorum, qui habitaverunt Ierusalem, de sepulchris suis:&#xA;2 et expandent ea ad solem, et lunam, et omnem militiam caeli, quae dilexerunt, et quibus servierunt, et post quae ambulaverunt, et quae quaesierunt, et adoraverunt: non colligentur, et non sepelientur: in sterquilinium super faciem terrae erunt.&#xA;3 Et eligent magis mortem quam vitam omnes qui residui fuerint de cognatione hac pessima in universis locis, quae derelicta sunt, ad quae eieci eos, dicit Dominus exercituum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/28-jeremias/chap009/</guid>
      <description>1 Quis dabit capiti meo aquam, et oculis meis fontem lacrymarum? et plorabo die ac nocte interfectos filiae populi mei.&#xA;2 Quis dabit me in solitudine diversorium viatorum, et derelinquam populum meum, et recedam ab eis? quia omnes adulteri sunt, coetus praevaricatorum.&#xA;3 Et extenderunt linguam suam quasi arcum mendacii et non veritatis: confortati sunt in terra, quia de malo ad malum egressi sunt, et me non cognoverunt, dicit Dominus.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
