<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Matthaeus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/</link>
    <description>Recent content in Matthaeus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap001/</guid>
      <description>1 Liber generationis Iesu Christi filii David, filii Abraham.&#xA;2 Abraham genuit Isaac. Isaac autem genuit Iacob. Iacob autem genuit Iudam, et fratres eius.&#xA;3 Iudas autem genuit Phares, et Zaram de Thamar. Phares autem genuit Esron. Esron autem genuit Aram.&#xA;4 Aram autem genuit Aminadab. Aminadab autem genuit Naasson. Naasson autem genuit Salmon.&#xA;5 Salmon autem genuit Booz de Rahab. Booz autem genuit Obed ex Ruth. Obed autem genuit Iesse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap010/</guid>
      <description>1 Et convocatis duodecim discipulis suis, dedit illis potestatem spirituum immundorum, ut eiicerent eos, et curarent omnem languorem, et omnem infirmitatem.&#xA;2 Duodecim autem Apostolorum nomina sunt hæc. Primus: Simon, qui dicitur Petrus, et Andreas frater eius,&#xA;3 Iacobus Zebedæi, et Ioannes frater eius, Philippus, et Bartholomæus, Thomas, et Matthæus publicanus, Iacobus Alphæi, et Thaddæus,&#xA;4 Simon Chananæus, et Iudas Iscariotes, qui et tradidit eum.&#xA;5 Hos duodecim misit Iesus: præcipiens eis, dicens: In viam gentium ne abieritis, et in civitates Samaritanorum ne intraveritis:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap011/</guid>
      <description>1 Et factum est, cum consummasset Iesus, præcipiens duodecim discipulis suis, transiit inde ut doceret, et prædicaret in civitatibus eorum.&#xA;2 Ioannes autem cum audisset in vinculis opera Christi, mittens duos de discipulis suis,&#xA;3 ait illi: Tu es, qui venturus es, an alium expectamus?&#xA;4 Et respondens Iesus ait illis: Euntes renunciate Ioanni quæ audistis, et vidistis.&#xA;5 Cæci vident, claudi ambulant, leprosi mundantur, surdi audiunt, mortui resurgunt, pauperes evangelizantur:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap012/</guid>
      <description>1 In illo tempore abiit Iesus per sata sabbato: discipuli autem eius esurientes cœperunt vellere spicas, et manducare.&#xA;2 Pharisæi autem videntes, dixerunt ei: Ecce discipuli tui faciunt quod non licet facere sabbatis.&#xA;3 At ille dixit eis: Non legistis quid fecerit David, quando esuriit, et qui cum eo erant:&#xA;4 quomodo intravit in domum Dei, et panes propositionis comedit, quos non licebat ei edere, neque his, qui cum eo erant, nisi solis sacerdotibus?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap013/</guid>
      <description>1 In illo die exiens Iesus de domo, sedebat secus mare.&#xA;2 Et congregatæ sunt ad eum turbæ multæ, ita ut naviculam ascendens sederet: et omnis turba stabat in littore,&#xA;3 et locutus est eis multa in parabolis, dicens: Ecce exiit qui seminat, seminare.&#xA;4 Et dum seminat, quædam ceciderunt secus viam, et venerunt volucres cæli, et comederunt ea.&#xA;5 Alia autem ceciderunt in petrosa, ubi non habebant terram multam: et continuo exorta sunt, quia non habebant altitudinem terræ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap014/</guid>
      <description>1 In illo tempore audivit Herodes tetrarcha fama Iesu:&#xA;2 et ait pueris suis: Hic est Ioannes Baptista: ipse surrexit a mortuis, et ideo virtutes operantur in eo.&#xA;3 Herodes enim tenuit Ioannem, et alligavit eum: et posuit in carcerem propter Herodiadem uxorem fratris sui.&#xA;4 Dicebat enim illi Ioannes: Non licet tibi habere eam.&#xA;5 Et volens illum occidere, timuit populum: quia sicut prophetam eum habebant.&#xA;6 Die autem natalis Herodis saltavit filia Herodiadis in medio, et placuit Herodi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap015/</guid>
      <description>1 Tunc accesserunt ad eum ab Ierosolymis Scribæ, et Pharisæi, dicentes:&#xA;2 Quare discipuli tui transgrediuntur traditionem seniorum? non enim lavant manus suas cum panem manducant.&#xA;3 Ipse autem respondens ait illis: Quare et vos transgredimini mandatum Dei propter traditionem vestram? Nam Deus dixit:&#xA;4 Honora patrem, et matrem. et: Qui maledixerit patri, vel matri, morte moriatur.&#xA;5 Vos autem dicitis: Quicumque dixerit patri, vel matri, Munus, quodcumque est ex me, tibi proderit:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap016/</guid>
      <description>1 Et accesserunt ad eum Pharisæi, et Sadducæi tentantes: et rogaverunt eum ut signum de cælo ostenderet eis.&#xA;2 At ille respondens, ait illis: Facto vespere dicitis: Serenum erit, rubicundum est enim cælum.&#xA;3 Et mane: Hodie tempestas, rutilat enim triste cælum.&#xA;4 Faciem ergo cæli diiudicare nostis: signa autem temporum non potestis scire? Generatio mala et adultera signum quærit: et signum non dabitur ei, nisi signum Ionæ prophetæ. Et relictis illis, abiit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap017/</guid>
      <description>1 Et post dies sex assumit Iesus Petrum, et Iacobum, et Ioannem fratrem eius, et ducit illos in montem excelsum seorsum:&#xA;2 et transfiguratus est ante eos. Et resplenduit facies eius sicut sol: vestimenta autem eius facta sunt alba sicut nix.&#xA;3 Et ecce apparuerunt illis Moyses, et Elias cum eo loquentes.&#xA;4 Respondens autem Petrus, dixit ad Iesum: Domine, bonum est nos hic esse: si vis, faciamus tria tabernacula, tibi unum, Moysi unum, et Eliæ unum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap018/</guid>
      <description>1 In illa hora accesserunt discipuli ad Iesum, dicentes: Quis putas, maior est in regno cælorum?&#xA;2 Et advocans Iesus parvulum, statuit eum in medio eorum,&#xA;3 et dixit: Amen dico vobis, nisi conversi fueritis, et efficiamini sicut parvuli, non intrabitis in regnum cælorum.&#xA;4 Quicumque ergo humiliaverit se sicut parvulus iste, hic est maior in regno cælorum.&#xA;5 Et qui susceperit unum parvulum talem in nomine meo, me suscipit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap019/</guid>
      <description>1 Et factum est, cum consumasset Iesus sermones istos, migravit a Galilæa, et venit in fines Iudææ trans Iordanem,&#xA;2 et secutæ sunt eum turbæ multæ, et curavit eos ibi.&#xA;3 Et accesserunt ad eum Pharisæi tentantes eum, et dicentes: Si licet homini dimittere uxorem suam, quacumque ex causa?&#xA;4 Qui respondens, ait eis: Non legistis, quia qui fecit hominem ab initio, masculum, et feminam fecit eos? et dixit:&#xA;5 Propter hoc dimittet homo patrem, et matrem, et adhærebit uxori suæ, et erunt duo in carne una.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap002/</guid>
      <description>1 Cum ergo natus esset Iesus in Bethlehem Iuda in diebus Herodis regis, ecce Magi ab oriente venerunt Ierosolymam,&#xA;2 dicentes: Ubi est qui natus est rex Iudæorum? vidimus enim stellam eius in oriente, et venimus adorare eum.&#xA;3 Audiens autem Herodes rex, turbatus est, et omnis Ierosolyma cum illo.&#xA;4 Et congregans omnes principes sacerdotum, et Scribas populi, sciscitabatur ab eis ubi Christus nasceretur.&#xA;5 At illi dixerunt: In Bethlehem Iudæ: Sic enim scriptum est per Prophetam:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap020/</guid>
      <description>1 Simile est regnum cælorum homini patrifamilias, qui exiit primo mane conducere operarios in vineam suam.&#xA;2 Conventione autem facta cum operariis ex denario diurno, misit eos in vineam suam.&#xA;3 Et egressus circa horam tertiam, vidit alios stantes in foro otiosos,&#xA;4 et dixit illis: Ite et vos in vineam meam, et quod iustum fuerit dabo vobis.&#xA;5 Illi autem abierunt. Iterum autem exiit circa sextam et nonam horam: et fecit similiter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap021/</guid>
      <description>1 Et cum appropinquassent Ierosolymis, et venissent Bethphage ad Montem oliveti: tunc Iesus misit duos discipulos,&#xA;2 dicens eis: Ite in castellum, quod contra vos est, et statim invenietis asinam alligatam, et pullum cum ea: solvite, et adducite mihi:&#xA;3 et si quis vobis aliquid dixerit, dicite quia Dominus his opus habet: et confestim dimittet eos.&#xA;4 Hoc autem totum factum est, ut adimpleretur quod dictum est per Prophetam dicentem:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap022/</guid>
      <description>1 Et respondens Iesus, dixit iterum in parabolis eis, dicens:&#xA;2 Simile factum est regnum cælorum homini regi, qui fecit nuptias filio suo.&#xA;3 Et misit servos suos vocare invitatos ad nuptias, et nolebant venire.&#xA;4 Iterum misit alios servos, dicens: Dicite invitatis: Ecce prandium meum paravi, tauri mei, et altilia occisa sunt, et omnia parata: venite ad nuptias.&#xA;5 Illi autem neglexerunt: et abierunt, alius in villam suam, alius vero ad negotiationem suam:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap023/</guid>
      <description>1 Tunc Iesus locutus est ad turbas, et ad discipulos suos,&#xA;2 dicens: Super cathedram Moysi sederunt Scribæ, et Pharisæi.&#xA;3 Omnia ergo quæcumque dixerint vobis, servate, et facite: secundum opera vero eorum nolite facere: dicunt enim, et non faciunt.&#xA;4 Alligant enim onera gravia, et importabilia, et imponunt in humeros hominum: digito autem suo nolunt ea movere.&#xA;5 Omnia vero opera sua faciunt ut videantur ab hominibus: dilatant enim phylacteria sua, et magnificant fimbrias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap024/</guid>
      <description>1 Et egressus Iesus de templo, ibat. Et accesserunt discipuli eius, ut ostenderent ei ædificationes templi.&#xA;2 Ipse autem respondens dixit illis: Videtis hæc omnia? Amen dico vobis, non relinquetur hic lapis super lapidem, qui non destruatur.&#xA;3 Sedente autem eo super Montem oliveti, accesserunt ad eum discipuli secreto, dicentes: Dic nobis, quando hæc erunt? et quod signum adventus tui, et consummationis sæculi?&#xA;4 Et respondens Iesus, dixit eis: Videte ne quis vos seducat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap025/</guid>
      <description>1 Tunc simile erit regnum cælorum decem virginibus: quæ accipientes lampades suas exierunt obviam sponso, et sponsæ.&#xA;2 Quinque autem ex eis erant fatuæ, et quinque prudentes:&#xA;3 sed quinque fatuæ, acceptis lampadibus, non sumpserunt oleum secum:&#xA;4 prudentes vero acceperunt oleum in vasis suis cum lampadibus.&#xA;5 Moram autem faciente sponso, dormitaverunt omnes et dormierunt.&#xA;6 Media autem nocte clamor factus est: Ecce sponsus venit, exite obviam ei.&#xA;7 Tunc surrexerunt omnes virgines illæ, et ornaverunt lampades suas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap026/</guid>
      <description>1 Et factum est: cum consummasset Iesus sermones hos omnes, dixit discipulis suis:&#xA;2 Scitis quia post biduum Pascha fiet, et Filius hominis tradetur ut crucifigatur.&#xA;3 Tunc congregati sunt principes sacerdotum, et seniores populi in atrium principis sacerdotum, qui dicebatur Caiphas:&#xA;4 et consilium fecerunt ut Iesum dolo tenerent, et occiderent.&#xA;5 Dicebant autem: Non in die festo, ne forte tumultus fieret in populo.&#xA;6 Cum autem Iesus esset in Bethania in domo Simonis leprosi,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap027/</guid>
      <description>1 Mane autem facto, consilium inierunt omnes principes sacerdotum, et seniores populi adversus Iesum, ut eum morti traderent.&#xA;2 Et vinctum adduxerunt eum, et tradiderunt Pontio Pilato præsidi.&#xA;3 Tunc videns Iudas, qui eum tradidit, quod damnatus esset; pœnitentia ductus, retulit triginta argenteos principibus sacerdotum, et senioribus,&#xA;4 dicens: Peccavi, tradens sanguinem iustum. At illi dixerunt: Quid ad nos? tu videris.&#xA;5 Et proiectis argenteis in templo, recessit: et abiens laqueo se suspendit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap028/</guid>
      <description>1 Vespere autem sabbati, quæ lucescit in prima sabbati, venit Maria Magdalene, et altera Maria videre sepulchrum.&#xA;2 Et ecce terræmotus factus est magnus. Angelus enim Domini descendit de cælo: et accedens revolvit lapidem, et sedebat super eum:&#xA;3 erat autem aspectus eius sicut fulgur: et vestimentum eius sicut nix.&#xA;4 Præ timore autem eius exterriti sunt custodes, et facti sunt velut mortui.&#xA;5 Respondens autem angelus dixit mulieribus: Nolite timere vos: scio enim, quod Iesum, qui crucifixus est, quæritis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap003/</guid>
      <description>1 In diebus autem illis venit Ioannes Baptista prædicans in deserto Iudææ,&#xA;2 et dicens: Pœnitentiam agite: appropinquavit enim regnum cælorum.&#xA;3 Hic est enim, qui dictus est per Isaiam prophetam dicentem: Vox clamantis in deserto: Parate viam Domini: rectas facite semitas eius.&#xA;4 Ipse autem Ioannes habebat vestimentum de pilis camelorum, et zonam pelliceam circa lumbos suos: esca autem eius erat locustæ, et mel silvestre.&#xA;5 Tunc exibat ad eum Ierosolyma, et omnis Iudæa, et omnis regio circa Iordanem;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap004/</guid>
      <description>1 Tunc Iesus ductus est in desertum a Spiritu, ut tentaretur a diabolo.&#xA;2 Et cum ieiunasset quadraginta diebus, et quadraginta noctibus, postea esuriit.&#xA;3 Et accedens tentator dixit ei: Si filius Dei es, dic ut lapides isti panes fiant.&#xA;4 Qui respondens dixit: Scriptum est: Non in solo pane vivit homo, sed in omni verbo, quod procedit de ore Dei.&#xA;5 Tunc assumpsit eum diabolus in sanctam civitatem, et statuit eum super pinnaculum templi,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap005/</guid>
      <description>1 Videns autem Iesus turbas, ascendit in montem, et cum sedisset, accesserunt ad eum discipuli eius,&#xA;2 et aperiens os suum docebat eos dicens:&#xA;3 Beati pauperes spiritu: quoniam ipsorum est regnum cælorum.&#xA;4 Beati mites: quoniam ipsi possidebunt terram.&#xA;5 Beati, qui lugent: quoniam ipsi consolabuntur.&#xA;6 Beati, qui esuriunt, et sitiunt iustitiam: quoniam ipsi saturabuntur.&#xA;7 Beati misericordes: quoniam ipsi misericordiam consequentur.&#xA;8 Beati mundo corde: quoniam ipsi Deum videbunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap006/</guid>
      <description>1 Attendite ne iustitiam vestram faciatis coram hominibus, ut videamini ab eis: alioquin mercedem non habebitis apud patrem vestrum, qui in cælis est.&#xA;2 Cum ergo facis eleemosynam, noli tuba canere ante te, sicut hypocritæ faciunt in synagogis, et in vicis, ut honorificentur ab hominibus: Amen dico vobis, receperunt mercedem suam.&#xA;3 Te autem faciente eleemosynam, nesciat sinistra tua quid faciat dextera tua:&#xA;4 ut sit eleemosyna tua in abscondito, et pater tuus, qui videt in abscondito, reddet tibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap007/</guid>
      <description>1 Nolite iudicare, ut non iudicemini.&#xA;2 In quo enim iudicio iudicaveritis, iudicabimini: et in qua mensura mensi fueritis, remetietur vobis.&#xA;3 Quid autem vides festucam in oculo fratris tui: et trabem in oculo tuo non vides?&#xA;4 Aut quomodo dicis fratris tuo: Sine eiiciam festucam de oculo tuo, et ecce trabs est in oculo tuo?&#xA;5 Hypocrita, eiice primum trabem de oculo tuo, et tunc videbis eiicere festucam de oculo fratris tui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap008/</guid>
      <description>1 Cum autem descendisset de monte, secutæ sunt eum turbæ multæ:&#xA;2 et ecce leprosus veniens, adorabat eum, dicens: Domine, si vis, potes me mundare.&#xA;3 Et extendens Iesus manum, tetigit eum, dicens: Volo. Mundare. Et confestim mundata est lepra eius.&#xA;4 Et ait illi Iesus: Vide, nemini dixeris: sed vade, ostende te sacerdoti, et offer munus, quod præcepit Moyses, in testimonium illis.&#xA;5 Cum autem introisset Capharnaum, accessit ad eum Centurio, rogans eum,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/01-matthaeus/chap009/</guid>
      <description>1 Et ascendens in naviculam, transfretavit, et venit in civitatem suam.&#xA;2 Et ecce offerebant ei paralyticum iacentem in lecto. Et videns Iesus fidem illorum, dixit paralytico: Confide fili, remittuntur tibi peccata tua.&#xA;3 Et ecce quidam de Scribis dixerunt intra se: Hic blasphemat.&#xA;4 Et cum vidisset Iesus cogitationes eorum, dixit: Ut quid cogitatis mala in cordibus vestris?&#xA;5 Quid est facilius dicere: Dimittuntur tibi peccata tua: an dicere: Surge, et ambula?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
