<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>En latin on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/</link>
    <description>Recent content in En latin on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/01/</guid>
      <description>In nomine domini incipit Regula et vita Fratrum Minorum.&#xA;Regula et vita Minorum Fratrum haec est : scilicet, Domini nostri Jesu Christi Sanctum Evangelium observare, vivendo in obedientia, sine proprio, et in castitate.&#xA;Frater Franciscus promittit obedientiam et reverentiam Domino Papae Honorio ac successoribus ejus, canonice intrantibus, et Ecclesiae Romanae. Et alii Fratres teneantur Fratri Francisco, et ejus successoribus obedire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/10/</guid>
      <description>De admonitione et correctione Fratrum.&#xA;Fratres, qui sunt Ministri et servi aliorum Fratrum, visitent et moneant Fratres suos, et humiliter et charitativè corrigant eos, non praecipientes eis aliquid, quod sit contra animam suam et Regulam nostram. Fratres vero, qui sunt subditi, recordentur, quod propter Deum abnegaverunt proprias voluntates. Undè firmiter praecipio eis, ut obediant suis Ministris in omnibus, quae promiserunt Domino observare, et non sunt contraria animae suae, et Regulae nostrae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/11/</guid>
      <description>Quod Fratres non ingrediantur Monasteria Monacharum.&#xA;Praecipio firmiter Fratribus universis, ne habeant suspecta consortia, vel consilia mulierum; et ne ingrediantur Monasteria Monacharum, praeter illos, quibus a Sede Apostolica concessa est licentia specialis. Nec fiant compatres virorum, vel mulierum, ne hac occasione inter Fratres, vel de Fratribus scandalum oriatur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/12/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/12/</guid>
      <description>De euntibus inter Saracenos et alios Infideles.&#xA;Quicumque Fratrum divina inspiratione voluerint ire inter Saracenos et alios infideles, petant indè licentiam à suis Ministris Provincialibus, Ministri verò nullis eundi licentiam tribuant, nisi eis, quos viderint esse idoneos ad mittendum. Ad haec per obedientiam injungo Ministris, ut petant à Domino Papa unum de Sanctae Romanae Ecclesiae Cardinalibus, qui sit Gubernator, Protector et Corrector istius Fraternitatis, ut semper subditi, et subjecti pedibus ejusdem Sanctae Romanae Ecclesiae, stabiles in fide Catholica, paupertatem et humilitatem, et Sanctum Evangelium Domini nostri Jesu Christi, quod firmiter promisimus, observemus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/02/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/02/</guid>
      <description>De his qui volunt vitam istam accipere, et qualiter recipi debeant.&#xA;Si qui voluerint hanc vitam accipere, et venerint ad Fratres nostros, mittant eos ad suos Ministros Provinciales, quibus solummodo, et non aliis, recipiendi Fratres licentia concedatur.&#xA;Ministri vero diligenter examinent eos de Fide Catholica et de Ecclesiasticis Sacramentis. Et si haec omnia credant, et velint ea fideliter confiteri et usque in finem firmiter observare, et uxores non habeant, vel si habent, et jam monasterium intraverint uxores, vel licentiam eis dederint, auctoritate Diocesani Episcopi, voto continentiae jam emisso, et illius sint aetatis uxores, quod non possit de eis oririsuspicio; dicant illis verbum Sancti Evangelii: quod vadant, et vendant omnia sua, et ea studeant pauperibus erogare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/03/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/03/</guid>
      <description>De divino Officio, et jejunio, et quomodo Fratres debeant ire per mundum.&#xA;Clerici faciant divinum Officium secundum ordinem Sanctae Romanae Ecclesiae, excepto psalterio, ex quo habere poterunt breviaria.&#xA;Laici vero dicant viginti quatuor Pater Noster pro Matutino, pro Laudibus quinque, pro Prima, Tertia, Sexta et Nona, pro qualibet istarum septem, pro Vesperis autem duodecim, pro Completorio septem, et orent pro defunctis.&#xA;Et jejunent a Festo Omnium Sanctorum usque ad Nativitatem Domini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/04/</guid>
      <description>Quod Fratres non recipiant pecuniam.&#xA;Praecipio firmiter Fratribus universis, ut nullo modo denarios, vel pecuniam recipiant per se, vel per interpositam personam.&#xA;Tamen pro necessitatibus infirmorum, et aliis Fratribus induendis, per amicos spirituales, Ministri tantùm, et Custodes sollicitam curam gerant secundùm loca, et tempora, et frigidas regiones, sicut necessitati viderint expedire. Eo semper salvo, ut sicut dictum est, denarios vel pecuniam non recipiant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/05/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/05/</guid>
      <description>De modo laborandi.&#xA;Fratres illi, quibus gratiam dedit Dominus laborandi, laborent fideliter et devotè, ità quòd excluso otio animae inimico, sanctae orationis et devotionis spiritum non extinguant, cui debent caetera temporalia deservire.&#xA;De mercede verò laboris, pro se, et suis Fratribus corporis necessaria recipiant, praeter denarios, vel pecuniam.&#xA;Et hoc humiliter, sicut decet servos Dei, et paupertatis sanctissimae sectatores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/06/</guid>
      <description>Quod nihil sibi approprient Fratres, et de eleemosyna petenda, et de Fratribus infirmis.&#xA;Fratres nihil sibi approprient, nec domum, nec locum, nec aliquam rem; sed tanquàm peregrini et advenae in hoc saeculo, in paupertate, et humilitate Domino famulantes, vadant pro eleemosyna confidenter.&#xA;Nec oportet eos verecundari; quia Dominus pro nobis se fecit pauperem in hoc mundo. Haec est illa celsitudo altissimae paupertatis, quae vos carissimos Fratres meos haeredes, et Reges Regni Coelorum instituit, pauperes rebus fecit, virtutibus sublimavit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/07/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/07/</guid>
      <description>Da paenitentia Fratribus peccantibus imponenda.&#xA;Si qui Fratrum, instigante inimico, mortaliter peccaverint pro illis peccatis, de quibus ordinatum fuerit inter Fratres, ut recurratur ad solos Ministros Provinciales, teneantur praedicti Fratres ad eos recurrere quàm citius poterunt sine mora. Ipsi verò Ministri, si presbyteri sunt, cum misericordia injungant illis paenitentiam. Si vero presbyteri non sunt, injungi faciant per alios Sacerdotes Ordinis, sicut eis secundùm Deum meliùs videbitur expedire. Et cavere debent, ne irascantur, et conturbentur propter peccatum alicujus, quia ira, et conturbatio in se, et in aliis impediunt charitatem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/08/</guid>
      <description>De electione Generalis Ministri hujus Fraternitatis; et de Capitulo Pentecostes.&#xA;Universi Fratres unum de Fratribus istius Religionis teneantur semper habere Generalem Ministrum, et servum totius Fraternitatis, et ei teneantur firmiter obedire. Quo decedente, electio successoris fiat à Ministris Provincialibus, et Custodibus in Capitulo Pentecostes, in quo Provinciales Ministri teneantur semper insimul convenire, ubicumque à Generali Ministro fuerit constitutum. Et hoc semel in tribus annis, vel ad alium terminum majorem, vel minorem, sicut à praedicto Ministro fuerit ordinatum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/09/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/09/</guid>
      <description>De Praedicatoribus.&#xA;Fratres non praedicent in Episcopatu alicujus Episcopi, cum ab eo illis fuerit contradictum. Et nullus Fratrum populo penitùs audeat praedicare, nisi à Ministro Generali hujus Fraternitatis fuerit examinatus et approbatus, et ab eo sibi officium praedicationis concessum. Moneo quoque, et exhortor eosdem Fratres, ut in praedicatione quam faciunt, sint examinata et casta eorum eloquia, ad utilitatem et aedificationem populi, annuntiando eis vitia et virtutes, paenam et gloriam, cum brevitate sermonis, quia verbum abbreviatum fecit Dominus super terram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confirmationis Regula conclusio</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/13/</guid>
      <description>Nulli ergo omnino hominum liceat, hanc paginam nostrae confirmationis infringere, vel ei ausu temerario contraire. Si quis autem hoc attentare praesumpserit, indignationem omnipotentis Dei, et Beatorum Petri et Pauli Apostolorum ejus, se noverit incursurum.&#xA;Datum Laterani, tertio kalendas Decembris, Pontificatûs nostri anno octavo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologus</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/00/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/00/</guid>
      <description>Honorius Episcopus, servus servorum Dei, dilectis filiis, Fratri Francisco, et aliis Fratribus de Ordine Fratrum Minorum, salutem et Apostolicam benedictionem. Solet annuere Sedes Apostolica piis votis, et honestis petentium desideriis favorem benevolum impertiri. Ea propter, dilecti in Domino filii, vestris piis precibus inclinati, Ordinis vestri Regulam à bona memoriae Innocentio Papâ praedecessore nostro approbatam, annotatam praesentibus, auctoritate vobis Apostolicâ confirmamus, et praesentis scripti patrocinio communimus; Quae talis est:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testamentum Sancti Francisci</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/14/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/freres-mineurs/regle-testament/la/14/</guid>
      <description>Dominus ita dedit mihi Fratri Francisco incipere facere paenitentiam; quia cum essem in peccatis, nimis videbatur mihi amarum videre leprosos, sed ipse Dominus adduxit me inter ipsos, et feci misericordiam cum illis. Et recedente me ab ipsis, in quod videbatur mihi amarum, conversum fuit mihi in dulcedinem animae et corporis. Et posteà parum steti, et exivi de saeculo.&#xA;Et Dominus talem fidem mihi dedit Ecclesiis, ut ita simpliciter adorarem et dicerem : Adoramus te, Sanctissime Domine Jesu Christe, hic et ad omnes Ec clesias tuas, quae sunt in toto mundo, et benedicimus tibi; quia per Sanctam Crucem tuam tuam redemisti mundum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
