<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Esdras on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/</link>
    <description>Recent content in 1 Esdras on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap001/</guid>
      <description>Cyrus permet aux Juifs de retourner à Jérusalem et d’y rebâtir le temple. Il leur rend les vases sacrés.&#xA;1 En la première année de Cyrus, roi des Perses, afin que fût accomplie la parole du Seigneur, annoncée par la bouche de Jérémie, le Seigneur suscita l&amp;rsquo;esprit de Cyrus, roi des Perses, et fit publier dans tout son royaume un édit, même par écrit, disant :&#xA;Note : I Esdras 1, 1 : Voir Jérémie, 25, 12 ; 29, 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap010/</guid>
      <description>Repentir des Israélites. Esdras leur ordonne de renvoyer les femmes étrangères. Dénombrement de ceux qui avaient commis cette prévarication.&#xA;1 Ainsi donc Esdras priant, implorant, pleurant, et étendu devant le temple de Dieu, une très grande assemblée d&amp;rsquo;hommes, de femmes et d&amp;rsquo;enfants d&amp;rsquo;Israël se réunit auprès de lui, et le peuple pleura d&amp;rsquo;un grand pleur. 2 Alors Séchénias, fils de Jéhiel, d&amp;rsquo;entre les enfants d&amp;rsquo;Elam, répondit à Esdras : Nous avons prévariqué contre notre Dieu, et nous avons pris des femmes étrangères des peuples de la terre ; et maintenant, si on a du repentir de cela en Israël, 3 Faisons alliance avec le Seigneur notre Dieu, en sorte que nous rejetions toutes les femmes, et ceux qui sont nés d&amp;rsquo;elles, suivant la volonté du Seigneur et de ceux qui craignent le précepte du Seigneur notre Dieu : qu&amp;rsquo;il soit fait selon la loi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap002/</guid>
      <description>Dénombrement des enfants d’Israël qui retournèrent de Babylone en Judée avec Zorobabel.&#xA;1 Voici les fils de la province qui montèrent d*entre les captifs qu&amp;rsquo;avait transportés à Babylone, Nabuchodonosor, roi de Babylone, et qui retournèrent à Jérusalem et en Juda, chacun dans sa ville.&#xA;Note : I Esdras 2, 1 : Voir 2 Esdras, 7, 6. ― De la province ; c’est-à-dire de la Judée, réduite en province de l’empire d’Assyrie (voir 1 Esdras, 5, 8) ; selon d’autres, de la province de Babylone ; c’est-à-dire les Juifs nés à Babylone.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap003/</guid>
      <description>On rétablit l’autel des holocaustes. On célèbre la fête des tabernacles. On jette les fondements du temple.&#xA;1 Et déjà était venu le septième mois, et les enfants d&amp;rsquo;Israël étaient en leurs cités : le peuple s&amp;rsquo;assembla donc comme un seul homme dans Jérusalem. 2 Et Josué, fils de Josédec, se leva, et ses frères prêtres, Zorobabel, fils de Salathiel, et ses frères, et ils bâtirent l&amp;rsquo;autel du Dieu d&amp;rsquo;Israël, pour y offrir des holocaustes, comme il est écrit dans la loi de Moïse, homme de Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap004/</guid>
      <description>Les Samaritains accusent les Juifs devant Artaxerxès. Ce prince défend de rebâtir Jérusalem.&#xA;1 Or les ennemis de Juda et de Benjamin apprirent que les enfants de la captivité bâtissaient un temple au Seigneur Dieu d&amp;rsquo;Israël :2 Et s&amp;rsquo;approchant de Zorobabel et des princes des pères, ils leur dirent : Nous bâtirons avec vous, parce que, comme vous, nous cherchons votre Dieu : voilà que nous, nous avons immolé des victimes depuis les jours d&amp;rsquo;Asor-Haddan, roi d&amp;rsquo;Assur, qui nous amena ici.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap005/</guid>
      <description>Aggée et Zacharie exhortent les Juifs à continuer la construction du temple. Les officiers de Darius en informent ce prince.&#xA;1 Or Aggée, le prophète, et Zacharie, fils d&amp;rsquo;Addo, prophétisèrent, prophétisant aux Juifs qui étaient en Judée et à Jérusalem, au nom du Dieu d&amp;rsquo;Israël.&#xA;Note : I Esdras 5, 1 : Aggée, le prophète et Zacharie, fils d’Addo. Ce sont les auteurs sacrés de ce nom, qui occupent le dixième et le onzième rang dans la collection des écrits des petits prophètes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap006/</guid>
      <description>Darius confirme l’ordonnance de Cyrus en faveur des Juifs. Le temple est achevé. On en fait le dédicace et on célèbre la Pâque.&#xA;1 Alors le roi Darius ordonna; et l&amp;rsquo;on examina dans la bibliothèque des livres qui étaient conservés à Babylone ; 2 Et il se trouva à Ecbatane, qui est un château dans la province de Médie, un volume, et l&amp;rsquo;édit suivant y était écrit :&#xA;Note : I Esdras 6, 2 : Il se trouva à Ecbatane.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap007/</guid>
      <description>Esdras est envoyé en Judée par Artaxerxès. Edit de ce prince en faveur des Juifs.&#xA;1 Or, après ces choses, sous le règne d&amp;rsquo;Artaxerxès, roi des Perses, Esdras, fils de Saraïas, fils d&amp;rsquo;Azarias, fils de Helcias,&#xA;Note : I Esdras 7, 1 : Artaxerxès Ier Longuemain (465-424 avant Jésus-Christ).&#xA;2 Fils de Sellum, fils de Sadoc, fils d&amp;rsquo;Achitob, 3 Fils d&amp;rsquo;Amarias, fils d&amp;rsquo;Azarias, fils de Maraïoth, 4 Fils de Zarahias, fils d&amp;rsquo;Ozi, fils de Bocci, 5 Fils d&amp;rsquo;Abisué, fils de Phinéès, fils d&amp;rsquo;Eléazar, fils d&amp;rsquo;Aaron, prêtre dès le commencement, 6 Esdras lui-même monta de Babylone, et il était scribe habile dans la loi de Moïse, que le Seigneur Dieu a donnée à Israël; et le roi lui accorda toute sa demande, à cause que la main du Seigneur son Dieu était sur lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap008/</guid>
      <description>Dénombrement de ceux qui revinrent de Babylone avec Esdras. Esdras envoie rassembler des Lévites ; il arrive à Jérusalem.&#xA;1 Voici donc les princes des familles, et la généalogie de ceux qui sont montés avec moi sous le règne d&amp;rsquo;Artaxerxès, roi de Babylone :2 D&amp;rsquo;entre les fils de Phinéès, Gersom; des fils d&amp;rsquo;Ithamar, Daniel; des fils de David, Hattus;&#xA;Note : I Esdras 8, 2 et suivants : Les fils, c’est-à-dire les descendants.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/15-1-esdras/chap009/</guid>
      <description>Esdras apprend que plusieurs Israélites ont pris des femmes étrangères. Prière qu’il adresse au Seigneur en cette occasion.&#xA;1 Et, après que ces choses furent accomplies, les princes s&amp;rsquo;approchèrent de moi, disant: Le roi d&amp;rsquo;Israël, les prêtres et les Lévites, ne sont pas séparés des peuples de la terre et de leurs abominations, c&amp;rsquo;est-à-dire du Chananéen, de l&amp;rsquo;Héthéen, du Phérézéen, du Jébuséen, de l&amp;rsquo;Ammonite, du Moabite, de l&amp;rsquo;Egyptien et de l&amp;rsquo;Amorrhéen ;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
