<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Osée on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/</link>
    <description>Recent content in Osée on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap001/</guid>
      <description>Infidélité de Samarie et de ses enfants. Sang de Jezrahel vengé par la maison de Jéhu. Réprobation de la maison d’Israël. Protection de la maison de Juda. Multiplication des enfants d’Israël. Réunion des enfants d’Israël avec les enfants de Juda.&#xA;1 Parole du Seigneur qui fut adressée à Osée, fils de Bééri, dans les jours d&amp;rsquo;Ozias, de Joathan, d&amp;rsquo;Achaz et d&amp;rsquo;Ezéchias, rois de Juda, et dans les jours de Jéroboam, fils de Joas, roi d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap010/</guid>
      <description>Vengeance du Seigneur sur Israël. Les deux maisons de Jacob, d’abord celle d’Israël, puis celle de Juda, porteront chacune la peine de leurs iniquités.&#xA;1 Israël était une vigne couverte de feuilles, le fruit les égalait; selon l&amp;rsquo;abondance de son fruit elle a multiplié ses autels; suivant la fertilité de sa terre, elle a été féconde en simulacres. 2 Leur cœur s&amp;rsquo;est partagé, maintenant ils périront; lui-même brisera leurs simulacres, il renversera leurs autels.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap011/</guid>
      <description>Amour et soins paternels du Seigneur pour Israël. Ingratitude et infidélité de ce peuple. Vengeances qui tomberont sur lui. Tendresse du Seigneur à son égard. Promesse de son retour et de son rétablissement. Faux attachement d’Israël ; fidélité de Juda.&#xA;1 Comme un matin passe, ainsi a passé le roi d&amp;rsquo;Israël. Parce qu&amp;rsquo;Israël était un enfant, je l&amp;rsquo;ai aimé, et de l&amp;rsquo;Egypte j&amp;rsquo;ai rappelé mon fils.&#xA;Note : Os. 11, 1 : Ce verset est une continuation du précédent, auquel le texte hébreu le rattache.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap012/</guid>
      <description>Infidélité d’Ephraïm. Jugement du Seigneur contre Juda. Toute la maison de Jacob châtiée. Bienfaits du Seigneur envers ce patriarche. Ingratitude de ses descendants. Exhortations, promesses, reproches, menaces adressés à Ephraïm.&#xA;1 Ephraïm se repaît de vent et poursuit un air brûlant; tout le jour il multiplie le mensonge et la dévastation ; il a fait alliance avec les Assyriens et il portait de l&amp;rsquo;huile en Egypte. 2 Voici donc venir le jugement du Seigneur avec Juda, et sa visite sur Jacob; il lui rendra selon ses voies et ses inventions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap013/</guid>
      <description>Reproches et menaces du Seigneur contre les enfants d’Israël. Promesse de leur délivrance.&#xA;1 Ephraïm parlant, un frisson a saisi Israël, et il a péché en adorant Baal, et il est mort.&#xA;Note : Os. 13, 1 : Ephraïm ; tribu du royaume d’Israël, avait pris tant d’ascendant sur les autres, que quand elle parlait, celles-ci étaient saisies de crainte et de respect. Mais plusieurs, d’après saint Jérôme, entendent ici par Ephraïm, Jéroboam, qui était de cette tribu, et qui avait proposé à son peuple d’adorer ses veaux d’or ; Israël, par crainte, se rendit à ses désirs (voir 3 Rois, 12, verset 28 et suivants).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap014/</guid>
      <description>Ruine de Samarie. Israël est exhorté à se convertir au Seigneur. Biens dont le Seigneur comblera les enfants d’Israël au temps de leur retour.&#xA;1 Périsse Samarie, puisqu&amp;rsquo;elle a poussé son Dieu à l&amp;rsquo;exaspération ; qu&amp;rsquo;ils périssent par le glaive, que leurs petits enfants soient écrasés, et que ses femmes enceintes soient coupées en deux.&#xA;Note : Os. 14, 1 : Qu’ils périssent ; c’est-à-dire, les habitants de Samarie. ― Ses (ejus) ; ce pronom, qui est aussi au singulier dans l’hébreu, se rapporte également à Samarie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap002/</guid>
      <description>Réunion d’Israël et de Juda. Réprobation de Samarie et de ses enfants. Rétablissement d’Israël.&#xA;1 Dites à vos frères : Mon peuple; et à votre sœur : Tu as reçu miséricorde. 2 Jugez votre mère, jugez-la; elle n&amp;rsquo;est pas mon épouse, et moi je ne suis pas son époux; qu&amp;rsquo;elle ôte ses fornications de sa face, et ses adultères du milieu de son sein.&#xA;Note : Os. 2, 2-24 : 2° Chapitre 2, versets 2 à 24.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap003/</guid>
      <description>Infidélité des enfants d’Israël ; leur longue captivité ; leur retour au Seigneur.&#xA;1 Et le Seigneur me dit : Vas encore, et aime une femme aimée par un ami, et adultère; comme le Seigneur aime les enfants d&amp;rsquo;Israël, et eux se tournent vers les dieux étrangers, et ils aiment le marc de raisins.&#xA;Note : Os. 3, 1-5 : Second symbole, chapitre 3. Osée reçoit l’ordre d’épouser une femme adultère et de la faire attendre, pour indiquer que les Israélites seront sans rois et sans sacrifices, jusqu’à ce qu’ils se convertissent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap004/</guid>
      <description>Infidélité reprochée à Israël. Vengeance dont il est menacé. Juda exhorté à ne pas imiter son infidélité.&#xA;1 Ecoutez la parole du Seigneur, fils d&amp;rsquo;Israël, parce que voici venir le jugement du Seigneur avec les habitants de la terre ; car il n&amp;rsquo;y a pas de vérité, et il n&amp;rsquo;y a pas de miséricorde, et il n&amp;rsquo;y a pas de science de Dieu sur la terre.&#xA;Note : Os. 4, 1-19 : IIe partie : Impiété d’Israël ; son châtiment ; son pardon, du chapitre 4 au chapitre 14.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap005/</guid>
      <description>Vengeance que le Seigneur exercera contre Israël et contre Juda.&#xA;1 Ecoutez ceci, prêtres, et soyez attentive, maison d&amp;rsquo;Israël; et, maison du roi, prêtez l&amp;rsquo;oreille; parce que c&amp;rsquo;est contre vous que le jugement est préparé, parce que vous êtes devenus un lacs dans un lieu d&amp;rsquo;observation, et un rets tendu sur le Thabor.&#xA;Note : Os. 5, 1 : Prêtres. Ce sont les faux prêtres que Jéroboam avait institués quoique n’étant ni descendant d’Aaron, ni de la tribu de Lévi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap006/</guid>
      <description>Retour d’Israël et de Juda. Reproches du Seigneur contre Israël et contre Juda.&#xA;1 Dans leur tribulation, ils se lèveront dès le matin pour venir vers moi : Venez, et retournons au Seigneur.&#xA;Note : Os. 6, 1 : Ils se lèveront dès le matin ; hébraïsme pour Ils se hâteront.&#xA;2 Parce que c&amp;rsquo;est lui qui nous a pris et qui nous sauvera; il nous frappera et il nous guérira ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap007/</guid>
      <description>Reproches et menaces du Seigneur contre Israël.&#xA;1 Lorsque je voulais guérir Israël, l&amp;rsquo;iniquité d&amp;rsquo;Ephraïm et la malice de Samarie ont été révélées, parce qu&amp;rsquo;ils ont commis le mensonge; et un voleur est entré pillant, un brigand a pillé au dehors.&#xA;Note : Os. 7, 1 : Lorsque je voulais, etc. ; semble se rapporter au temps du roi Jéhu, par lequel Dieu voulait guérir Israël de son idolâtrie. Comparer à 4 Rois, 9, 7.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap008/</guid>
      <description>Reproches et menaces du Seigneur contre Israël. Menaces contre Juda.&#xA;1 Que dans ta bouche soit une trompette, comme l&amp;rsquo;aigle sur la maison du Seigneur, à cause qu&amp;rsquo;ils ont transgressé mon alliance, et que contre ma loi ils ont prévariqué.&#xA;Note : Os. 8, 1 : Ta bouche ; littéralement et par synecdoche ton gosier. ― Soit une trompette comme l’aigle ; c’est-à-dire, un cri élevé et perçant comme celui de l’aigle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/35-osee/chap009/</guid>
      <description>Vengeances que le Seigneur exercera sur Israël. Infidélité de ce peuple.&#xA;1 Ne te réjouis pas, Israël; n&amp;rsquo;exulte pas comme les peuples : parce que tu as forniqué en te séparant de ton Dieu, tu as aimé la récompense plus que toutes les aires de blé.&#xA;Note : Os. 9, 1 : Ne te réjouis pas, etc. Sous Jéroboam II, le royaume d’Israël jouit d’une heureuse et longue paix ; mais après sa mort, il tomba dans la décadence, et ce ne fut plus qu’une suite de malheurs et de disgrâces.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
