<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proverbia on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/</link>
    <description>Recent content in Proverbia on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap001/</guid>
      <description>1 Parabolæ Salomonis, filii David, regis Israel.&#xA;2 Ad sciendam sapientiam, et disciplinam:&#xA;3 ad intelligenda verba prudentiæ: et suscipiendam eruditionem doctrinæ, iustitiam, et iudicium, et æquitatem:&#xA;4 ut detur parvulis astutia, adolescenti scientia, et intellectus.&#xA;5 Audiens sapiens, sapientior erit: et intelligens, gubernacula possidebit.&#xA;6 Animadvertet parabolam, et interpretationem, verba sapientum, et ænigmata eorum.&#xA;7 Timor Domini principium sapientiæ. Sapientiam, atque doctrinam stulti despiciunt.&#xA;8 Audi, fili mi, disciplinam patris tui, et ne dimittas legem matris tuæ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap010/</guid>
      <description>1 Filius sapiens lætificat patrem: filius vero stultus mœstitia est matris suæ.&#xA;2 Nil proderunt thesauri impietatis: iustitia vero liberabit a morte.&#xA;3 Non affliget Dominus fame animam iusti, et insidias impiorum subvertet.&#xA;4 Egestatem operata est manus remissa: manus autem fortium divitias parat. Qui nititur mendaciis, hic pascit ventos: idem autem ipse sequitur aves volantes.&#xA;5 Qui congregat in messe, filius sapiens est: qui autem stertit æstate, filius confusionis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap011/</guid>
      <description>1 Statera dolosa, abominatio est apud Dominum: et pondus æquum, voluntas eius.&#xA;2 Ubi fuerit superbia, ibi erit et contumelia: ubi autem est humilitas, ibi et sapientia.&#xA;3 Simplicitas iustorum diriget eos: et supplantatio perversorum vastabit illos.&#xA;4 Non proderunt divitiæ in die ultionis: iustitia autem liberabit a morte.&#xA;5 Iustitia simplicis diriget viam eius: et in impietate sua corruet impius.&#xA;6 Iustitia rectorum liberabit eos: et in insidiis suis capientur iniqui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap012/</guid>
      <description>1 Qui diligit disciplinam, diligit scientiam: qui autem odit increpationes, insipiens est.&#xA;2 Qui bonus est, hauriet gratiam a Domino: qui autem confidit in cogitationibus suis, impie agit,&#xA;3 Non roborabitur homo ex impietate: et radix iustorum non commovebitur.&#xA;4 Mulier diligens, corona est viro suo: et putredo in ossibus eius, quæ confusione res dignas gerit.&#xA;5 Cogitationes iustorum iudicia: et consilia impiorum fraudulenta:&#xA;6 Verba impiorum insidiantur sanguini: os iustorum liberabit eos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap013/</guid>
      <description>1 Filius sapiens, doctrina patris: qui autem illusor est, non audit cum arguitur.&#xA;2 De fructu oris sui homo satiabitur bonis: anima autem prævaricatorum iniqua.&#xA;3 Qui custodit os suum, custodit animam suam: qui autem inconsideratus est ad loquendum, sentiet mala.&#xA;4 Vult et non vult piger: anima autem operantium impinguabitur.&#xA;5 Verbum mendax iustus detestabitur: impius autem confundit, et confundetur.&#xA;6 Iustitia custodit innocentis viam: impietas autem peccatorem supplantat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap014/</guid>
      <description>1 Sapiens mulier ædificat domum suam: insipiens extructam quoque manibus destruet.&#xA;2 Ambulans recto itinere, et timens Deum, despicitur ab eo, qui infami graditur via.&#xA;3 In ore stulti virga superbiæ: labia autem sapientium custodiunt eos.&#xA;4 Ubi non sunt boves, præsepe vacuum est: ubi autem plurimæ segetes, ibi manifesta est fortitudo bovis.&#xA;5 Testis fidelis non mentitur: profert autem mendacium dolosus testis.&#xA;6 Quærit derisor sapientiam, et non invenit: doctrina prudentium facilis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap015/</guid>
      <description>1 Responsio mollis frangit iram: sermo durus suscitat furorem.&#xA;2 Lingua sapientium ornat scientiam: os fatuorum ebullit stultitiam.&#xA;3 In omni loco oculi Domini contemplantur bonos et malos.&#xA;4 Lingua placabilis, lignum vitæ: quæ autem immoderata est, conteret spiritum.&#xA;5 Stultus irridet disciplinam patris sui: qui autem custodit increpationes, astutior fiet. In abundanti iustitia virtus maxima est: cogitationes autem impiorum eradicabuntur.&#xA;6 Domus iusti plurima fortitudo: et in fructibus impii conturbatio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap016/</guid>
      <description>1 Hominis est animam præparare: et Domini gubernare linguam.&#xA;2 Omnes viæ hominis patent oculis eius: spirituum ponderator est Dominus.&#xA;3 Revela Domino opera tua, et dirigentur cogitationes tuæ.&#xA;4 Universa propter semetipsum operatus est Dominus: impium quoque ad diem malum.&#xA;5 Abominatio Domini est omnis arrogans: etiamsi manus ad manum fuerit, non est innocens. Initium viæ bonæ, facere iustitiam: accepta est autem apud Deum magis, quam immolare hostias.&#xA;6 Misericordia et veritate redimitur iniquitas: et in timore Domini declinatur a malo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap017/</guid>
      <description>1 Melior est buccella sicca cum gaudio, quam domus plena victimis cum iurgio.&#xA;2 Servus sapiens dominabitur filiis stultis, et inter fratres hereditatem dividet.&#xA;3 Sicut igne probatur argentum, et aurum camino: ita corda probat Dominus.&#xA;4 Malus obedit linguæ iniquæ: et fallax obtemperat labiis mendacibus.&#xA;5 Qui despicit pauperem, exprobrat factori eius: et qui ruina lætatur alterius, non erit impunitus.&#xA;6 Corona senum filii filiorum: et gloria filiorum patres eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap018/</guid>
      <description>1 Occasiones quærit qui vult recedere ab amico: omni tempore erit exprobrabilis.&#xA;2 Non recipit stultus verba prudentiæ: nisi ea dixeris quæ versantur in corde eius.&#xA;3 Impius, cum in profundum venerit peccatorum, contemnit: sed sequitur eum ignominia et opprobrium.&#xA;4 Aqua profunda verba ex ore viri: et torrens redundans fons sapientiæ.&#xA;5 Accipere personam impii non est bonum, ut declines a veritate iudicii.&#xA;6 Labia stulti miscent se rixis: et os eius iurgia provocat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap019/</guid>
      <description>1 Melior est pauper, qui ambulat in simplicitate sua, quam dives torquens labia sua, et insipiens.&#xA;2 Ubi non est scientia animæ, non est bonum: et qui festinus est pedibus, offendet.&#xA;3 Stultitia hominis supplantat gressus eius: et contra Deum fervet animo suo.&#xA;4 Divitiæ addunt amicos plurimos: a paupere autem et hi, quos habuit, separantur.&#xA;5 Testis falsus non erit impunitus: et qui mendacia loquitur, non effugiet.&#xA;6 Multi colunt personam potentis, et amici sunt dona tribuentis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap002/</guid>
      <description>1 Fili mi, si susceperis sermones meos, et mandata mea absconderis penes te,&#xA;2 ut audiat sapientiam auris tua: inclina cor tuum ad cognoscendam prudentiam.&#xA;3 Si enim sapientiam invocaveris, et inclinaveris cor tuum prudentiæ:&#xA;4 si quæsieris eam quasi pecuniam, et sicut thesauros effoderis illam:&#xA;5 tunc intelliges timorem Domini, et scientiam Dei invenies:&#xA;6 quia Dominus dat sapientiam: et ex ore eius prudentia, et scientia.&#xA;7 Custodiet rectorum salutem, et proteget gradientes simpliciter,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap020/</guid>
      <description>1 Luxuriosa res, vinum, et tumultuosa ebrietas: quicumque his delectatur, non erit sapiens.&#xA;2 Sicut rugitus leonis, ita et terror regis: qui provocat eum, peccat in animam suam.&#xA;3 Honor est homini, qui separat se a contentionibus: omnes autem stulti miscentur contumeliis.&#xA;4 Propter frigus piger arare noluit: mendicabit ergo æstate, et non dabitur illi.&#xA;5 Sicut aqua profunda, sic consilium in corde viri: sed homo sapiens exhauriet illud.&#xA;6 Multi homines misericordes vocantur: virum autem fidelem quis inveniet?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap021/</guid>
      <description>1 Sicut divisiones aquarum, ita cor regis in manu Domini: quocumque voluerit, inclinabit illud.&#xA;2 Omnis via viri recta sibi videtur: appendit autem corda Dominus.&#xA;3 Facere misericordiam et iudicium, magis placet Domino quam victimæ.&#xA;4 Exaltatio oculorum est dilatatio cordis: lucerna impiorum peccatum.&#xA;5 Cogitationes robusti semper in abundantia: omnis autem piger semper in egestate est.&#xA;6 Qui congregat thesauros lingua mendacii, vanus et excors est, et impingetur ad laqueos mortis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap022/</guid>
      <description>1 Melius est nomen bonum, quam divitiæ multæ: super argentum et aurum, gratia bona.&#xA;2 Dives, et pauper obviaverunt sibi: utriusque operator est Dominus.&#xA;3 Callidus vidit malum, et abscondit se: innocens pertransiit, et afflictus est damno.&#xA;4 Finis modestiæ timor Domini, divitiæ et gloria et vita.&#xA;5 Arma et gladii in via perversi: custos autem animæ suæ longe recedit ab eis.&#xA;6 Proverbium est: Adolescens iuxta viam suam, etiam cum senuerit, non recedet ab ea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap023/</guid>
      <description>1 Quando sederis ut comedas cum principe, diligenter attende quæ apposita sunt ante faciem tuam:&#xA;2 et statue cultrum in gutture tuo, si tamen habes in potestate animam tuam,&#xA;3 ne desideres de cibis eius, in quo est panis mendacii.&#xA;4 Noli laborare ut diteris: sed prudentiæ tuæ ponde modum.&#xA;5 Ne erigas oculos tuos ad opes, quas non potes habere: quia facient sibi pennas quasi aquilæ, et volabunt in cælum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap024/</guid>
      <description>1 Ne æmuleris viros malos, nec desideres esse cum eis:&#xA;2 quia rapinas meditatur mens eorum, et fraudes labia eorum loquuntur.&#xA;3 Sapientia ædificabitur domus, et prudentia roborabitur.&#xA;4 In doctrina replebuntur cellaria, universa substantia pretiosa et pulcherrima.&#xA;5 Vir sapiens, fortis est: et vir doctus, robustus et validus.&#xA;6 Quia cum dispositione initur bellum: et erit salus ubi multa consilia sunt.&#xA;7 Excelsa stulto sapientia, in porta non aperiet os suum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap025/</guid>
      <description>1 Hæ quoque parabolæ Salomonis, quas transtulerunt viri Ezechiæ regis Iuda.&#xA;2 Gloria Dei est celare verbum, et gloria regum investigare sermonem.&#xA;3 Cælum sursum, et terra deorsum, et cor regum inscrutabile.&#xA;4 Aufer rubiginem de argento, et egredietur vas purissimum:&#xA;5 Aufer impietatem de vultu regis, et firmabitur iustitia thronus eius.&#xA;6 Ne gloriosus appareas coram rege, et in loco magnorum ne steteris.&#xA;7 Melius est enim ut dicatur tibi: Ascende huc; quam ut humilieris coram principe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap026/</guid>
      <description>1 Quomodo nix in æstate, et pluviæ in messe: sic indecens est stulto gloria.&#xA;2 Sicut avis ad alia transvolans, et passer quo libet vadens: sic maledictum frustra prolatum in quempiam superveniet.&#xA;3 Flagellum equo, et camus asino, et virga in dorso imprudentium.&#xA;4 Ne respondeas stulto iuxta stultitiam suam, ne efficiaris ei similis.&#xA;5 Responde stulto iuxta stultitiam suam, ne sibi sapiens esse videatur.&#xA;6 Claudus pedibus, et iniquitatem bibens, qui mittit verba per nuncium stultum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap027/</guid>
      <description>1 Ne glorieris in crastinum, ignorans quid superventura pariat dies.&#xA;2 Laudet te alienus, et non os tuum: extraneus, et non labia tua.&#xA;3 Grave est saxum, et onerosa arena: sed ira stulti utroque gravior.&#xA;4 Ira non habet misericordiam, nec erumpens furor: et impetum concitati ferre quis poterit?&#xA;5 Melior est manifesta correptio, quam amor absconditus.&#xA;6 Meliora sunt vulnera diligentis, quam fraudulenta oscula odientis&#xA;7 Anima saturata calcabit favum: et anima esuriens etiam amarum pro dulci sumet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap028/</guid>
      <description>1 Fugit impius, nemine persequente: iustus autem quasi leo confidens, absque terrore erit.&#xA;2 Propter peccata terræ multi principes eius: et propter hominis sapientiam, et horum scientiam quæ dicuntur, vita ducis longior erit.&#xA;3 Vir pauper calumnians pauperes, similis est imbri vehementi, in quo paratur fames.&#xA;4 Qui derelinquunt legem, laudant impium: qui custodiunt, succenduntur contra eum.&#xA;5 Viri mali non cogitant iudicium: qui autem inquirunt Dominum, animadvertunt omnia.&#xA;6 Melior est pauper ambulans in simplicitate sua, quam dives in pravis itineribus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap029/</guid>
      <description>1 Viro, qui corripientem dura cervice contemnit, repentinus ei superveniet interitus: et eum sanitas non sequetur.&#xA;2 In multiplicatione iustorum lætabitur vulgus: cum impii sumpserint principatum, gemet populus.&#xA;3 Vir, qui amat sapientiam, lætificat patrem suum: qui autem nutrit scorta, perdet substantiam.&#xA;4 Rex iustus erigit terram, vir avarus destruet eam.&#xA;5 Homo, qui blandis, fictisque sermonibus loquitur amico suo, rete expandit gressibus eius.&#xA;6 Peccantem virum iniquum involvet laqueus: et iustus laudabit atque gaudebit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap003/</guid>
      <description>1 Fili mi, ne obliviscaris legis meæ, et præcepta mea cor tuum custodiat.&#xA;2 longitudinem enim dierum, et annos vitæ, et pacem apponent tibi.&#xA;3 Misericordia, et veritas te non deserant, circumda eas gutturi tuo, et describe in tabulis cordis tui:&#xA;4 et invenies gratiam, et disciplinam bonam coram Deo et hominibus.&#xA;5 Habe fiduciam in Domino ex toto corde tuo, et ne innitaris prudentiæ tuæ.&#xA;6 In omnibus viis tuis cogita illum, et ipse diriget gressus tuos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap030/</guid>
      <description>1 Verba Congregantis filii Vomentis. Visio, quam locutus est vir, cum quo est Deus, et qui Deo secum morante confortatus, ait:&#xA;2 Stultissimus sum virorum, et sapientia hominum non est mecum.&#xA;3 Non didici sapientiam, et non novi scientiam sanctorum.&#xA;4 Quis ascendit in cælum atque descendit? quis continuit spiritum in manibus suis? quis colligavit aquas quasi in vestimento? quis suscitavit omnes terminos terræ? quod nomen est eius, et quod nomen filii eius, si nosti?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap031/</guid>
      <description>1 Verba Lamuelis regis. Visio, qua erudivit eum mater sua.&#xA;2 Quid dilecte mi, quid dilecte uteri mei, quid dilecte votorum meorum?&#xA;3 Ne dederis mulieribus substantiam tuam, et divitias tuas ad delendos reges.&#xA;4 Noli regibus, o Lamuel, noli regibus dare vinum: quia nullum secretum est ubi regnat ebrietas.&#xA;5 et ne forte bibant, et obliviscantur iudiciorum, et mutent causam filiorum pauperis.&#xA;6 Date siceram mœrentibus, et vinum his, qui amaro sunt animo:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap004/</guid>
      <description>1 Audite filii disciplinam patris, et attendite ut sciatis prudentiam.&#xA;2 Donum bonum tribuam vobis, legem meam ne derelinquatis.&#xA;3 Nam et ego filius fui patris mei, tenellus, et unigenitus coram matre mea:&#xA;4 et docebat me, atque dicebat: Suscipiat verba mea cor tuum, custodi præcepta mea, et vives.&#xA;5 Posside sapientiam, posside prudentiam: ne obliviscaris, neque declines a verbis oris mei.&#xA;6 Ne dimittas eam, et custodiet te: dilige eam, et conservabit te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap005/</guid>
      <description>1 Fili mi, attende ad sapientiam meam, et prudentiæ meæ inclina aurem tuam,&#xA;2 ut custodias cogitationes, et disciplinam labia tua conservent. Ne attendas fallaciæ mulieris.&#xA;3 favus enim distillans labia meretricis, et nitidius oleo guttur eius.&#xA;4 novissima autem illius amara quasi absinthium, et acuta quasi gladius biceps.&#xA;5 Pedes eius descendunt in mortem, et ad inferos gressus illius penetrant.&#xA;6 Per semitam vitæ non ambulant, vagi sunt gressus eius, et investigabiles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap006/</guid>
      <description>1 Fili mi, si spoponderis pro amico tuo, defixisti apud extraneum manum tuam,&#xA;2 illaqueatus es verbis oris tui, et captus propriis sermonibus.&#xA;3 Fac ergo quod dico fili mi, et temetipsum libera: quia incidisti in manum proximi tui. Discurre, festina, suscita amicum tuum:&#xA;4 ne dederis somnum oculis tuis, nec dormitent palpebræ tuæ.&#xA;5 Eruere quasi damula de manu, et quasi avis de manu aucupis.&#xA;6 Vade ad formicam o piger, et considera vias eius, et disce sapientiam:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap007/</guid>
      <description>1 Fili mi, custodi sermones meos, et præcepta mea reconde tibi. Fili&#xA;2 serva mandata mea, et vives: et legem meam quasi pupillam oculi tui:&#xA;3 liga eam in digitis tuis, scribe illam in tabulis cordis tui.&#xA;4 Dic sapientiæ, soror mea es: et prudentiam voca amicam tuam,&#xA;5 ut custodiant te a muliere extranea, et ab aliena, quæ verba sua dulcia facit.&#xA;6 De fenestra enim domus meæ per cancellos prospexi,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap008/</guid>
      <description>1 Numquid non sapientia clamitat, et prudentia dat vocem suam?&#xA;2 In summis, excelsisque verticibus supra viam, in mediis semitis stans,&#xA;3 iuxta portas civitatis in ipsis foribus loquitur, dicens:&#xA;4 O viri, ad vos clamito, et vox mea ad filios hominum.&#xA;5 Intelligite parvuli astutiam, et insipientes animadvertite.&#xA;6 Audite, quoniam de rebus magnis locutura sum: et aperientur labia mea, ut recta prædicent.&#xA;7 Veritatem meditabitur guttur meum, et labia mea detestabuntur impium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/22-proverbia/chap009/</guid>
      <description>1 Sapientia ædificavit sibi domum, excidit columnas septem.&#xA;2 Immolavit victimas suas, miscuit vinum, et proposuit mensam suam.&#xA;3 Misit ancillas suas ut vocarent ad arcem, et ad mœnia civitatis:&#xA;4 Siquis est parvulus, veniat ad me. Et insipientibus locuta est:&#xA;5 Venite, comedite panem meum, et bibite vinum quod miscui vobis.&#xA;6 Relinquite infantiam, et vivite, et ambulate per vias prudentiæ.&#xA;7 Qui erudit derisorem, ipse iniuriam sibi facit: et qui arguit impium, sibi maculam generat.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
