<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>4 Rois on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/</link>
    <description>Recent content in 4 Rois on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap001/</guid>
      <description>Moab secoue le joug d’Israël. Ochozias envoie consulter Béelzébub sur sa maladie. Elie lui prédit qu’il mourra. Ce prince envoie des gens pour se saisir d’Elie. Mort d’Ochozias. Joram lui succède.&#xA;1 Or, après la mort d&amp;rsquo;Achab, Moab se révolta contre Israël.&#xA;2 Et Ochozias tomba par la fenêtre de sa chambre haute qu&amp;rsquo;il avait à Samarie, et il fut malade, et il envoya des messagers, leur disant : Allez, consultez Béelzébub, le dieu d&amp;rsquo;Accaron, pour savoir si je pourrai réchapper de cette maladie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap010/</guid>
      <description>Jéhu fait mourir les fils d’Achab et les frères d’Ochozias. Il extermine les faux prophètes de Baal, détruit son temple, et brûle sa statue. Hazaël remporte de grands avantages sur Israël. Mort de Jéhu. Joachaz lui succède.&#xA;1 Or Achab avait soixante-dix fils dans Samarie : Jéhu écrivit donc des lettres, et il les envoya à Samarie aux grands de la ville, aux anciens et à ceux qui élevaient les enfants d&amp;rsquo;Achab, disant:2 Aussitôt que vous aurez reçu ces lettres, vous qui avez les enfants de votre maître, les chars, les chevaux, les villes fortes et les armes, 3 Choisissez le meilleur et celui qui vous plaira davantage, d&amp;rsquo;entre les fils de votre maître, et mettez-le sur le trône de son père, et combattez pour la maison de votre maître.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap011/</guid>
      <description>Athalie fait mourir toute la race royale, et usurpe la couronne. Joas est sauvé de ce carnage, et établi ensuite sur le trône. Athalie est mise à mort.&#xA;1 Cependant Athalie, mère d&amp;rsquo;Ochozias, voyant son fils mort, se leva et tua toute la race royale.&#xA;Note : IV Rois 11, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 22, 10.&#xA;2 Mais Josaba, fille du roi Joram, sœur d&amp;rsquo;Ochozias, prenant Joas, fils d&amp;rsquo;Ochozias, le déroba du milieu des enfants du roi, que l&amp;rsquo;on tuait, ainsi que sa nourrice, l&amp;rsquo;enleva de sa chambre à coucher, et le cacha aux yeux d&amp;rsquo;Athalie, afin qu&amp;rsquo;il ne fût pas tué.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap012/</guid>
      <description>Joas fait réparer le temple. Hazaël vient assiéger Jérusalem. Mort de Joas. Amasias lui succède.&#xA;1 En la septième année de Jéhu, régna Joas; et pendant quarante ans il régna dans Jérusalem : le nom de sa mère était Sébia de Bersabée.&#xA;Note : IV Rois 12, 1 : De Bersabée. Voir Genèse, note 21. 14.&#xA;2 Or Joas fit ce qui était droit devant le Seigneur, pendant tous les jours que l&amp;rsquo;instruisit Joïada, le prêtre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap013/</guid>
      <description>Impiété de Joachaz, roi d’Israël. Il est battu par le roi de Syrie. Joas, son fils, lui succède. Mort d’Elisée et d’Hazaël.&#xA;1 En la vingt-troisième année de Joas, fils d&amp;rsquo;Ochozias, roi de Juda, Joachaz, fils de Jéhu, régna sur Israël dans Samarie, pendant dix-sept ans. 2 Il fit le mal devant le Seigneur, et il suivit les péchés de Jéroboam, fils de Nabath, qui fit pécher Israël, et il ne s&amp;rsquo;en détourna point.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap014/</guid>
      <description>Amasias fait mourir les meurtriers de son père ; il bat les Iduméens, et il est vaincu par Joas, roi d’Israël. Mort de Joas. Jéroboam lui succède. Amasias est tué par les siens. Azarias règne après lui. Mort de Jéroboam. Zacharias règne en sa place.&#xA;1 En la seconde année de Joas, fils de Joachaz, roi d&amp;rsquo;Israël, régna Amasias, fils de Joas, roi de Juda. 2 Il avait vingt-cinq ans lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner; et il régna vingt-neuf ans dans Jérusalem ; le nom de sa mère était Joadan de Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap015/</guid>
      <description>Azarias, roi de Juda, devient lépreux. Joathan gouverne en sa place. Zacharias, roi d’Israël, est tué par Sellum, qui s’empare du trône. Manahem succède à Sellum, et a pour successeur Phacéia, et après lui Phacée. Théglath-Phalasar transporte en Syrie une grande partie des Israélites. Osée succède à Phacée, et Achaz à Joathan, roi de Juda&#xA;1 En la vingt-septième année de Jéroboam, roi d&amp;rsquo;Israël, régna Azarias, fils d&amp;rsquo;Amasias, Juda. 2 Il avait seize ans lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner, et il régna cinquante-deux ans dans Jérusalem : le nom de sa mère était Jéchélie de Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap016/</guid>
      <description>Achaz se livre au culte des idoles. Il est assiégé dans Jérusalem par Rasin et par Phacée. Il appelle à son secours Théglath-Phalasar. Il fait dresser dans le temple un autel conforme à celui de Damas. Il meurt et Ezéchias lui succède.&#xA;1 En la dix-septième année de Phacée, fils de Romélie, régna Achaz, fils de Joatham, roi de Juda, 2 Achaz avait vingt ans lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner, et il régna seize ans à Jérusalem : il ne fit point ce qui était agréable en la présence du Seigneur son Dieu, comme David son père;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap017/</guid>
      <description>Siège de Samarie par Salmanasar. La ville est prise et les Israélites transportés dans l’Assyrie. Colonies envoyées dans Samarie à la place des Israélites.&#xA;1 En la douzième année d&amp;rsquo;Achaz, roi de Juda, Osée, fils d&amp;rsquo;Ela, régna à Samarie sur Israël pendant neuf ans. 2 Et il fit le mal devant le Seigneur, mais non comme les rois d&amp;rsquo;Israël qui furent avant lui. 3 Salmanasar, roi des Assyriens, monta contre lui, et Osée fut asservi à Salmanasar, roi des Assyriens, et il lui payait des tributs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap018/</guid>
      <description>Ezéchias rétablit le culte du Seigneur dans sa pureté. Sennachérib s’avance contre Jérusalem. Discours impie et menaçants de Rabsacès, officier de Sennachérib.&#xA;1 En la troisième année d&amp;rsquo;Osée, fils d&amp;rsquo;Ela, roi d&amp;rsquo;Israël, régna Ezéchias, fils d&amp;rsquo;Achaz, roi de Juda.&#xA;Note : IV Rois 18, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 28, 27 ; 29, 1.&#xA;2 Il avait vingt-cinq ans lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner, et il régna vingt-neuf ans dans Jérusalem : le nom de sa mère était Abi, fille de Zacharie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap019/</guid>
      <description>Ezéchias envoie vers Isaïe. Ce prophète console Ezéchias. Sennachérib marche contre l’Ethiopie et blasphème de nouveau contre le Seigneur. Ezéchias prie le Seigneur. Isaïe prédit la défaite de Sennachérib, et un ange du Seigneur extermine l’armée de ce prince.&#xA;1 Ce qu&amp;rsquo;ayant entendu le roi Ezéchias, il déchira ses vêtements, se couvrit d&amp;rsquo;un sac, et entra dans la maison du Seigneur.&#xA;Note : IV Rois 19, 1 : Voir Isaïe, 37, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap002/</guid>
      <description>Enlèvement d’Elie. Ce prophète promet à Elisée de lui communiquer son esprit ; il lui laisse son manteau. Elisée sépare les eaux du Jourdain et rend saines celles de Jéricho. Quarante enfants sont dévorés pour s’être moqués de ce prophète.&#xA;1 Or il arriva, lorsque le Seigneur voulut enlever Elie au ciel dans le tourbillon, qu&amp;rsquo;Elie et Elisée sortaient de Galgala.&#xA;Note : IV Rois 2, 1 : Le tourbillon. C’est ainsi que porte l’hébreu et ici et au verset 11.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap020/</guid>
      <description>Maladie d’Ezéchias. Rétrogradation de l’ombre du soleil sur l’horloge d’Achaz. Message du roi de Babylone. Ezéchias est repris d’avoir montré ses trésors à ces étrangers. Mort d’Ezéchias. Manassé lui succède.&#xA;1 En ces jours-là, Ezéchias fut malade jusqu&amp;rsquo;à la mort; alors vint vers lui Isaïe, le prophète, fils d&amp;rsquo;Amos, et il lui dit : Voici ce que dit le Seigneur Dieu : Donne des ordres à ta maison; car tu mourras, toi, et tu ne vivras pas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap021/</guid>
      <description>Impiété de Manassé. Menaces du Seigneur contre Jérusalem. Mort de Manassé. Amon lui succède. Il est tué par ses serviteurs. Josias règne en sa place.&#xA;1 Manassé avait douze ans lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner, et il régna cinquante-cinq ans dans Jérusalem : le nom de sa mère était Haphsiba.&#xA;Note : IV Rois 21, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 33, 1.&#xA;2 Et il fit le mal devant le Seigneur, selon le culte des idoles des nations que le Seigneur avait exterminées à la face des enfants d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap022/</guid>
      <description>Piété de Josias. On trouve dans le temple le livre de la loi. Josias, effrayé en entendant la lecture de ce livre, consulte la prophétesse Holda.&#xA;1 Josias avait huit ans lorsqu&amp;rsquo;il commença à régner, et il régna trente-un ans à Jérusalem : le nom de sa mère était Idida, fille de Hadaïa de Bésécath.&#xA;Note : IV Rois 22, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 34, 1. ― Bésécath, ville de la plaine de Juda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap023/</guid>
      <description>Josias ayant assemblé tout le peuple, renouvelle l’alliance avec le Seigneur. Il détruit le reste de l’idolâtrie, et ordonne la célébration de la Pâque. Il est tué dans un combat. Joachaz lui succède. Joachim est mis à la place de Joachaz.&#xA;1 Et ils rapportèrent au roi ce qu&amp;rsquo;elle avait dit. Et le roi envoya, et tous les anciens de Juda et de Jérusalem s&amp;rsquo;assemblèrent près de lui.&#xA;Note : IV Rois 23, 1 : Voir 1 Paralipomènes, 34, 28.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap024/</guid>
      <description>Joakim est assujetti au roi de Babylone. Il meurt ; Joachin lui succède. Nabuchodonosor assiège Jérusalem, dont les principaux habitants sont transportés à Babylone. Sédécias est mis à la place de Joachin.&#xA;1 Dans les jours de Joakim, Nabuchodonosor, roi de Babylone, monta contre Juda, et Joakim lui fut assujetti durant trois ans; et ensuite il se révolta contre lui.&#xA;Note : IV Rois 24, 1 : Nabuchodonosor ou plus exactement Nabuchodonosor (?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap025/</guid>
      <description>Derniers siège de Jérusalem par Nabuchodonosor. Sédécias est pris et emmené à Babylone. Nabuzardan met le feu à la ville et en transporte les habitants. Godolias est établi gouverneur du pays. Le peuple s’enfuit en Egypte. Joachin est en faveur auprès d’Evil-Mérodach.&#xA;1 Or il arriva en la neuvième année du règne de Sédécias, au dixième jour, au dixième mois, que Nabuchodonosor, roi de Babylone, vint, lui et toute son armée, contre Jérusalem ; et ils l&amp;rsquo;investirent, et y construisirent tout autour des fortifications.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap003/</guid>
      <description>Le roi de Moab refuse de payer le tribut au roi d’Israël. Ce prince marche contre lui avec le roi de Juda et celui d’Edom. Elisée délivre leur armée près de mourir de soif. Les Moabites sont vaincus.&#xA;1 Or, Joram, fils d&amp;rsquo;Achab, régna sur Israël dans Samarie, la dix-huitième année de Josaphat, roi de Juda; et il régna douze ans. 2 Et il fit le mal devant le Seigneur, mais non comme son père et sa mère, car il détruisit les statues de Baal qu&amp;rsquo;avait faites son père.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap004/</guid>
      <description>Elisée augmente l’huile d’une pauvre femme. Il obtient de Dieu un enfant à une pauvre Sunamite : cet enfant meurt, et il ressuscite. Il adoucit l’amertume de quelques herbes, et rassasie cent personnes avec quelques pains.&#xA;1 Or une certaine femme d&amp;rsquo;entre les femmes des prophètes criait à Elisée, disant : Ton serviteur, mon mari, est mort; et toi, tu sais que ton serviteur fut craignant le Seigneur : et voilà qu&amp;rsquo;un créancier vient, afin de prendre mes deux fils pour le servir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap005/</guid>
      <description>Naaman est guéri de la lèpre par le prophète Elisée. Giézi est frappé de cette maladie pour avoir reçu des présents de Naaman.&#xA;1 Naaman, prince de la milice du roi de Syrie, était un homme puissant auprès de son maître et honoré ; car c&amp;rsquo;est par lui que le Seigneur avait sauvé la Syrie : or il était vaillant et riche, mais lépreux.&#xA;Note : IV Rois 5, 1 : Naaman, prince de la milice du roi de Syrie, Bénadad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap006/</guid>
      <description>Elisée fait revenir sur l’eau le fer d’une cognée. Il découvre au roi d’Israël les desseins du roi de Syrie contre lui. Le roi de Syrie envoie des soldats pour arrêter le prophète ; il assiège Samarie et y cause une grande famine.&#xA;1 Or, les fils des prophètes dirent à Elisée : Voilà que ce lieu dans lequel nous habitons avec vous est étroit pour nous. 2 Laissez-nous aller jusqu&amp;rsquo;au Jourdain, afin que chacun prenne son bois de la forêt, et que nous nous bâtissions là un lieu pour y habiter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap007/</guid>
      <description>Elisée prédit une grande abondance de vivres dans Samarie. Les Syriens prennent la fuite et laissent toutes leurs provisions. Un officier du roi qui n’avait pas cru à la prédiction d’Elisée est étouffé à la porte de la ville.&#xA;1 Or Elisée dit : Ecoutez la parole du Seigneur : Voici ce que dit le Seigneur : A ce temps-ci, demain, le boisseau de fleur de farine sera à un statère, et deux boisseaux d&amp;rsquo;orge à un statère, à la porte de Samarie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap008/</guid>
      <description>La Sunamite revient dans Israël après les sept années de famine. Elisée va à Damas et prédit la mort de Bénadad et le règne d’Hazaël. Joram, fils de Josaphat, règne sur Juda. Révolte des Iduméens. Mort de Joram. Ochozias lui succède.&#xA;1 Or Elisée parla à cette femme dont il avait ressuscité le fils, disant : Lève-toi, va, toi et ta maison, et fais ton séjour partout où tu trouveras; car le Seigneur a appelé la famine, et elle viendra sur la terre pendant sept ans.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/12-4-rois/chap009/</guid>
      <description>Jéhu est sacré roi d’Israël et reçoit l’ordre d’exterminer la maison d’Achab. Il tue Joram. Ochozias est tué par ses gens, et Jézabel est précipitée par sa fenêtre.&#xA;1 Or le prophète Elisée appela un des enfants des prophètes, et lui dit : Ceins tes reins, prends ce petit vase d&amp;rsquo;huile en ta main et va à Ramoth-Galaad. 2 Et lorsque tu seras arrivé là, tu verras Jéhu, fils de Josaphat, fils de Namsi; et, étant entré, tu le feras sortir du milieu de ses frères, et tu l&amp;rsquo;introduiras dans une chambre secrète.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
