<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joël on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/</link>
    <description>Recent content in Joël on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/chap001/</guid>
      <description>Désolation de la Judée par le fléau des insectes et de la sécheresse. Exhortation à la pénitence. Jour terrible qui doit succéder à ce premier fléau.&#xA;1 Parole du Seigneur qui fut adressée à Joël, fils de Phatuel.&#xA;2 Ecoutez ceci, vieillards, et prêtez l&amp;rsquo;oreille, vous tous, habitants de la terre; est-ce que cela est arrivé dans vos jours, ou dans les jours de vos pères?&#xA;Note : Joël 1, 2 : Vieillards, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/chap002/</guid>
      <description>Jour terrible après le premier fléau. Une armée nombreuse et formidable désole la Judée. Exhortation à la pénitence. Réconciliation du Seigneur avec son peuple. Docteur de justice. Effusion de l’esprit de Dieu. Signes qui annonceront les vengeances du Seigneur. Salut qui viendra de Sion.&#xA;1 Sonnez de la trompette dans Sion, hurlez sur ma montagne sainte, que tous les habitants de la terre soient dans le trouble, parce que vient le jour du Seigneur, parce qu&amp;rsquo;il est proche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/36-joel/chap003/</guid>
      <description>Vengeance du Seigneur contre les ennemis de son peuple. Reproches contre Tyr et Sidon, et contre les Philistins. Jugement du Seigneur. Bonheur de Jérusalem et de la Judée. Désolation de l’Egypte et de l’Idumée.&#xA;1 Parce que voilà qu&amp;rsquo;en ces jours-là et en ce temps-là, lorsque j&amp;rsquo;aurai ramené les captifs de Juda et de Jérusalem,&#xA;Note : Joël 3, 1 : En ces jours-là, en ce temps-là ; ces expressions ici, comme en bien d’autres passages prophétiques, ne se rapportent pas à ce qui précède immédiatement, mais à l’avenir, et ordinairement au temps du Messie, venant en ce monde ou jugeant tous les hommes à la fin des siècles.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
