<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Samuel on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/</link>
    <description>Recent content in 1 Samuel on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap001/</guid>
      <description>1 Fuit vir unus de Ramathaimsophim, de monte Ephraim, et nomen eius Elcana, filius Ieroham, filii Eliu, filii Thohu, filii Suph, Ephrathæus:&#xA;2 et habuit duas uxores, nomen uni Anna, et nomen secundæ Phenenna. Fueruntque Phenennæ filii: Annæ autem non erant liberi.&#xA;3 Et ascendebat vir ille de civitate sua statutis diebus, ut adoraret et sacrificaret Domino exercituum in Silo. Erant autem ibi duo filii Heli, Ophni et Phinees, sacerdotes Domini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap010/</guid>
      <description>1 Tulit autem Samuel lenticulam olei, et effudit super caput eius, et deosculatus est eum, et ait: Ecce, unxit te Dominus super hereditatem suam in principem, et liberabis populum suum de manibus inimicorum eius, qui in circuitu eius sunt. Et hoc tibi signum, quia unxit te Deus in principem.&#xA;2 Cum abieris hodie a me, invenies duos viros iuxta sepulchrum Rachel in finibus Beniamin, in Meridie, dicentque tibi: Inventæ sunt asinæ, ad quas ieras perquirendas: et intermissis pater tuus asinis, solicitus est pro vobis, et dicit: Quid faciam de filio meo?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap011/</guid>
      <description>1 Et factum est quasi post mensem, ascendit Naas Ammonites, et pugnare cœpit adversum Iabes Galaad. Dixeruntque omnes viri Iabes ad Naas: Habeto nos fœderatos, et serviemus tibi.&#xA;2 Et respondit ad eos Naas Ammonites: In hoc feriam vobiscum fœdus, ut eruam omnium vestrum oculos dextros, ponamque vos opprobrium in universo Israel.&#xA;3 Et dixerunt ad eum seniores Iabes: Concede nobis septem dies, ut mittamus nuncios ad universos terminos Israel: et si non fuerit qui defendat nos, egrediemur ad te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap012/</guid>
      <description>1 Dixit autem Samuel ad universum Israel: Ecce audivi vocem vestram iuxta omnia quæ locuti estis ad me, et constitui super vos regem.&#xA;2 Et nunc rex graditur ante vos: ego autem senui, et incanui: porro filii mei vobiscum sunt: itaque conversatus coram vobis ab adolescentia mea usque ad hanc diem, ecce præsto sum.&#xA;3 Loquimini de me coram Domino, et coram Christo eius, utrum bovem cuiusquam tulerim, aut asinum: si quempiam calumniatus sum, si oppressi aliquem, si de manu cuiusquam munus accepi: et contemnam illud hodie, restituamque vobis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap013/</guid>
      <description>1 Filius unius anni erat Saul cum regnare cœpisset, duobus autem annis regnavit super Israel.&#xA;2 Et elegit sibi Saul tria millia de Israel: et erant cum Saul duo millia in Machmas, et in monte Bethel: mille autem cum Ionatha in Gabaa Beniamin. porro ceterum populum remisit unumquemque in tabernacula sua.&#xA;3 Et percussit Ionathas stationem Philisthinorum, quæ erat in Gabaa. Quod cum audissent Philisthiim, Saul cecinit buccina in omni terra, dicens: Audiant Hebræi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap014/</guid>
      <description>1 Et accidit quadam die ut diceret Ionathas filius Saul ad adolescentem armigerum suum: Veni, et transeamus ad stationem Philisthinorum, quæ est trans locum illum. Patri autem suo hoc ipsum non indicavit.&#xA;2 Porro Saul morabatur in extrema parte Gabaa sub malogranato, quæ erat in Magron: et erat populus cum eo quasi sexcentorum virorum.&#xA;3 Et Achias filius Achitob fratris Ichabod filii Phinees, qui ortus fuerat ex Heli sacerdote Domini in Silo, portabat ephod.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap015/</guid>
      <description>1 Et dixit Samuel ad Saul: Me misit Dominus, ut ungerem te in regem super populum eius Israel: nunc ergo audi vocem Domini:&#xA;2 Hæc dicit Dominus exercituum: Recensui quæcumque fecit Amalec Israeli: quomodo restitit ei in via cum ascenderet de Ægypto.&#xA;3 Nunc ergo vade, et percute Amalec, et demolire universa eius: non parcas ei, et non concupiscas ex rebus ipsius aliquid: sed interfice a viro usque ad mulierem, et parvulum atque lactentem, bovem et ovem, camelum et asinum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap016/</guid>
      <description>1 Dixitque Dominus ad Samuelem: Usquequo tu luges Saul, cum ego proiecerim eum ne regnet super Israel? imple cornu tuum oleo, et veni, ut mittam te ad Isai Bethlehemitem: providi enim in filiis eius mihi regem.&#xA;2 Et ait Samuel: Quo modo vadam? audiet enim Saul, et interficiet me. Et ait Dominus: Vitulum de armento tolles in manu tua, et dices: Ad immolandum Domino veni.&#xA;3 Et vocabis Isai ad victimam, et ego ostendam tibi quid facias, et unges quemcumque monstravero tibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap017/</guid>
      <description>1 Congregantes autem Philisthiim agmina sua in prælium, convenerunt in Socho Iudæ: et castrametati sunt inter Socho et Azeca in finibus Dommim.&#xA;2 Porro Saul et filii Israel congregati venerunt in Vallem terebinthi, et direxerunt aciem ad pugnandum contra Philisthiim.&#xA;3 Et Philisthiim stabant super montem ex parte hac, et Israel stabat supra montem ex altera parte: vallisque erat inter eos.&#xA;4 Et egressus est vir spurius de castris Philisthinorum nomine Goliath, de Geth, altitudinis sex cubitorum et palmi:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap018/</guid>
      <description>1 Et factum est cum complesset loqui ad Saul: anima Ionathæ conglutinata est animæ David, et dilexit eum Ionathas quasi animam suam.&#xA;2 Tulitque eum Saul in die illa, et non concessit ei ut reverteretur in domum patris sui.&#xA;3 Inierunt autem David et Ionathas fœdus: diligebat enim eum quasi animam suam.&#xA;4 Nam expoliavit se Ionathas tunica, qua erat indutus, et dedit eam David, et reliqua vestimenta sua usque ad gladium et arcum suum, et usque ad balteum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap019/</guid>
      <description>1 Locutus est autem Saul ad Ionathan filium suum, et ad omnes servos suos, ut occiderent David. Porro Ionathas filius Saul diligebat David valde.&#xA;2 Et indicavit Ionathas David, dicens: Quærit Saul pater meus occidere te: quapropter observa te, quæso, mane, et manebis clam, et absconderis.&#xA;3 Ego autem egrediens stabo iuxta patrem meum, in agro ubicumque fueris: et ego loquar de te ad patrem meum: et quodcumque videro, nunciabo tibi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap002/</guid>
      <description>1 Exultavit cor meum in Domino, et exaltatum est cornu meum in Deo meo: dilatatum est os meum super inimicos meos: quia lætata sum in salutari tuo.&#xA;2 Non est sanctus, ut est Dominus: neque enim est alius extra te, et non est fortis sicut Deus noster.&#xA;3 Nolite multiplicare loqui sublimia, gloriantes: recedant vetera de ore vestro: quia Deus scientiarum, Dominus est, et ipsi præparantur cogitationes.&#xA;4 Arcus fortium superatus est, et infirmi accincti sunt robore.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap020/</guid>
      <description>1 Fugit autem David de Naioth, quæ est in Ramatha, veniensque locutus est coram Ionatha: Quid feci? quæ est iniquitas mea, et quod peccatum meum in patrem tuum, quia quærit animam meam?&#xA;2 Qui dixit ei: Absit, non morieris: neque enim faciet pater meus quidquam grande vel parvum, nisi prius indicaverit mihi: hunc ergo celavit me pater meus sermonem tantummodo? nequaquam erit istud.&#xA;3 Et iuravit rursum Davidi. Et ille ait: Scit profecto pater tuus quia inveni gratiam in oculis tuis, et dicet: Nesciat hoc Ionathas, ne forte tristetur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap021/</guid>
      <description>1 Venit autem David in Nobe ad Achimelech sacerdotem: et obstupuit Achimelech, eo quod venisset David. Et dixit ei: Quare tu solus, et nullus est tecum?&#xA;2 Et ait David ad Achimelech sacerdotem: Rex præcepit mihi sermonem, et dixit: Nemo sciat rem, propter quam missus es a me, et cuiusmodi præcepta tibi dederim: nam et pueris condixi in illum et illum locum.&#xA;3 Nunc ergo siquid habes ad manum, vel quinque panes, da mihi, aut quidquid inveneris.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap022/</guid>
      <description>1 Abiit ergo David inde, et fugit in speluncam Odollam. Quod cum audissent fratres eius, et omnis domus patris eius, descenderunt ad eum illuc.&#xA;2 Et convenerunt ad eum omnes, qui erant in angustia constituti, et oppressi ære alieno, et amaro animo: et factus est eorum princeps, fueruntque cum eo quasi quadringenti viri.&#xA;3 Et profectus est David inde in Maspha, quæ est Moab: et dixit ad regem Moab: Maneat, oro, pater meus et mater mea vobiscum, donec sciam quid faciat mihi Deus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap023/</guid>
      <description>1 Et annunciaverunt David, dicentes: Ecce Philisthiim oppugnant Ceilam, et diripiunt areas.&#xA;2 Consuluit ergo David Dominum, dicens: Num vadam, et percutiam Philisthæos istos? Et ait Dominus ad David: Vade, et percuties Philisthæos, et Ceilam salvabis.&#xA;3 Et dixerunt viri, qui erant cum David, ad eum: Ecce nos hic in Iudæa consistentes timemus: quanto magis si ierimus in Ceilam adversum agmina Philisthinorum?&#xA;4 Rursum ergo David consuluit Dominum. Qui respondens, ait ei: Surge, et vade in Ceilam: ego enim tradam Philisthæos in manu tua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap024/</guid>
      <description>1 Ascendit ergo David inde: et habitavit in locis tutissimis Engaddi.&#xA;2 Cumque reversus esset Saul, postquam persecutus est Philisthæos, nunciaverunt ei, dicentes: Ecce, David in deserto est Engaddi.&#xA;3 Assumens ergo Saul tria millia electorum virorum ex omni Israel, perrexit ad investigandum David et viros eius, etiam super abruptissimas petra, quæ solis ibicibus perviæ sunt.&#xA;4 Et venit ad caulas ovium, quæ se offerebant vianti. eratque ibi spelunca, quam ingressus est Saul, ut purgaret ventrem: porro David et viri eius in interiore parte speluncæ latebant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap025/</guid>
      <description>1 Mortuus est autem Samuel, et congregatus est universus Israel, et planxerunt eum, et sepelierunt eum in domo sua in Ramatha. Consurgensque David descendit in desertum Pharan.&#xA;2 Erat autem vir quispiam in solitudine Maon, et possessio eius in Carmelo, et homo ille magnus nimis: erantque ei oves tria millia, et mille capræ: et accidit ut tonderetur grex eius in Carmelo.&#xA;3 Nomen autem viri illius erat Nabal: et nomen uxoris eius Abigail.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap026/</guid>
      <description>1 Et venerunt Ziphæi ad Saul in Gabaa, dicentes: Ecce, David absconditus est in colle Hachila, quæ est ex adverso solitudinis.&#xA;2 Et surrexit Saul, et descendit in desertum Ziph, et cum eo tria millia virorum de electis Israel, ut quæreret David in deserto Ziph.&#xA;3 Et castrametatus est Saul in Gabaa Hachila, quæ erat ex adverso solitudinis in via: David autem habitabat in deserto. Videns autem quod venisset Saul post se in desertum,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap027/</guid>
      <description>1 Et ait David in corde suo: Aliquando incidam una die in manus Saul: nonne melius est ut fugiam, et salver in Terra Philisthinorum, ut desperet Saul, cessetque me quærere in cunctis finibus Israel? fugiam ergo manus eius.&#xA;2 Et surrexit David, et abiit ipse, et sexcenti viri cum eo, ad Achis filium Maoch regem Geth.&#xA;3 Et habitavit David cum Achis in Geth, ipse et viri eius; vir et domus eius; et David, et duæ uxores eius, Achinoam Iezrahelitis, et Abigail uxor Nabal Carmeli.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap028/</guid>
      <description>1 Factum est autem in diebus illis, congregaverunt Philisthiim agmina sua, ut præpararentur ad bellum contra Israel: dixitque Achis ad David: Sciens nunc scito, quoniam mecum egredieris in castris tu, et viri tui.&#xA;2 Dixitque David ad Achis: Nunc scies quæ facturus est servus tuus. Et ait Achis ad David: Et ego custodem capitis mei ponam te cunctis diebus.&#xA;3 Samuel autem mortuus est, planxitque eum omnis Israel, et sepelierunt eum in Ramatha urbe sua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap029/</guid>
      <description>1 Congregata sunt ergo Philisthiim universa agmina in Aphec: sed et Israel castrametatus est super fontem, qui erat in Iezrahel.&#xA;2 Et satrapæ quidem Philisthiim incedebant in centuriis et millibus: David autem et viri eius erant in novissimo agmine cum Achis.&#xA;3 Dixeruntque principes Philisthiim ad Achis: Quid sibi volunt Hebræi isti? Et ait Achis ad principes Philisthiim: Num ignoratis David, qui fuit servus Saul regis Israel, et est apud me multis diebus, vel annis, et non inveni in eo quidquam ex die qua transfugit ad me, usque ad diem hanc?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap003/</guid>
      <description>1 Puer autem Samuel ministrabat Domino coram Heli, et sermo Domini erat pretiosus in diebus illis, non erat visio manifesta.&#xA;2 Factum est ergo in die quadam, Heli iacebat in loco suo, et oculi eius caligaverant, nec poterat videre:&#xA;3 lucerna Dei antequam extingueretur, Samuel dormiebat in templo Domini, ubi erat arca Dei.&#xA;4 Et vocavit Dominus Samuel. Qui respondens, ait: Ecce ego.&#xA;5 Et cucurrit ad Heli, et dixit: Ecce ego: vocasti enim me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap030/</guid>
      <description>1 Cumque venissent David et viri eius in Siceleg die tertia, Amalecitæ impetum fecerant ex parte australi in Siceleg, et percusserant Siceleg, et succenderant eam igni.&#xA;2 Et captivas duxerant mulieres ex ea, a minimo usque ad magnum: et non interfecerant quemquam, sed secum duxerant, et pergebant itinere suo.&#xA;3 Cum ergo venissent David et viri eius ad civitatem, et invenissent eam succensam igni, et uxores suas, et filios suos, et filias ductas esse captivas,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap031/</guid>
      <description>1 Philisthiim autem pugnabant adversum Israel: et fugerunt viri Israel ante faciem Philisthiim, et ceciderunt interfecti in monte Gelboe.&#xA;2 Irrueruntque Philisthiim in Saul, et in filios eius, et percusserunt Ionathan, et Abinadab, et Melchisua filios Saul,&#xA;3 totumque pondus prælii versum est in Saul: et consecuti sunt eum viri sagittarii, et vulneratus est vehementer a sagittariis.&#xA;4 Dixitque Saul ad armigerum suum: Evagina gladium tuum, et percute me: ne forte veniant incircumcisi isti, et interficiant me, illudentes mihi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap004/</guid>
      <description>1 Et factum est in diebus illis, convenerunt Philisthiim in pugnam: et egressus est Israel obviam Philisthiim in prælium, et castrametatus est iuxta Lapidem adiutorii. Porro Philisthiim venerunt in Aphec,&#xA;2 et instruxerunt aciem contra Israel. Inito autem certamine, terga vertit Israel Philisthæis: et cæsa sunt in illo certamine passim per agros, quasi quattuor millia virorum.&#xA;3 Et reversus est populus ad castra: dixeruntque maiores natu de Israel: Quare percussit nos Dominus hodie coram Philisthiim?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap005/</guid>
      <description>1 Philisthiim autem tulerunt arcam Dei, et asportaverunt eam a Lapide adiutorii in Azotum.&#xA;2 Tuleruntque Philisthiim arcam Dei, et intulerunt eam in templum Dagon, et statuerunt eam iuxta Dagon.&#xA;3 Cumque surrexissent diluculo Azotii altera die, ecce Dagon iacebat pronus in terra ante arcam Domini: et tulerunt Dagon, et restituerunt eum in locum suum.&#xA;4 Rursumque mane die altera consurgentes, invenerunt Dagon iacentem super faciem suam in terra coram arca Domini: caput autem Dagon, et duæ palmæ manuum eius abscissæ erant super limen:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap006/</guid>
      <description>1 Fuit ergo arca Domini in regione Philisthinorum septem mensibus.&#xA;2 Et vocaverunt Philisthiim sacerdotes et divinos, dicentes: Quid faciemus de arca Domini? indicate nobis quomodo remittamus eam in locum suum. Qui dixerunt:&#xA;3 Si remittitis arcam Dei Israel, nolite dimittere eam vacuam, sed quod debetis, reddite ei pro peccato, et tunc curabimini: et scietis quare non recedat manus eius a vobis.&#xA;4 Qui dixerunt: Quid est quod pro delicto reddere debeamus ei?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap007/</guid>
      <description>1 Venerunt ergo viri Cariathiarim, et reduxerunt arcam Domini, et intulerunt eam in domum Abinadab in Gabaa: Eleazarum autem filium eius sanctificaverunt, ut custodiret arcam Domini.&#xA;2 Et factum est, ex qua die mansit arca Domini in Cariathiarim, multiplicati sunt dies (erat quippe iam annus vigesimus) et requievit omnis domus Israel post Dominum.&#xA;3 Ait autem Samuel ad universam domum Israel, dicens: Si in toto corde vestro revertimini ad Dominum, auferte deos alienos de medio vestri, Baalim et Astaroth: et præparate corda vestra Domino, et servite ei soli, et eruet vos de manu Philisthiim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap008/</guid>
      <description>1 Factum est autem cum senuisset Samuel, posuit filios suos iudices Israel.&#xA;2 Fuitque nomen filii eius primogeniti Ioel: et nomen secundi Abia, iudicum in Bersabee.&#xA;3 Et non ambulaverunt filii illius in viis eius: sed declinaverunt post avaritiam, acceperuntque munera, et perverterunt iudicium.&#xA;4 Congregati ergo universi maiores natu Israel, venerunt ad Samuelem in Ramatha.&#xA;5 Dixeruntque ei: Ecce tu senuisti, et filii tui non ambulant in viis tuis: constitue nobis regem, ut iudicet nos, sicut et universæ habent nationes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/09-1-samuel/chap009/</guid>
      <description>1 Et erat vir de Beniamin nomine Cis, filius Abiel, filii Seror, filii Bechorath, filii Aphia, filii viri Iemini, fortis robore.&#xA;2 Et erat ei filius vocabulo Saul, electus et bonus: et non erat vir de filiis Israel melior illo. ab humero et sursum eminebat super omnem populum.&#xA;3 Perierant autem asinæ Cis patris Saul: et dixit Cis ad Saul filium suum: Tolle tecum unum de pueris, et consurgens vade, et quære asinas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
