<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nombres on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/</link>
    <description>Recent content in Nombres on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap001/</guid>
      <description>Dénombrement des Israélites capables de porter les armes.&#xA;1 Et le Seigneur parla à Moïse dans le désert de Sinaï, dans le tabernacle d&amp;rsquo;alliance, au premier jour du second mois, à la seconde année de leur sortie d&amp;rsquo;Egypte, disant :2 Faites le dénombrement de toute l&amp;rsquo;assemblée des enfants d&amp;rsquo;Israël, selon leur parenté, leurs maisons, et les noms de chacun, de tout ce qui est du sexe masculin,&#xA;Note : Nb. 1, 2 : Voir Exode, 30, 12.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap010/</guid>
      <description>Trompettes pour donner le signal. Décampement des enfants d’Israël. Moïse prie Hobab de demeurer avec Moïse (lui).&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Fais-toi deux trompettes d&amp;rsquo;argent ductiles, avec lesquelles tu puisses convoquer la multitude, quand le camp devra être levé. 3 Et lorsque tu auras sonné des trompettes, toute la multitude s&amp;rsquo;assemblera vers toi à la porte du tabernacle d&amp;rsquo;alliance. 4 Si tu sonnes une fois, les princes viendront vers toi, et les chefs de la multitude d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap011/</guid>
      <description>Murmure des Israélites puni par un feu envoyé de Dieu. Choix de soixante-dix anciens pour soulager Moïse. Dieu envoie des cailles.&#xA;1 Cependant il s&amp;rsquo;éleva un murmure du peuple contre le Seigneur, comme se plaignant de la fatigue. Le Seigneur l&amp;rsquo;ayant entendu, fut irrité; et le feu du Seigneur allumé contre eux, dévora l&amp;rsquo;extrémité du camp.&#xA;Note : Nb. 11, 1 : Voir Psaumes, 77, 19 ; 77, 21 ; 1 Corinthiens, 10, 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap012/</guid>
      <description>Murmure de Marie et d’Aaron contre Moïse. Eloge que Dieu fait de Moïse. Marie frappée de lèpre.&#xA;1 Or Marie et Aaron parlèrent contre Moïse à cause de sa femme l&amp;rsquo;Éthiopienne, 2 Et dirent : Est-ce par le seul Moïse qu&amp;rsquo;a parlé le Seigneur? Ne nous a-t-il pas également parlé ? Ce qu&amp;rsquo;ayant entendu le Seigneur, 3 (Car Moïse était l&amp;rsquo;homme le plus doux de tous les hommes qui demeuraient sur la terre)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap013/</guid>
      <description>Arrivée des Israélites à Pharan. Moïse envoie considérer la terre de Chanaan. Murmure du peuple. Fidélité de Caleb et de Josué.&#xA;1 Après cela le peuple partit d&amp;rsquo;Haséroth, et planta ses tentes dans le désert de Pharan. 2 Et là, le Seigneur parla à Moïse, disant :&#xA;Note : Nb. 13, 2 : Là, à Cadèsbarné, Voir Nombres, 20, 1.&#xA;3 Envoie d&amp;rsquo;entre les princes, un par chaque tribu, des hommes, qui considèrent la terre de Chanaan que je dois donner aux enfants d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap014/</guid>
      <description>Discours séditieux des Israélites ; Dieu les condamne à mourir dans le désert. Combat contre les Chananéens et les Amalécites.&#xA;1 Ainsi toute la multitude vociférant, pleura cette nuit-là. 2 Et tous les enfants d&amp;rsquo;Israël murmurèrent contre Moïse et Aaron, disant :3 Plût Dieu que nous fussions morts en Egypte! et plût à Dieu que nous périssions dans cette vaste solitude, et que le Seigneur ne nous conduise pas dans cette terre, afin que nous ne tombions point sous le glaive, et que nos femmes et nos enfants ne soient pas amenés captifs !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap015/</guid>
      <description>Lois touchant les sacrifices. Prémices du pain dues aux Lévites. Expiation des péchés d’omission. Violateur du sabbat. Frange des vêtements.&#xA;1 Le Seigneur parla à Moïse, disant :&#xA;Note : Nb. 15, 1 : Les chapitres 15 à 19 contiennent les lois promulguées et les événements survenus pendant trente-sept ans dans le désert, depuis la troisième année de la sortie d’Egypte jusqu’à la quarantième.&#xA;2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël et tu leur diras : Lorsque vous serez entrés dans la terre de votre habitation, que moi-même je vous donnerai, 3 Et que vous ferez une oblation au Seigneur, holocauste au victime, acquittant des vœux, ou faisant des offrandes spontanées, ou, dans vos solennités, brûlant, comme une odeur de suavité pour le Seigneur, des bœufs ou des brebis, 4 Quiconque immolera une victime, offrira un sacrifice de fleur de farine, la dixième partie de l&amp;rsquo;éphi arrosée d&amp;rsquo;huile qui aura pour mesure le quatrième du hin;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap016/</guid>
      <description>Révolte de Coré, Dathan et Abiron. Murmure du peuple. Aaron arrête l’embrasement qui les consume.&#xA;1 Or voilà que Corée, fils d&amp;rsquo;Isaar, fils de Caath, fils de Lévi, et Dathan et Abiron, les fils d&amp;rsquo;Eliab, et de plus Hon, fils de Phéleth d&amp;rsquo;entre les fils de Ruben,&#xA;Note : Nb. 16, 1 : Dathan et Abiron, en qualité de descendants de Ruben, prétendaient avoir droit au sacerdoce. Voir Genèse, note 49, 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap017/</guid>
      <description>Le sacerdoce est confirmé à Aaron par le miracle de sa verge qui fleurit.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et prends d&amp;rsquo;eux des verges, une à une, selon leur parenté, de tous les princes des tribus, douze verges; et tu écriras le nom de chacun d&amp;rsquo;eux sur sa verge :3 Mais le nom d&amp;rsquo;Aaron sera dans la tribu de Lévi, et chaque verge contiendra séparément toutes les familles ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap018/</guid>
      <description>Fonctions des prêtres et des Lévites. Prémices et dîmes pour leur subsistance.&#xA;1 Et le Seigneur dit à Aaron : Toi et tes fils, et la maison de ton père avec toi, vous porterez l&amp;rsquo;iniquité du sanctuaire : et toi et tes fils vous porterez ensemble les péchés de votre sacerdoce; 2 Mais prends aussi avec toi tes frères de la tribu de Lévi, et le sceptre de ton père, et qu&amp;rsquo;ils t&amp;rsquo;assistent et te servent; mais toi et tes fils, vous servirez dans le tabernacle du témoignage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap019/</guid>
      <description>Sacrifice de la vache rousse. Eau d’expiation ; son usage.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse et à Aaron, disant :&#xA;2 Voici la cérémonie de la victime qu&amp;rsquo;a déterminée le Seigneur. Ordonne aux enfants d&amp;rsquo;Israël qu&amp;rsquo;ils t&amp;rsquo;amènent une vache rousse, dans l&amp;rsquo;intégrité de l&amp;rsquo;âge, en laquelle il n&amp;rsquo;y ait aucune tache, et qui n&amp;rsquo;ait point porté le joug; 3 Et vous la livrerez à Eléazar, le prêtre, qui après l&amp;rsquo;avoir menée hors du camp, l&amp;rsquo;immolera en présence de tous ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap002/</guid>
      <description>Ordre que les Israélites doivent garder dans leurs marches et dans leurs campements.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse et à Aaron, disant :2 Les enfants d&amp;rsquo;Israël, chacun selon ses bandes, ses étendards, ses drapeaux et les maisons de sa parenté, camperont autour du tabernacle d&amp;rsquo;alliance.&#xA;3 Juda plantera ses tentes vers l&amp;rsquo;orient selon les bandes de son armée, et le prince de ses enfants sera Nahasson, fils d&amp;rsquo;Aminadab ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap020/</guid>
      <description>Mort de Marie, sœur de Moïse. Eaux de contradiction. Moïse repris de sa défiance. Le roi d’Edom refuse le passage aux Israélites. Mort d’Aaron ; Eléazar lui succède.&#xA;1 Or, les enfants d&amp;rsquo;Israël et toute la multitude vinrent dans le désert de Sin, au premier mois; et le peuple demeura à Cadès. Et Marie mourut là, et elle fut ensevelie au même lieu.&#xA;Note : Nb. 20, 1 : Les chapitres 20 à 36 des Nombres racontent les événements accomplis et les lois promulguées pendant les dix premiers mois de la quarantième année de la sortie d’Egypte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap021/</guid>
      <description>Victoire des Israélites sur les Chananéens. Nouveau murmure. Serpent d’airain. Guerre contre Séhon et contre Og.&#xA;1 Lorsque le roi d&amp;rsquo;Arad Chananéen, qui habitait vers le midi, eut appris cela, c&amp;rsquo;est-à-dire, qu&amp;rsquo;Israël était venu par le chemin des espions, il combattit contre lui, et étant vainqueur, il en emporta le butin.&#xA;Note : Nb. 21, 1 : Voir Nombres, 33, 40. ― Arad, ville peu éloignée de Cadèsbarné, à vingt milles d’Hébron, selon Eusèbe ; mais d’autres prennent Arad pour un nom d’homme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap022/</guid>
      <description>Les Israélites campent dans les plaines de Moab. Balac, roi des Moabites envoie chercher le devin Balaam.&#xA;1 Et étant partis, ils campèrent dans les plaines de Moab, vis-à-vis de l&amp;rsquo;endroit où est situé Jéricho, au-delà du Jourdain.&#xA;Note : Nb. 22, 1 : Jéricho. Voir Josué, note 6. 1.&#xA;2 Or, Balac, fils de Séphor, voyant tout ce qu&amp;rsquo;avait fait Israël à l&amp;rsquo;Amorrhéen :3 Que les Moabites le craignaient extrêmement, et qu&amp;rsquo;ils ne pourraient en soutenir l&amp;rsquo;attaque, 4 Dit aux enfants de Madian : Ce peuple détruira tous ceux qui demeurent à nos confins, de la même manière que le bœuf broute les herbes jusqu&amp;rsquo;aux racines.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 23</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap023/</guid>
      <description>Balaam bénit par deux fois les Israélites au lieu de maudire.&#xA;1 Alors Balaam dit à Balac : Bâtis-moi ici sept autels et prépare autant de veaux, et des béliers en même nombre. 2 Et, lorsqu&amp;rsquo;il eut fait selon la parole de Balaam, ils placèrent ensemble un veau et un bélier sur l&amp;rsquo;autel. 3 Et Balaam dit à Balac : Tiens-toi un peu auprès de ton holocauste, jusqu&amp;rsquo;à ce que j&amp;rsquo;aille voir si par hasard le Seigneur se présentera à moi ; et tout ce qu&amp;rsquo;il me commandera, je te le dirai.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 24</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap024/</guid>
      <description>Balaam bénit les Israélites pour la troisième fois ; ses prophéties.&#xA;1 Or lorsque Balaam eut vu qu&amp;rsquo;il plaisait au Seigneur qu&amp;rsquo;il bénît Israël, il n&amp;rsquo;alla nullement comme il était allé auparavant, pour chercher un augure ; mais tournant son visage vers le désert,&#xA;Note : Nb. 24, 1 : Vers le désert, vers les plaines de Moab, où était le camp des Israélites.&#xA;2 Et levant les yeux, il vit Israël dans les tentes, campé selon ses tribus : et.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 25</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap025/</guid>
      <description>Crime des Israélites avec les filles des Moabites. Zèle de Phinées. Dieu lui promet le sacerdoce&#xA;1 Or, en ce temps-là Israël demeurait à Settim, et le peuple forniqua avec les filles de Moab,&#xA;Note : Nb. 25, 1 : Settim, à l’est du Jourdain, vis-à-vis de Galgala et de Jéricho placées de l’autre côté du fleuve.&#xA;2 Qui les appelèrent à leurs sacrifices ; et eux en mangèrent et ils adorèrent leurs dieux, 3 Et Israël fut initié au culte de Béelphégor; et le Seigneur irrité,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 26</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap026/</guid>
      <description>Troisième dénombrement des enfants d’Israël.&#xA;1 Après que le sang des coupables eut été répandu, le Seigneur dit à Moïse et à Eléazar, le prêtre, fils d&amp;rsquo;Aaron:2 Faites le dénombrement complet des enfants d&amp;rsquo;Israël depuis vingt ans et au-dessus, selon leurs maisons et leur parenté, de tous ceux qui peuvent aller aux combats.&#xA;Note : Nb. 26, 2 : Voir Nombres, 1, 2-3.&#xA;3 C&amp;rsquo;est pourquoi Moïse et Eléazar, le prêtre, parlèrent, dans les plaines de Moab, sur le Jourdain, contre Jéricho, à ceux qui avaient</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 27</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap027/</guid>
      <description>Lois touchant les héritages. Moïse considère la terre de Chanaan. Josué est nommé pour lui succéder.&#xA;1 Or, vinrent les filles de Salphaad, fils d&amp;rsquo;Hépher, fils de Galaad, fils de Machir, fils de Manassé, qui fut fils de Joseph, dont les noms sont Maala, Noa, Hégla, Melcha et Thersa,&#xA;Note : Nb. 27, 1 : Voir Nombres, 26, 32-33 ; 36, 1 ; Josué, 17, 1.&#xA;2 Et elles se présentèrent devant Moïse et Eléazar, le prêtre, et tous les princes du peuple, à l&amp;rsquo;entrée du tabernacle d&amp;rsquo;alliance, et dirent :3 Notre père est mort dans le désert, et il n&amp;rsquo;a pas été dans la sédition qui fut excitée contre le Seigneur sous Coré, mais il est mort dans son péché : lui n&amp;rsquo;a pas eu d&amp;rsquo;enfants mâles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 28</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap028/</guid>
      <description>Lois touchant les sacrifices pour chaque jour, et pour les jours de fête.&#xA;1 Le Seigneur dit aussi à Moïse :2 Ordonne aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et tu leur diras : Offrez en leurs temps mon oblation, les pains et le sacrifice consumé par le feu d&amp;rsquo;une odeur très suave.&#xA;3 Voici les sacrifices que vous devez offrir : deux agneaux d&amp;rsquo;un an, sans tache, tous les jours, en holocauste perpétuel;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 29</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap029/</guid>
      <description>Sacrifice pour la fête des Trompettes, pour celle de l’Expiation et pour celle des Tabernacles.&#xA;1 Le premier jour du septième , mois sera aussi vénérable et saint pour vous : vous ne ferez aucune , œuvre servile en ce jour, parce que c&amp;rsquo;est le jour du son éclatant et des trompettes.&#xA;Note : Nb. 29, 1 : Du son éclatant et des trompettes ; c’est-à-dire du son éclatant des trompettes ; figure grammaticale dont la Bible fournit un certain nombre d’exemples.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap003/</guid>
      <description>Dieu choisit les Lévites pour le service du tabernacle. Dénombrement de la tribu de Lévi.&#xA;1 Voici les générations d&amp;rsquo;Aaron et de Moïse, au jour que le Seigneur parla à Moïse sur la montagne de Sinaï.&#xA;2 Et voici les noms des fils d&amp;rsquo;Aaron : Son premier-né Nadab, ensuite Abiu, Eléazar et Ithamar.&#xA;Note : Nb. 3, 2 : Voir Exode, 6, 23.&#xA;3 Tels sont les noms des fils d&amp;rsquo;Aaron, prêtres qui furent oints, et dont les mains furent remplies et consacrées pour qu&amp;rsquo;ils exerçassent les fonctions du sacerdoce.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 30</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap030/</guid>
      <description>Lois touchant les vœux et les promesses faites avec serment.&#xA;1 Et Moïse raconta aux enfants d&amp;rsquo;Israël tout ce que le Seigneur lui avait commandé ;&#xA;2 Et il dit aux princes des tribus des enfants d&amp;rsquo;Israël : Voici la parole qu&amp;rsquo;a ordonnée le Seigneur :&#xA;3 Si un homme a voué un vœu au Seigneur, ou s&amp;rsquo;est lié par serment, il ne rendra point vaine sa parole, mais il effectuera tout ce qu&amp;rsquo;il a promis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 31</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap031/</guid>
      <description>Défaite des Madianites. Partage du butin.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Venge d&amp;rsquo;abord les enfants d&amp;rsquo;Israël des Madianites, et après cela tu seras réuni à ton peuple.&#xA;Note : Nb. 31, 2 : Tu seras réuni à ton peuple. Voir sur cette formule, Nombres, 20, 24. ― Des Madianites. Ils habitaient dans le désert à l’est des Moabites.&#xA;3 Et aussitôt Moïse : Armez, dit-il, pour le combat, des hommes d&amp;rsquo;entre vous, qui puissent exercer la vengeance du Seigneur sur les Madianites.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 32</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap032/</guid>
      <description>Moïse donne aux tribus de Gad et de Ruben les terres d’au-delà du Jourdain.&#xA;1 Or les enfants de Ruben et de Gad avaient beaucoup de troupeaux, et ils possédaient en bestiaux d&amp;rsquo;immenses richesses. Lors donc qu&amp;rsquo;ils eurent vu que les terres de Jazer et de Galaad étaient propres à nourrir des animaux,&#xA;Note : Nb. 32, 1 : Jazer. Voir Nombres, 21, 32. ― Galaad, le pays transjordanique au nord et au sud du Jaboc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 33</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap033/</guid>
      <description>Demeures ou stations des Israélites dans le désert, depuis leur sortie jusqu’à leur arrivée dans les plaines de Moab.&#xA;1 Voici les demeures des enfants d&amp;rsquo;Israël, qui sont sortis de l&amp;rsquo;Egypte, selon leurs bandes, par l&amp;rsquo;entremise de Moïse et d&amp;rsquo;Aaron ; 2 Lesquels Moïse décrivit, selon les lieux de leurs campements qu&amp;rsquo;ils changeaient par le commandement du Seigneur.&#xA;3 Partis donc de Ramessès, au premier mois, au quinzième jour du premier mois, le lendemain de la Pâque, les enfants d&amp;rsquo;Israël, par une main élevée, tous les Egyptiens le voyant,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 34</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap034/</guid>
      <description>Limites de la terre promise. Noms de ceux qui doivent en faire le partage.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Ordonne aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et tu leur diras : Lorsque vous serez entrés dans la terre de Chanaan, et qu&amp;rsquo;elle vous sera échue en possession par le sort, c&amp;rsquo;est par ces frontières qu&amp;rsquo;elle sera bornée :&#xA;3 La partie méridionale commencera au désert de Sin, qui est près d&amp;rsquo;Edom; et elle aura pour frontière vers l&amp;rsquo;orient la mer très salée ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 35</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap035/</guid>
      <description>Demeure des Lévites. Villes de refuge. Lois touchant les homicides.&#xA;1 Le Seigneur dit encore ceci à Moïse dans les plaines de Moab, sur le Jourdain, contre Jéricho :2 Ordonne aux enfants d&amp;rsquo;Israël qu&amp;rsquo;ils donnent de leurs possessions aux Lévites,&#xA;Note : Nb. 35, 2 : Voir Josué, 21, 2.&#xA;3 Des villes à habiter et leurs faubourgs d&amp;rsquo;alentour; afin qu&amp;rsquo;ils demeurent eux-mêmes dans les villes, et que les faubourgs soient pour les troupeaux et les bestiaux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 36</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap036/</guid>
      <description>Loi touchant les mariages des filles qui ont hérité, à défaut d’enfants mâles.&#xA;1 Or, les princes des familles de Galaad, fils de Machir, fils de Manassé, de la race des fils de Joseph, s&amp;rsquo;approchèrent, parlèrent à Moïse devant les princes d&amp;rsquo;Israël et dirent :&#xA;Note : Nb. 36, 1 : Voir Nombres, 27, 1.&#xA;2 C&amp;rsquo;est à toi qui es notre seigneur, que le Seigneur a ordonné de partager par le sort la terre aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et de donner aux filles de Salphaad, notre frère, la possession due à leur père.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap004/</guid>
      <description>Dénombrement des emplois et des familles des Lévites.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse et à Aaron, disant :2 Fais le dénombrement des fils de Caath d&amp;rsquo;entre les Lévites, selon leurs familles et leurs maisons, 3 Depuis trente ans et au dessus, jusqu&amp;rsquo;à cinquante ans, de tous ceux qui entrent, pour se tenir et servir dans le tabernacle d&amp;rsquo;alliance.&#xA;4 Voici la fonction des fils de Caath : C&amp;rsquo;est dans le tabernacle et le Saint des saints5 Qu&amp;rsquo;entreront Aaron et ses fils, quand le camp devra être levé, et ils ôteront le voile qui est suspendu devant la porte, et ils en envelopperont l&amp;rsquo;arche du témoignage, 6 Et ils le couvriront encore d&amp;rsquo;une couverture de peaux violettes, et ils étendront par-dessus un drap tout d&amp;rsquo;hyacinthe, et ils introduiront les leviers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap005/</guid>
      <description>Lois touchant ceux qui doivent être chassés hors du champ, touchant la restitution, touchant l’épreuve des femmes soupçonnées d’adultère.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Ordonne aux enfants d&amp;rsquo;Israël qu&amp;rsquo;ils jettent hors du camp tout lépreux, celui qui a la gonorrhée et celui qui a été souillé à cause d&amp;rsquo;un mort :&#xA;Note : Nb. 5, 2 : Qui a été souillé à cause d’un mort. Voir Lévitique, 21, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap006/</guid>
      <description>Consécration des Nazaréens. Bénédiction que les prêtres doivent donner au peuple.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Parle aux enfants d&amp;rsquo;Israël, et tu leur diras : Un homme ou une femme, lorsqu&amp;rsquo;ils auront fait un vœu pour se sanctifier, et qu&amp;rsquo;ils auront voulu se consacrer au Seigneur, 3 S&amp;rsquo;abstiendront de vin et de tout ce qui peut enivrer. Ils ne boiront point de vinaigre, qui est fait de vin, ni de quelque autre breuvage enivrant que ce soit, ni de rien de ce qui est exprimé du raisin; ils ne mangeront point de raisins frais, ni secs4 Durant tous les jours qu&amp;rsquo;ils seront consacrés par vœu au Seigneur; ils ne mangeront rien de ce qui peut venir de la vigne depuis le raisin sec jusqu&amp;rsquo;au pépin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap007/</guid>
      <description>Présents des princes d’Israël après l’érection du tabernacle et pendant les jours de la dédicace de l’autel.&#xA;1 Or, il arriva qu&amp;rsquo;au jour où Moïse acheva le tabernacle, il le dressa, l&amp;rsquo;oignit et le sanctifia avec tous ses vases ainsi que l&amp;rsquo;autel et tous ses vases.&#xA;Note : Nb. 7, 1 : Voir Exode, 40, 16.&#xA;2 Les princes d&amp;rsquo;Israël et les chefs de familles, qui étaient dans chaque tribu et qui commandaient à ceux qui avaient été dénombrés, offrirent3 Leurs présents devant le Seigneur : six chariots couverts avec douze bœufs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap008/</guid>
      <description>De quelle manière le chandelier d’or doit être placé. Consécration des Lévites.&#xA;1 Le Seigneur parla encore à Moïse, disant :2 Parle à Aaron et tu lui diras : Lorsque tu auras placé les sept lampes, que le chandelier soit dressé à la partie australe. Ordonne donc que les lampes regardent contre le nord vis-à-vis de la table des pains de proposition ; c&amp;rsquo;est contre cette partie que leurs le chandelier regarde, qu&amp;rsquo;elles devront luire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/04-nombres/chap009/</guid>
      <description>Lois pour la célébration de la Pâque. De la colonne de nuée.&#xA;1 Le Seigneur parla à Moïse dans le désert de Sinaï, à la seconde année après qu&amp;rsquo;ils furent sortis de la terre d&amp;rsquo;Egypte, au premier mois, disant :2 Que les enfants d&amp;rsquo;Israël fassent la Pâque en son temps,&#xA;Note : Nb. 9, 2 : Voir Exode, 12, 3.&#xA;3 Au quatorzième jour de ce mois, vers le soir, selon toutes ses cérémonies et ses ordonnances.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
