<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hors de l&#39;Eglise pas de salut on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/</link>
    <description>Recent content in Hors de l&#39;Eglise pas de salut on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:56 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dans la Bible</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/bible/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/bible/</guid>
      <description>Matthieu 7:21 : &amp;ldquo;Ce ne sont pas tous ceux me disent Seigneur, Seigneur, qui entreront dans le royaume des cieux; mais celui qui fait la volonté de mon Père qui est aux cieux, celui-là entrera dans le royaume des cieux.&amp;rdquo; 1&#xA;Matthieu 19:17 : &amp;ldquo;Jésus lui répondit : Pourquoi m&amp;rsquo;interroges-tu sur ce qui est bon ? Dieu seul est bon. Mais si tu veux entrer dans la vie, garde les commandements.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Défense du dogme Hors de l&#39;Eglise point de salut</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/borne/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/borne/</guid>
      <description>Par l&amp;rsquo;abbé Borne, 1824</description>
    </item>
    <item>
      <title>Papes</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/papes/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/papes/</guid>
      <description>Pape Pie IX, Concile Vatican I, sess. 3, de la Révélation, 24 avril 1870 : &amp;ldquo;Mais parce que, sans la foi, il est impossible de plaire à Dieu et de parvenir à être justifié, et personne, à moins qu&amp;rsquo;il ne persévère jusqu&amp;rsquo;à la fin dans la foi, n&amp;rsquo;obtiendra la vie éternelle; et afin de pouvoir satisfaire à l&amp;rsquo;obligation d&amp;rsquo;embrasser la foi véritable, comme aussi d&amp;rsquo;y persévérer constamment, Dieu, par son Fils unique, a institué l&amp;rsquo;Eglise, et il l&amp;rsquo;a marquée au front des marques visibles de son institution, afin que tous puissent reconnaître en elle la gardienne et la maîtresse de la parole révélée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saints </title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/saints/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/hors-de-l-eglise-pas-de-salut/saints/</guid>
      <description>Saint Pierre Canisius, Grand catéchisme : &amp;ldquo;Hors de cette communion des saints comme autrefois hors de l’arche de Noé, il n’y a de salut pour personne, mais pour tous au contraire une damnation assurée; et ainsi faut-il raisonner, soit par rapport aux juifs et aux gentils, qui n&amp;rsquo;ont jamais embrassé la foi de l’Eglise; soit par rapport aux hérétiques, qui l’ont abandonnée ou altérée; soit par rapport aux schismatiques, qui ont rompu la paix et l’unité de l’Eglise; soit enfin par rapport aux excommuniés, qui ont mérité pour quelque autre cause grave d’être retranchés et séparés du corps de l’Eglise comme des membres gâtés.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
