<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Esdras on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/</link>
    <description>Recent content in 2 Esdras on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap001/</guid>
      <description>Néhémias apprend le triste état de Jérusalem. Prière qu’il adresse au Seigneur.&#xA;1 Paroles de Néhémias, fils de Helchias. Et il arriva au mois de Casleu, en l&amp;rsquo;année vingtième, que j&amp;rsquo;étais dans le château de Suse.&#xA;Note : II Esdras 1, 1 : Casleu. Voir 1 Esdras, 10, 9. ― En l’année vingtième du règne d’Artaxerxès Longuemain, l’an 450 avant Jésus-Christ. ― Suse, capitale de Susiane, sur le fleuve Ulaï.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap010/</guid>
      <description>Noms des signataires de l’alliance. Divers règlements touchant l’observation des lois.&#xA;1 Or, les signataires furent Néhémias Athersatha, fils d&amp;rsquo;Hachélaï, et Sédécias,&#xA;Note : II Esdras 10, 1 : Athersatha. Voir 1 Esdras, 2, 63.&#xA;2 Saraïas, Azarias, Jérémie, 3 Pheshur, Amarias, Melchias, 4 Hattus, Sébénia, Melluch, 5 Harem, Mérimuth, Obdias, 6 Daniel, Genthon, Baruch, 7 Mosollam, Abia, Miamin, 8 Maazia, Belgaï, Séméia : ceux-là furent les prêtres. 9 Mais les Lévites : Josué, fils d&amp;rsquo;Azanias ; Bennuï, des fils de Hénadad, Cedmihel, 10 Et leurs frères, Sébénia, Odaïa, Célita, Phalaïa, Hanan, 11 Micha, Rohob, Hasébia, 12 Zachur, Sérébia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap011/</guid>
      <description>Noms des Juifs qui demeurèrent dans Jérusalem. Villes habitées par les tribus de Juda et de Benjamin.&#xA;1 Or les princes du peuple habitèrent dans Jérusalem; mais le reste du peuple jeta le sort, afin que l&amp;rsquo;on prît une partie sur dix, laquelle devait habiter dans Jérusalem, la ville sainte, mais les neuf autres parties dans les autres villes. 2 Et le peuple bénit tous les hommes qui s&amp;rsquo;étaient spontanément offerts pour habiter dans Jérusalem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap012/</guid>
      <description>Noms des principaux d’entre les prêtres et les Lévites qui revinrent avec Zorobabel. Dédicace des murs de Jérusalem.&#xA;1 Or voici les prêtres et les Lévites qui montèrent avec Zorobabel, fils de Salathiel, et avec Josué : Saraïa, Jérémie, Esdras, 2 Amaria, Melluch, Hattus, 3 Sébénias, Rhéum, Mérimuth, 4 Addo, Genthon, Abia, 5 Miamin, Madia, Belga, 6 Séméia et Joïarib, Idaïa, Sellum, Amoc, Helcias, 7 Idaïa. Ceux-là furent les princes des prêtres et leurs frères dans les jours de Josué.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap013/</guid>
      <description>Néhémias, qui était allé vers Artaxerxès, trouve à son retour à Jérusalem plusieurs désordres auxquels il remédie.&#xA;1 En ce jour-là, on lut dans le volume de Moïse, le peuple écoutant, et on y trouva écrit que les Ammonites et les Moabites ne devaient jamais entrer dans l&amp;rsquo;assemblée de Dieu.&#xA;Note : II Esdras 13, 1 : Voir Deutéronome, 23, 3.&#xA;2 Parce qu&amp;rsquo;ils ne vinrent point à la rencontre des enfants d&amp;rsquo;Israël avec du pain et de l&amp;rsquo;eau, et qu&amp;rsquo;ils amenèrent contre eux Balaam, pour les maudire; et notre Dieu changea la malédiction en bénédiction.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap002/</guid>
      <description>Néhémias obtient d’Artaxerxès la permission d’aller à Jérusalem et de la rebâtir. Il va à Jérusalem et exhorte les Juifs à en relever les murs.&#xA;1 Or il arriva au mois de Nisan, en la vingtième année du roi Artaxerxès, que le vin était devant lui ; et je pris le vin, et je le donnai au roi, et jetais comme languissant devant sa face.&#xA;Note : II Esdras 2, 1 : Au mois de Nisan, mars-avril, en la vingtième année, en 450 avant Jésus-Christ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap003/</guid>
      <description>Dénombrement de ceux qui travaillèrent à rebâtir les murs de Jérusalem.&#xA;1 Or Eliasib, le grand prêtre, se leva, et ses frères, les prêtres, et ils bâtirent la porte du troupeau; eux-mêmes la sanctifièrent, en établirent les battants et la sanctifièrent jusqu&amp;rsquo;à la tour de cent coudées, jusqu&amp;rsquo;à la tour Hananéel.&#xA;Note : II Esdras 3, 1 : La porte du troupeau est la porte actuelle de Saint-Etienne ou du moins elle était dans le voisinage de cette dernière, au nord-est de la ville, au nord du Temple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap004/</guid>
      <description>Les ennemis des Juifs veulent les empêcher de rebâtir les murs de Jérusalem. Ordre que Néhémias donna pour se garantir de leur violence.&#xA;1 Or il arriva que lorsque Sanaballat eut appris que nous bâtissions le mur, il fut très irrité, et, extrêmement ému, il railla les Juifs, 2 Et dit devant ses frères et une grande foule de Samaritains : Que font ces Juifs imbéciles? Est-ce que les nations les laisseront faire?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap005/</guid>
      <description>Murmures des pauvres contre les riches. Exhortations de Néhémias aux riches. Son désintéressement.&#xA;1 Alors il se fit une grande clameur du peuple et de ses femmes contre leurs frères, les Juifs.&#xA;Note : II Esdras 5, 1 : Contre leurs frères, les Juifs, qui, étant riches, ne leur donnaient aucun secours.&#xA;2 Et il y en avait qui disaient: Nos fils et nos filles sont en trop grand nombre ; recevons du blé pour le prix que nous en retirerons, mangeons et vivons.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap006/</guid>
      <description>Les ennemis de Juda s’efforcent inutilement de surprendre et d’intimider Néhémias. Il achève les murs de Jérusalem.&#xA;1 Or il arriva que lorsque Sanaballat, Tobie, Gossem l&amp;rsquo;Arabe, et tous nos autres ennemis, eurent appris que j&amp;rsquo;avais bâti le mur, et qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y restait plus de brèche (jusqu&amp;rsquo;à ce temps-là, cependant, je n&amp;rsquo;avais pas mis les battants aux portes), 2 Sanaballat et Gossem envoyèrent vers moi, disant: Viens, et faisons alliance ensemble dans les petits bourgs, dans la campagne d&amp;rsquo;Ono.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap007/</guid>
      <description>Néhémias établit des gardes dans Jérusalem. Recensement des Juifs qui étaient venus avec Zorobabel. Offrande faite au temple.&#xA;1 Or, après que le mur fut construit , et que j&amp;rsquo;eus posé les battants, et que j&amp;rsquo;eus recensé les portiers, les chantres et les Lévites,&#xA;Note : II Esdras 7, 1 : Voir Ecclésiastique, 49, 15.&#xA;2 J&amp;rsquo;ordonnai à Hanani, mon frère, et à Hananias, prince de la maison de Jérusalem (car lui me paraissait comme un homme vrai, et craignant Dieu plus que les autres), 3 Et je leur dis : Que les portes de Jérusalem ne soient point ouvertes jusqu&amp;rsquo;à la chaleur du soleil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap008/</guid>
      <description>Esdras lit la loi devant le peuple. Célébration de la fête des tabernacles.&#xA;1 Et le septième mois était venu, et les enfants d&amp;rsquo;Israël étaient dans leurs villes. Or tout le peuple s&amp;rsquo;assembla comme un seul homme dans la place qui est devant la porte des eaux; et ils dirent à Esdras, le scribe, d&amp;rsquo;apporter le livre de la loi de Moïse que le Seigneur avait prescrite à Israël.&#xA;Note : II Esdras 8, 1 : Le septième mois commençait à la nouvelle lune de septembre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/16-2-esdras/chap009/</guid>
      <description>Pénitence du peuple. Prière que les Lévites font à Dieu. Renouvellement de l’alliance.&#xA;1 Or, au vingt-quatrième jour de ce mois, les enfants d&amp;rsquo;Israël s&amp;rsquo;assemblèrent dans le jeûne, dans des sacs, et ayant de la terre sur eux.&#xA;Note : II Esdras 9, 1 : Dans le jeûne, etc. , c’est-à-dire jeûnant, revêtus de cilices, et ayant de la poussière sur la tête.&#xA;2 Et la race des enfants d&amp;rsquo;Israël fut séparée de tout fils étranger ; et ils se tinrent debout, et ils confessaient leurs péchés et les iniquités de leurs pères.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
