<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Galates on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/</link>
    <description>Recent content in Galates on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul salue les Galates. Il leur reproche de s’écarter de l’Evangile qu’il leur a annoncé. Il relève sa mission. Il rappelle ce qu’il a fait avant et après sa conversion.&#xA;1 Paul, apôtre, non par des hommes, ni par un homme, mais par Jésus-Christ et Dieu le Père, qui l&amp;rsquo;a ressuscité d&amp;rsquo;entre les morts, 2 Et tous les frères qui sont avec moi, aux Eglises de Galatie. 3 Grâce à vous et paix par Dieu notre Père, et par Notre Seigneur Jésus-Christ, 4 Qui s&amp;rsquo;est donné lui-même pour nos péchés, afin de nous arracher à ce siècle mauvais, selon la volonté de notre Dieu et Père, 5 A qui est la gloire dans les siècles des siècles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap002/</guid>
      <description>Saint Paul confère avec les Apôtres. On ne l’oblige pas à observer la loi. Il est l’apôtre des gentils. Il résiste à Céphas. Nul n’est justifié que par la foi en Jésus-Christ.&#xA;1 Quatorze ans après, je montai de nouveau à Jérusalem avec Barnabé, ayant pris Tite aussi avec moi. 2 Or, j&amp;rsquo;y montai d&amp;rsquo;après une révélation; et j&amp;rsquo;exposai aux fidèles l&amp;rsquo;Evangile que je prêche parmi les gentils, et en particulier à ceux qui paraissent être quelque chose, de peur que je ne courusse, ou n&amp;rsquo;eusse couru en vain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap003/</guid>
      <description>Ne pas finir par la chair, ayant commencé par l’esprit. C’est par la foi qu’Abraham et ses vrais enfants sont justifiés. La loi ne justifie pas. Le juste vit de la foi. C’est par la foi que les promesses faites à Abraham sont accomplies. Tous une seule chose en Jésus-Christ.&#xA;1 Ô Galates insensés, qui vous a fascinés, pour ne pas obéir à la vérité, vous aux yeux de qui a été dépeint Jésus-Christ crucifié au milieu de vous?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap004/</guid>
      <description>Juifs en tutelle sous la loi, libres par la foi. Galates entraînés dans le judaïsme. Leur première affection pour saint Paul. Tendresse de saint Paul pour eux. Agar et Sara figures des deux alliances.&#xA;1 Je dis de plus : Tant que l&amp;rsquo;héritier est enfant, il ne diffère point d&amp;rsquo;un serviteur, quoiqu&amp;rsquo;il soit maître de tout. 2 Mais il est sous des tuteurs et des curateurs jusqu&amp;rsquo;au temps marqué par son père.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap005/</guid>
      <description>Qui s’appuie sur la loi est déchu de la grâce. C’est la foi qui nous sauve. Galates séduits. La loi consiste dans l’amour. Œuvres de la chair. Fruits de l’esprit.&#xA;1 Demeurez donc fermes, et ne vous courbez point de nouveau sous le joug de la servitude. *2 Voici que moi, Paul, je vous dis que si vous vous faites circoncire, le Christ ne vous servira de rien. j&#xA;Note : Gal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/09-galates/chap006/</guid>
      <description>Corriger avec douceur, s’entre-supporter. Croire qu’on n’est rien. Semer pour recueillir. Saint Paul ne se glorifie que dans la foi. Salutations.&#xA;1 Mes frères, si un homme est tombé par surprise dans quelque faute, vous qui êtes spirituels, instruisez-le en esprit de douceur, regardant à toi-même, de peur que toi aussi tu ne sois tenté.&#xA;Note : Gal. 6, 1 : Spirituels. Voir 1 Corinthiens, 2, 14-15. ― Regardant à toi-même.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
