<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 Machabées on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/</link>
    <description>Recent content in 1 Machabées on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap001/</guid>
      <description>Victoires d’Alexandre le Grand. Sa mort. Partage de ses Etats. Juifs impies qui se séparent de l’alliance sainte. Antiochus Epiphane ravage la Judée, et pille le temple. Jérusalem est désolée par ses ordres. Il veut contraindre les Israélites d’abandonner leur loi/ Il fait dresser une idole dans le temple.&#xA;1 Or, il arriva qu&amp;rsquo;après qu&amp;rsquo;Alexandre le Macédonien, fils de Philippe, qui régna le premier dans la Grèce, fut sorti de la terre de Céthim, et qu&amp;rsquo;il eut frappé Darius, roi des Perses et des Mèdes,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap010/</guid>
      <description>Compétition entre Démétrius Ier et Alexandre Ier Balas. Celui-ci épouse la fille de Ptolémée Philométor. Il fait venir Jonathas à Ptolémaïde, et l’élève en gloire. Démétrius Nicator envoie Apollonius contre les Juifs. Jonathas défait Apollonius.&#xA;1 En l&amp;rsquo;année cent soixantième, Alexandre, fils d&amp;rsquo;Antiochus, qui fut surnommé le Noble, monta et prit Ptolémaïde ; et les habitants le reçurent, et il y régna.&#xA;Note : I Macc. 10, 1 : L’année cent soixantième du règne des Grecs ; elle répond à la cent cinquante-et-unième avant Jésus-Christ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap011/</guid>
      <description>Ptolémée Philométor usurpe le royaume d’Alexandre Balas. Alexandre se sauve ; on lui tranche la tête. Ptolémée meurt. Démétrius Nicator monte sur le trône, comble d’honneurs Jonathas, accorde plusieurs privilèges aux Juifs. Entreprise de Tryphon. Soulèvement à Antioche. Les Juifs sauvent Démétrius. Ingratitude de ce prince. Antiochus Théus est mis sur le trône et recherche l’amitié de Jonathas. Guerre de Jonathas contre les troupes de Démétrius.&#xA;1 Or le roi d&amp;rsquo;Egypte assembla une armée qui était comme le sable du rivage de la mer, et un grand nombre de vaisseaux ; et il cherchait à s&amp;rsquo;emparer du royaume d&amp;rsquo;Alexandre par ruse et à l&amp;rsquo;ajouter à son royaume.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap012/</guid>
      <description>Jonathas renouvelle l’alliance avec les Romains et avec les Lacédémoniens. Il met en fuite l’armée de Démétrius. Il tourne ses armes contre les Arabes et les Syriens. Simon étend ses conquêtes jusqu’à Joppé. Jonathas est pris à Ptolémaïde par Tryphon.&#xA;1 Or Jonathas vit que le temps le favorisait, et il choisit des hommes, et les envoya à Rome, pour établir et renouveler amitié avec les Romains;&#xA;Note : I Macc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap013/</guid>
      <description>Simon succède à Jonathas. Il s’oppose aux entreprises de Tryphon. Mort de Jonathas. Simon bâtit un sépulcre pour son père et ses frères. Tryphon tue le jeune Antiochus, et règne à sa place. Simon recherche l’amitié de Démétrius Nicanor, et obtient l’affranchissement de son pays. Il assiège et prend Gaza. La citadelle de Jérusalem lui est rendue. Il met Jean Hyrcan son fils à la tête de l’armée.&#xA;1 Or Simon apprit que Tryphon avait assemblé une armée considérable, afin de venir dans la terre de Juda et de la ravager.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap014/</guid>
      <description>Guerre de Démétrius contre les Parthes ; il est fait prisonnier. Bonheur du gouvernement de Simon. Les Romains et les Spartiates renouvellent l’alliance avec lui. Les Juifs lui confirment par un acte solennel la souveraine autorité.&#xA;1 En l&amp;rsquo;année cent soixante et douzième, le roi Démétrius assembla son armée, et s&amp;rsquo;en alla en Médie pour se procurer des secours, afin de combattre Tryphon.&#xA;Note : I Macc. 14, 1 ; 14.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap015/</guid>
      <description>Offres avantageuses d’Antiochus Sidètes à Simon. Tryphon, abandonné de ses troupes, est assiégé dans Dora. Les Romains écrivent en faveur des Juifs aux rois et aux peuples leurs voisins. Antiochus se brouille avec Simon. Tryphon se sauve de Dora. Antiochus le poursuit, après avoir donné ordre à Cendébée de marcher contre les Juifs avec une puissante armée.&#xA;1 Or le roi Antiochus, fils de Démétrius, envoya des lettres des îles de la mer à Simon, prêtre et prince de la nation des Juifs, et à toute la nation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap016/</guid>
      <description>Guerre de Cendébée contre les Juifs. Il est mis en fuite par les fils de Simon. Simon est tué par Ptolémée, son gendre. Jean Hyrcan succède à Simon son père.&#xA;1 Or Jean monta de Gazara, et annonça à Simon, son père, ce que Cendébée avait fait dans leur peuple.&#xA;Note : I Macc. 16, 1 ; 16. 19 ; 16. 21 : Gazara. Voir 1 Machabées, 14, 34.&#xA;Note : I Macc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap002/</guid>
      <description>Mathathias, touché des maux de son peuple, se retire à Modin. Il refuse de sacrifier aux idoles ; il tue un Juif qui s’avançait pour sacrifier, et l’officier qui l’y contraignait. Beaucoup de Juifs se retirent dans le désert, de peur de violer le sabbat. Mathathias avec un corps d’armée entreprend de détruire le culte des idoles ; il exhorte ses fils, il meurt.&#xA;1 En ces jours-là, Mathathias, fils de Jean, fils de Siméon, prêtre d&amp;rsquo;entre les fils de Joarib, sortit de Jérusalem, et se retira sur la montagne de Modin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap003/</guid>
      <description>Judas Machabée succède à Mathathias son père. Il défait et tue Apollonius. Il marche contre Séron et le défait. Les victoires de Judas irritent Antiochus. Lysias envoie une armée nombreuse contre les Juifs. Judas et les siens se préparent à combattre les ennemis.&#xA;1 Et Judas, son fils, qui était appelé Machabée, se leva à sa place ;&#xA;Note : I Macc. 3, 1 : Machabée. Ce surnom glorieux, qui devint celui de la famille de Mathathias, signifie probablement marteau, parce que Judas fut comme un marteau qui écrasa les ennemis de son peuple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap004/</guid>
      <description>Judas Machabée attaque séparément Nicanor et Gorgias, et les met en déroute. Il remporte la victoire sur Lysias. Il va à Jérusalem, purifie les lieux saints, et fortifie la montagne de Sion.&#xA;1 Alors Gorgias prit cinq mille hommes de pied, et mille cavaliers choisis, et ils levèrent le camp durant la nuit,&#xA;Note : I Macc. 4, 1 : Gorgias. Voir plus haut, 1 Machabées, 3, 38.&#xA;2 Afin de camper près du camp des Juifs et de les frapper soudain; et ceux qui étaient de la citadelle étaient leurs guides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap005/</guid>
      <description>Guerres de Judas contre les Iduméens et contre les Ammonites. Expéditions de Simon dans la Galilée, et de Judas dans le pays de Galaad. Joseph et Azarias, laissés en Judée, s’avancent témérairement contre Gorgias, et sont vaincus. Judas, revenu en Judée, marche contre les Iduméens et les Philistins.&#xA;1 Et il arriva que dès que les nations d&amp;rsquo;alentour apprirent que l&amp;rsquo;autel et le sanctuaire avaient été bâtis comme auparavant, elles furent très irritées ; 2 Et elles songeaient à détruire ceux de la race de Jacob qui étaient parmi eux, et elles commencèrent à tuer quelques-uns d&amp;rsquo;entre le peuple et à poursuivre les autres,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap006/</guid>
      <description>Mort d’Antiochus Epiphane ; son fils Eupator lui succède. Eupator vient en Judée avec une puissante armée. Prise de Bethsur. Les Juifs sont assiégés dans le temple. Paix entre Eupator et les Juifs.&#xA;1 Et le roi Antiochus parcourait les hautes provinces, et il apprit qu&amp;rsquo;Elymaïde, en Perse, était une cité très célèbre et abondante en argent et en or,&#xA;Note : I Macc. 6, 1 : Elymaïde ; était appelé aussi Persépolis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap007/</guid>
      <description>Démétrius, fils de Séleucus, vient en Syrie, et fait mourir Antiochus Eupator et Lysias. Il envoie en Judée Bacchide pour établir grand prêtre l’impie Alcime. Bacchide cherche en vain de surprendre Judas ; il se retire. Nicanor est envoyé contre Judas ; il est tué et son armée entièrement défaite.&#xA;1 En l&amp;rsquo;année cent cinquante et unième, Démétrius, fils de Séleucus, sortit de la ville de Rome, et monta avec peu d&amp;rsquo;hommes dans une cité maritime, et il y régna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap008/</guid>
      <description>Judas Machabée, ayant connu les Romains par la renommée, envoie des messagers à Rome pour faire alliance avec eux. Formule et conditions de cette alliance.&#xA;1 Et Judas apprit par la renommée que les Romains étaient très puissants, et qu&amp;rsquo;ils acquiesçaient à tout ce qui leur était demandé, et qu&amp;rsquo;ils avaient lié amitié avec tous ceux qui étaient allés à eux, et qu&amp;rsquo;ils étaient très puissants.&#xA;Note : I Macc. 8, 1 : Judas apprit, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/20-1-machabees/chap009/</guid>
      <description>Bacchide et Alcime reviennent en Judée. Judas est tué dans le combat. Jonathas son frère lui succède. Bacchide le poursuit. Jean, frère de Jonathas, est tué. Jonathas traverse le Jourdain à la vue de l’ennemi. Alcime meurt frappé de Dieu. Bacchide se retire ; il revient et est défait par Jonathas. Paix entre Jonathas et Bacchide.&#xA;1 Cependant, dès que Démétrius apprit que Nicanor était tombé, ainsi que son armée, dans le combat, il se proposa d&amp;rsquo;envoyer de nouveau Bacchide et Alcime en Judée et l&amp;rsquo;aile droite de ses troupes avec eux.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
