<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Corinthiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/</link>
    <description>Recent content in 2 Corinthiens on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap001/</guid>
      <description>Saint Paul salue les fidèles de Corinthe. Il est affligé et consolé pour leur consolation et leur salut. Maux excessifs qu’il a éprouvés : sa confiance en Dieu. Il s’excuse de ce qu’il n’a pas été les voir. Vérité invariable de l’Evangile.&#xA;1 Paul, apôtre de Jésus-Christ, par la volonté de Dieu, et Timothée, son frère, à l&amp;rsquo;Eglise de Dieu qui est à Corinthe, et à tous les saints qui sont dans toute l&amp;rsquo;Achaïe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap010/</guid>
      <description>Apologie de saint Paul contre les faux apôtres. Puissance du ministère évangélique. Vanité des faux apôtres. Saint Paul ne s’attribue point les travaux des autres. Nul ne doit se glorifier qu’en Dieu.&#xA;1 Et moi-même, Paul, je vous conjure par la mansuétude et la modestie du Christ, moi qui, étant présent, parais humble parmi vous, tandis qu&amp;rsquo;absent je suis plein de hardiesse, 2 Je vous prie que, quand je serai présent, je n&amp;rsquo;aie pas à user sans ménagement de cette hardiesse qu&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;impute, à l&amp;rsquo;égard de quelques-uns qui se persuadent que nous marchons selon la chair.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap011/</guid>
      <description>Saint Paul est obligé de se louer pour confondre ses calomniateurs. Son zèle pour les Corinthiens. Pourquoi il veut exercer gratuitement son ministère à leur égard. Faux apôtres. Saint Paul se glorifie dans ses souffrances.&#xA;1 Plût à Dieu que vous supportiez quelque peu de mon imprudence! mais supportez-moi; 2 Car je suis jaloux de vous d&amp;rsquo;une jalousie de Dieu. En effet, je vous ai fiancés à un époux unique, au Christ, pour vous présenter à lui comme une vierge pure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap012/</guid>
      <description>Sentiment de saint Paul. Dieu l’humilie de peur qu’il ne s’élève. Plus il est faible, plus il est fort. Son désintéressement et celui de ses disciples. Son zèle pour les Corinthiens.&#xA;1 S&amp;rsquo;il faut se glorifier (cela ne convient pas sans doute), je viendrai aux visions et aux révélations du Seigneur. 2 Je sais un homme en Jésus-Christ, qui, il y a quatorze ans, fut ravi (si ce fut dans son corps ou hors de son corps, je ne sais, Dieu le sait) jusqu&amp;rsquo;au troisième ciel,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap013/</guid>
      <description>Saint Paul menace de punir avec sévérité ceux qui n’auront point fait pénitence de leurs péchés. Il souhaite de n’être pas obligé d’user de sa puissance. Salutations.&#xA;1 Voilà que pour la troisième fois je viens vers vous; sur le témoignage de deux ou trois témoins tout sera jugé.&#xA;Note : II Cor. 13, 1 : Voir Deutéronome, 19, 15 ; Matthieu, 18, 16 ; Jean, 8, 17 ; Hébreux, 10, 28.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap002/</guid>
      <description>Charité de saint Paul envers les fidèles de Corinthe. Son indulgence envers l’incestueux pénitent. Apôtres, odeur de vie aux uns, et odeur de mort aux autres. Falsificateurs de la parole de Dieu.&#xA;1 Je résolus donc en moi-même de ne point venir vers vous de nouveau dans la tristesse. 2 Car si c&amp;rsquo;est moi qui vous contriste, qui aurai-je pour me réjouir, si ce n&amp;rsquo;est celui qui est contristé à cause de moi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap003/</guid>
      <description>Lettre vivante écrite sur les tables du coeur par le Saint-Esprit. Nulle bonne pensée, si Dieu ne la donne. Ministère de la lettre et de l’esprit, de mort et de vie. Voile sur le coeur des Juifs. Transformation par le Saint-Esprit.&#xA;1 Commencerons-nous de nouveau à nous recommander nous-mêmes? ou (comme quelques-uns) avons-nous besoin de lettres de recommandation auprès de vous, ou même de vous? 2 Vous êtes vous-mêmes notre lettre, écrite dans nos coeurs, laquelle est connue et lue de tous les hommes, 3 Etant manifestement reconnus pour être la lettre du Christ écrite par notre ministère, non avec de l&amp;rsquo;encre, mais avec l&amp;rsquo;Esprit du Dieu vivant; non sur des tables de pierre, mais sur les tables charnelles du coeur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap004/</guid>
      <description>Sincérité des Apôtres dans l’exercice du ministère évangélique. Incrédulité des réprouvés. Force des Apôtres au milieu des persécutions. Récompense éternelle pour les peines si courtes de cette vie. Les choses visibles passent.&#xA;1 C&amp;rsquo;est pourquoi, chargés de ce ministère en vertu de la miséricorde que nous avons obtenue, nous ne perdons pas courage ; 2 Mais nous repoussons de nous les passions honteuses qui se cachent, ne marchant point dans l&amp;rsquo;artifice, et n&amp;rsquo;altérant point la parole de Dieu, mais nous recommandant, par la manifestation de la vérité, à toute conscience d&amp;rsquo;homme devant Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap005/</guid>
      <description>Exil de cette vie. Soupirs vers le ciel. Tribunal de Jésus-Christ. Tous doivent vivre pour lui. C’est par lui que nous sommes réconciliés avec Dieu. Les Apôtres sont des ambassadeurs.&#xA;1 En effet, nous savons que si cette maison de terre que nous habitons présentement se dissout, nous avons une autre maison construite par Dieu, non par la main des hommes, et éternelle dans les cieux. 2 Et pour cela nous gémissons, désirant d&amp;rsquo;être revêtus de notre habitation qui est du ciel; 3 Si toutefois nous sommes trouvés vêtus, et non pas nus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap006/</guid>
      <description>Ne pas recevoir en vain la grâce de Dieu. Caractère des ministres de l’Evangile. Saint Paul aime et veut être aimé. Jésus-Christ et Bélial inalliables. Les enfants de Dieu doivent fuir ses ennemis.&#xA;1 Or, comme coopérateurs, nous vous exhortons à ne pas recevoir en vain la grâce de Dieu; 2 Car il dit : En un temps favorable je t&amp;rsquo;ai exaucé, et en un jour de salut je t&amp;rsquo;ai secouru.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap007/</guid>
      <description>Saint Paul témoigne aux Corinthiens l’affection qu’il a pour eux. Consolation qu’il a reçue de leur part. Double tristesse : heureux effets de celle dont ils ont été touchés. Il les remercie de la bonne réception qu’ils ont faite à Tite.&#xA;1 Ayant donc ces promesses, purifions-nous, mes bien-aimés, de toute souillure de la chair et de l&amp;rsquo;esprit, et achevons notre sanctification dans la crainte de Dieu.&#xA;2 Donnez-nous place. Nous n&amp;rsquo;avons lésé personne, corrompu personne, fraudé personne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap008/</guid>
      <description>Aumônes abondantes des Eglises de Macédoine pour les saints de Jérusalem. Saint Paul exhorte les Corinthiens à imiter la charité de ces Eglises. Il rend témoignage à leur bonne volonté. Il leur recommande ceux qu’il envoie pour recueillir leurs aumônes.&#xA;1 Nous vous faisons connaître, mes frères, la grâce de Dieu, qui a été accordée aux Eglises de Macédoine :2 C&amp;rsquo;est que dans les épreuves nombreuses de la tribulation, ils en ont eu une joie abondante, et que leur pauvreté extrême a répandu avec abondance les richesses de leur charité sincère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/08-2-corinthiens/chap009/</guid>
      <description>Saint Paul exhorte les Corinthiens à préparer leurs aumônes. Donner libéralement et avec joie. Qui sème peu moissonnera peu. Avantages de l’aumône.&#xA;1 Quant à la dispensation qui se prépare pour les saints, il serait superflu de vous en écrire,&#xA;Note : II Cor. 9, 1 : La dispensation, les aumônes et leur distribution.&#xA;2 Car je connais votre bon vouloir, pour lequel je me glorifie de vous près des Macédoniens ; parce que l&amp;rsquo;Achaïe s&amp;rsquo;est préparée dès l&amp;rsquo;année passée, et que votre zèle a provoqué celui du plus grand nombre.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
