<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Doctrine on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/</link>
    <description>Recent content in Doctrine on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/doctrine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Confession de foi du Frère Pierre de Jean Olieu</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/pierre-de-jean-olieu-confession-de-foi/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/pierre-de-jean-olieu-confession-de-foi/</guid>
      <description>Source : Castet 1680, t. 2, p. 329.&#xA;Je confesse à Dieu et assure en votre présence mes Frères que je ne tiens pour article de foi que ce qui est contenu dans l&amp;rsquo;Ecriture, et ce que l&amp;rsquo;Eglise Catholique et Romaine dont Boniface VIII est le Pasteur légitime nous enseigne, et que je n&amp;rsquo;ai jamais suivi l&amp;rsquo;opinion d&amp;rsquo;aucun Docteur comme un point de foi : ni ne la prendrai pour telle, si l&amp;rsquo;on ne me montre plutôt et solidement qu&amp;rsquo;elle est de la créance de l&amp;rsquo;Eglise Romaine; et j&amp;rsquo;estime que c&amp;rsquo;est une erreur diabolique de s&amp;rsquo;attacher à l&amp;rsquo;opinion particulière d&amp;rsquo;un homme avec la fermeté qui n&amp;rsquo;est due qu&amp;rsquo;à un article de foi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liste des conciles oecuméniques </title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/liste-conciles-oecumeniques/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/liste-conciles-oecumeniques/</guid>
      <description>Sources : Guérin 1872.&#xA;On donne ici le nom du concile oecuménique, sa date, le nombre des évêques, le Pontificat, les causes et l&amp;rsquo;objet, la durée, le nombre des sessions, les empereurs et rois qui y assistèrent, et la disponibilité des actes.&#xA;Nicée I, 325, 318 évêques, pape saint Sylvestre I, Arianisme, 2 ou 3 mois, Constantin le Grand, actes perdus.&#xA;Constantinople I, 381, 150 évêques, pape saint Damase I, Macédonianisme, 2 mois, actes perdus</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liste des papes</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/liste-papes/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/liste-papes/</guid>
      <description>S. Pierre, de 33 à 67. S. Lin, de 67 à 78. S. Clôt, de 78 à 90. S. Clément 1er, de 90 à 100. S. Anaclet, de 100 à 112. S. Evariste, de 112 à 121. S. Alexandre Ier, de 121 à 132. S. Sixte Ier, de 132 à 142. S. Télespbore, de 142 à 154. S. Hygin, de 154 à 158. S. Pie Ier, de 158 à 167.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Symbole de la foi</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/symbole-de-la-foi/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/symbole-de-la-foi/</guid>
      <description>Concile de Nicée I, Symbole de foi, 325 : &amp;ldquo;Nous croyons en un seul Dieu, Père tout-puissant, créateur de tous les êtres visibles et invisibles. Et en notre seul Seigneur, Jésus Christ le Fils de Dieu, né du Père, unique engendré, c&amp;rsquo;est-à-dire de la substance du Père, Dieu de Dieu, lumière de lumière, vrai Dieu de vrai Dieu, né, non pas créé, d&amp;rsquo;une unique substance avec le Père (ce qu&amp;rsquo;en grec on appelle homoousios), par qui tout a été fait, ce qui est dans le ciel et ce qui est sur la terre, qui à cause de notre salut est descendu et s&amp;rsquo;est incarné, s&amp;rsquo;est fait homme, a souffert et est ressuscité le troisième jour, est monté au cieux, viendra juger le vivants et les morts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Célèbre entretien entre Saint Basile et le préfet du prétoire sous l&#39;empereur Valens</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/prefet-pretoire-valens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/prefet-pretoire-valens/</guid>
      <description>Source : Vies des Pères des déserts d’Orient, R. P. Michel-Ange Marin, Tome VIII, pp. 366-372, 1824.&#xA;L’empereur Valens ayant&amp;hellip; entrepris la ruine de l’Église catholique en faveur des ariens qui possédaient son esprit et son coeur, crut que la chute ou l’exil des autres évêques ne suffirait pas pour remplir son dessein, tant qu’il ne pourrait pas gagner saint Basile. Il partit de Constantinople dans cette intention, faisant marcher devant lui Modeste, préfet du prétoire, pour préparer les voies à son impiété, et après avoir fait des maux étonnants aux catholiques de la Bithynie et de la Galatie, il entra dans la Cappadoce et arriva à Césarée sur la fin de l’an 371.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
