<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Numeri on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/</link>
    <description>Recent content in Numeri on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap001/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen in deserto Sinai in tabernaculo foederis, prima die mensis secundi, anno altero egressionis eorum ex AEgypto, dicens:&#xA;2 Tollite summam universae congregationis filiorum Israel per cognationes et domos suas, et nomina singulorum, quidquid sexus est masculini&#xA;3 a vigesimo anno et supra, omnium virorum fortium ex Israel, et numerabitis eos per turmas suas, tu et Aaron.&#xA;4 Eruntque vobiscum principes tribuum ac domorum in cognationibus suis,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap010/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Fac tibi duas tubas argenteas ductiles, quibus convocare possis multitudinem quando movenda sunt castra.&#xA;3 Cumque increpueris tubis, congregabitur ad te omnis turba ad ostium tabernaculi foederis.&#xA;4 Si semel clangueris, venient ad te principes, et capita multitudinis Israel.&#xA;5 Si autem prolixior atque concisus clangor increpuerit, movebunt castra primi qui sunt ad orientalem plagam.&#xA;6 In secundo autem sonitu et pari ululatu tubae, levabunt tentoria qui habitant ad meridiem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap011/</guid>
      <description>1 Interea ortum est murmur populi, quasi dolentium pro labore, contra Dominum. Quod cum audisset Dominus, iratus est. Et accensus in eos ignis Domini devoravit extremam castrorum partem.&#xA;2 Cumque clamasset populus ad Moysen, oravit Moyses ad Dominum, et absorptus est ignis.&#xA;3 Vocavitque nomen loci illius, Incensio: eo quod incesus fuisset contra eos ignis Domini.&#xA;4 Vulgus quippe promiscuum, quod ascenderat cum eis, flagravit desiderio, sedens et flens, iunctis sibi pariter filiis Israel, et ait: Quis dabit nobis ad vescendum carnes?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap012/</guid>
      <description>1 Locutaque est Maria et Aaron contra Moysen propter uxorem eius AEthiopissam,&#xA;2 et dixerunt: Num per solum Moysen locutus est Dominus? nonne et nobis similiter est locutus? Quod cum audisset Dominus,&#xA;3 (Erat enim Moyses vir mitissimus super omnes homines qui morabantur in terra)&#xA;4 statim locutus est ad eum, et ad Aaron et Mariam: Egredimini vos tantum tres ad tabernaculum foederis. Cumque fuissent egressi,&#xA;5 descendit Dominus in columna nubis, et stetit in introitu tabernaculi vocans Aaron et Mariam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap013/</guid>
      <description>1 Profectusque est populus de Haseroth fixis tentoriis in deserto Pharan.&#xA;2 ibique locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;3 Mitte viros, qui considerent Terram Chanaan, quam daturus sum filiis Israel, singulos de singulis tribubus, ex principibus.&#xA;4 Fecit Moyses quod Dominus imperaverat, de deserto Pharan mittens principes viros, quorum ista sunt nomina.&#xA;5 De tribu Ruben, Sammua filium Zechur.&#xA;6 De tribu Simeon, Saphat filium Huri.&#xA;7 De tribu Iuda, Caleb filium Iephone.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap014/</guid>
      <description>1 Igitur vociferans omnis turba flevit nocte illa,&#xA;2 et murmurati sunt contra Moysen et Aaron cuncti filii Israel, dicentes:&#xA;3 Utinam mortui essemus in AEgypto: et in hac vasta solitudine utinam pereamus, et non inducat nos Dominus in Terram istam, ne cadamus gladio, et uxores ac liberi nostri ducantur captivi. Nonne melius est reverti in AEgyptum?&#xA;4 Dixeruntque alter ad alterum: Constituamus nobis ducem, et revertamur in AEgyptum.&#xA;5 Quo audito Moyses et Aaron ceciderunt proni in terram coram omni multitudine filiorum Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap015/</guid>
      <description>1 Locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere ad filios Israel, et dices ad eos: Cum ingressi fueritis Terram habitationis vestrae, quam ego dabo vobis,&#xA;3 et feceritis oblationem Domino in holocaustum, aut victimam, vota solventes, vel sponte offerentes munera, aut in sollemnitatibus vestris adolentes odorem suavitatis Domino, de bobus sive de ovibus:&#xA;4 offeret quicumque immolaverit victimam, sacrificium similae, decimam partem ephi, conspersae oleo, quod mensuram habebit quartam partem hin:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap016/</guid>
      <description>1 Ecce autem Core filius Isaar, filii Caath, filii Levi, et Dathan atque Abiron filii Eliab, Hon quoque filius Pheleth de filiis Ruben,&#xA;2 surrexerunt contra Moysen, aliique filiorum Israel ducenti quinquaginta viri proceres synagogae, et qui tempore concilii per nomina vocabantur.&#xA;3 Cumque stetissent adversum Moysen et Aaron, dixerunt: Sufficiat vobis, quia omnis multitudo sanctorum est, et in ipsis est Dominus: Cur elevamini super populum Domini?&#xA;4 Quod cum audisset Moyses, cecidit pronus in faciem:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap017/</guid>
      <description>1 Et locutus est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere ad filios Israel, et accipe ab eis virgas singulas per cognationes suas, a cunctis principibus tribuum, virgas duodecim, et uniuscuiusque nomen superscribes virgae suae.&#xA;3 nomen autem Aaron erit in tribu Levi, et una virga cunctas seorsum familias continebit:&#xA;4 ponesque eas in tabernaculo foederis coram testimonio, ubi loquar ad te.&#xA;5 quem ex his elegero, germinabit virga eius: et cohibebo a me querimonias filiorum Israel, quibus contra vos murmurant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap018/</guid>
      <description>1 Dixitque Dominus ad Aaron: Tu, et filii tui, et domus patris tui tecum portabitis iniquitatem Sanctuarii: et tu et filii tui simul sustinebitis peccata sacerdotii vestri.&#xA;2 sed et fratres tuos de tribu Levi, et sceptrum patris tui sume tecum, praestoque sint, et ministrent tibi: tu autem et filii tui ministrabitis in tabernaculo testimonii.&#xA;3 Excubabuntque Levitae ad praecepta tua, et ad cuncta opera tabernaculi: ita dumtaxat, ut ad vasa Sanctuarii et ad altare non accedant, ne et illi moriantur, et vos pereatis simul.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap019/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen et Aaron, dicens:&#xA;2 Ista est religio victimae, quam constituit Dominus. Praecipe filiis Israel, ut adducant ad te vaccam rufam aetatis integrae, in qua nulla sit macula, nec portaverit iugum:&#xA;3 tradetisque eam Eleazaro sacerdoti. qui eductam extra castram, immolabit in conspectu omnium:&#xA;4 et tingens digitum in sanguine eius, asperget contra fores tabernaculi septem vicibus,&#xA;5 comburetque eam cunctis videntibus, tam pelle et carnibus eius quam sanguine et fimo flammae traditis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap002/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen et Aaron dicens:&#xA;2 Singuli per turmas, signa, atque vexilla, et domos cognationum suarum castrametabuntur filii Israel, per gyrum tabernaculi foederis.&#xA;3 Ad Orientem Iudas figet tentoria per turmas exercitus sui: eritque princeps filiorum eius Nahasson filius Aminadab.&#xA;4 et omnis de stirpe eius summa pugnantium, septuaginta quattuor millia sexcenti.&#xA;5 Iuxta eum castrametati sunt de tribu Issachar, quorum princeps fuit Nathanael filius Suar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap020/</guid>
      <description>1 Veneruntque filii Israel, et omnis multitudo in desertum Sin, mense primo: et mansit populus in Cades. Mortuaque est ibi Maria, et sepulta in eodem loco.&#xA;2 Cumque indigeret aqua populus, convenerunt adversum Moysen et Aaron:&#xA;3 et versi in seditionem, dixerunt: Utinam periissemus inter fratres nostros coram Domino.&#xA;4 Cur eduxistis Ecclesiam Domini in solitudinem, ut et nos et nostra iumenta moriamur?&#xA;5 Quare nos fecistis ascendere de AEgypto, et adduxistis in locum istum pessimum, qui seri non potest, qui nec ficum gignit, nec vineas, nec malogranata, insuper et aquam non habet ad bibendum?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap021/</guid>
      <description>1 Quod cum audisset Chananaeus rex Arad, qui habitabat ad meridiem, venisse scilicet Israel per exploratorum viam, pugnavit contra illum, et victor existens, duxit ex eo praedam.&#xA;2 At Israel voto se Domino obligans, ait: Si tradideris populum istum in manu mea, delebo urbes eius.&#xA;3 Exaudivitque Dominus preces Israel, et tradidit Chananaeum, quem ille interfecit subversis urbibus eius: et vocavit nomen loci illius Horma, id est, anathema.&#xA;4 Profecti sunt autem et de monte Hor, per viam, quae ducit ad Mare rubrum, ut circumirent terram Edom.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap022/</guid>
      <description>1 Profectique castrametati sunt in campestribus Moab, ubi trans Iordanem Iericho sita est.&#xA;2 Videns autem Balac filius Sephor omnia quae fecerat Israel Amorrhaeo,&#xA;3 et quod pertimuissent eum Moabitae, et impetum eius ferre non possent,&#xA;4 dixit ad maiores natu Madian: Ita delebit hic populus omnes, qui in nostris finibus commorantur, quo modo solet bos herbas usque ad radices carpere. Ipse erat eo tempore rex in Moab.&#xA;5 Misit ergo nuncios ad Balaam filium Beor ariolum, qui habitabat super flumen terrae filiorum Ammon, ut vocarent eum, et dicerent: Ecce egressus est populus ex AEgypto, qui operuit superficiem terrae, sedens contra me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap023/</guid>
      <description>1 Dixitque Balaam ad Balac: AEdifica mihi hic septem aras, et para totidem vitulos, eiusdemque numeri arietes.&#xA;2 Cumque fecisset iuxta sermonem Balaam, imposuerunt simul vitulum et arietem super aram.&#xA;3 Dixitque Balaam ad Balac: Sta paulisper iuxta holocaustum tuum, donec vadam, si forte occurrat mihi Dominus, et quodcumque imperaverit, loquar tibi.&#xA;4 Cumque abiisset velociter, occurrit illi Deus. Locutusque ad eum Balaam: Septem, inquit, aras erexi, et imposui vitulum et arietem desuper.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap024/</guid>
      <description>1 Cumque vidisset Balaam quod placeret Domino ut benediceret Israeli, nequaquam abiit ut ante perrexerat, ut augurium quaereret: sed dirigens contra desertum vultum suum,&#xA;2 et elevans oculos, vidit Israel in tentoriis commorantem per tribus suas: et irruente in se spiritu Dei,&#xA;3 assumpta parabola ait: Dixit Balaam filius Beor: dixit homo, cuius obturatus est oculus:&#xA;4 dixit auditor sermonum Dei, qui visionem Omnipotentis intuitus est, qui cadit, et sic aperiuntur oculi eius:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap025/</guid>
      <description>1 Morabatur autem eo tempore Israel in Settim, et fornicatus est populus cum filiabus Moab,&#xA;2 quae vocaverunt eos ad sacrificia sua. At ille comederunt et adoraverunt deos earum.&#xA;3 Initiatusque est Israel Beelphegor: et iratus Dominus,&#xA;4 ait ad Moysen: Tolle cunctos principes populi, et suspende eos contra solem in patibulis: ut avertatur furor meus ab Israel.&#xA;5 Dixitque Moyses ad Iudices Israel: Occidat unusquisque proximos suos, qui initiati sunt Beelphegor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 26</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap026/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap026/</guid>
      <description>1 Postquam noxiorum sanguis effusus est, dixit Dominus ad Moysen et Eleazarum filium Aaron sacerdotem:&#xA;2 Numerate omnem summam filiorum Israel a viginti annis et supra, per domos et cognationes suas, cunctos, qui possunt ad bella procedere.&#xA;3 Locuti sunt itaque Moyses et Eleazar sacerdos, in campestribus Moab super Iordanem contra Iericho, ad eos, qui erant&#xA;4 a viginti annis et supra, sicut Dominus imperaverat, quorum iste est numerus:&#xA;5 Ruben primogenitus Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 27</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap027/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap027/</guid>
      <description>1 Accesserunt autem filiae Salphaad, filii Hepher, filii Galaad, filii Machir, filii Manasse, qui fuit filius Ioseph: quarum sunt nomina, Maala, et Noa, et Hegla, et Melcha, et Thersa.&#xA;2 Steteruntque coram Moyse et Eleazaro sacerdote, et cunctis principibus populi ad ostium tabernaculi foederis, atque dixerunt:&#xA;3 Pater noster mortuus est in deserto, nec fuit in seditione, quae concitata est contra Dominum sub Core, sed in peccato suo mortuus est: hic non habuit mares filios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 28</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap028/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap028/</guid>
      <description>1 Dixit quoque Dominus ad Moysen:&#xA;2 Praecipe filiis Israel, et dices ad eos: Oblationem meam et panes, et incensum odoris suavissimi offerte per tempora sua.&#xA;3 Haec sunt sacrificia quae offerre debetis: Agnos anniculos immaculatos duos quotidie in holocaustum sempiternum:&#xA;4 unum offeretis mane, et alterum ad vesperum:&#xA;5 decimam partem ephi similae, quae conspersa sit oleo purissimo, et habeat quartam partem hin.&#xA;6 holocaustum iuge est quod obtulistis in monte Sinai in odorem suavissimum incensi Domini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 29</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap029/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap029/</guid>
      <description>1 Mensis etiam septimi prima dies venerabilis et sancta erit vobis. omne opus servile non facietis in ea, quia dies clangoris est et tubarum.&#xA;2 Offeretisque holocaustum in odorem suavissimum Domino, vitulum de armento unum, arietem unum, et agnos anniculos immaculatos septem:&#xA;3 et in sacrificiis eorum similae oleo conspersae tres decimas per singulos vitulos, duas decimas per arietem,&#xA;4 unam decimam per agnum, qui simul sunt agni septem:&#xA;5 et hircum pro peccato, qui offertur in expiationem populi,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap003/</guid>
      <description>1 Hae sunt generationes Aaron et Moysi in die qua locutus est Dominus ad Moysen in monte Sinai.&#xA;2 Et haec nomina filiorum Aaron: primogenitus eius Nadab, deinde Abiu, et Eleazar, et Ithamar.&#xA;3 Haec nomina filiorum Aaron sacerdotum qui uncti sunt, et quorum repletae et consecratae manus ut sacerdotio fungerentur.&#xA;4 Mortui sunt enim Nadab et Abiu cum offerrent ignem alienum in conspectu Domini in deserto Sinai, absque liberis: functique sunt sacerdotio Eleazar et Ithamar coram Aaron patre suo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 30</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap030/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap030/</guid>
      <description>1 Narravitque Moyses filiis Israel omnia quae ei Dominus imperarat:&#xA;2 et locutus est ad principes tribuum filiorum Israel: Iste est sermo quem praecepit Dominus:&#xA;3 Si quis virorum votum Domino voverit, aut se constrinxerit iuramento: non faciet irritum verbum suum, sed omne quod promisit, implebit.&#xA;4 Mulier si quippiam voverit, et se constrinxerit iuramento, quae est in domo patris sui, et in aetate adhuc puellari: si cognoverit pater votum quod pollicita est, et iuramentum quo obligavit animam suam, et tacuerit, voti rea erit:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 31</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap031/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap031/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Ulciscere prius filios Israel de Madianitis, et sic colligeris ad populum tuum.&#xA;3 Statimque Moyses, Armate, inquit, ex vobis viros ad pugnam, qui possint ultionem Domini expetere de Madianitis.&#xA;4 mille viri de singulis tribubus eligantur ex Israel qui mittantur ad bellum.&#xA;5 Dederuntque millenos de singulis tribubus, id est, duodecim millia expeditorum ad pugnam:&#xA;6 quos misit Moyses cum Phinees filio Eleazari sacerdotis, vasa quoque sancta, et tubas ad clangendum tradidit ei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 32</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap032/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap032/</guid>
      <description>1 Filii autem Ruben et Gad habebant pecora multa, et erat illis in iumentis infinita substantia. Cumque vidissent Iazer, et Galaad aptas animalibus alendis terras,&#xA;2 venerunt ad Moysen, et ad Elezarum sacerdotem, et principes multitudinis, atque dixerunt:&#xA;3 Ataroth, et Dibon, et Iazer, et Nemra, Hesebon, et Eleale, et Saban, et Nebo, et Beon,&#xA;4 terra, quam percussit Dominus in conspectu filiorum Israel, regio uberrima est ad pastum animalium: et nos servi tui habemus iumenta plurima:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 33</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap033/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap033/</guid>
      <description>1 Hae sunt mansiones filiorum Israel, qui egressi sunt de AEgypto per turmas suas in manu Moysi et Aaron,&#xA;2 quas descripsit Moyses iuxta castrorum loca, quae Domini iussione mutabant.&#xA;3 Profecti igitur de Ramesse mense primo, quintadecima die mensis primi, altera die Phase filii Israel in manu excelsa videntibus cunctis AEgyptiis,&#xA;4 et sepelientibus primogenitos, quos percusserat Dominus (nam et in diis eorum exercuerat ultionem)&#xA;5 castrametati sunt in Soccoth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 34</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap034/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap034/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Praecipe filiis Israel, et dices ad eos: Cum ingressi fueritis Terram Chanaan, et in possessionem vobis sorte ceciderit, his finibus terminabitur.&#xA;3 Pars meridiana incipiet a solitudine Sin, quae est iuxta Edom: et habebit terminos contra Orientem mare salsissimum.&#xA;4 qui circuibunt australem plagam per ascensum Scorpionis, ita ut transeant in Senna, et perveniant a meridie usque ad Cadesbarne, unde egredientur confinia ad villam nomine Adar, et tendent usque ad Asemona.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 35</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap035/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap035/</guid>
      <description>1 Haec quoque locutus est Dominus ad Moysen in campestribus Moab supra Iordanem, contra Iericho:&#xA;2 Praecipe filiis Israel ut dent Levitis de possessionibus suis&#xA;3 urbes ad habitandum, et suburbana earum per circuitum: ut ipsi in oppidis maneant, et suburbana sint pecoribus ac iumentis:&#xA;4 quae a muris civitatum forinsecus, per circuitum, mille passuum spatio tendentur.&#xA;5 contra Orientem duo millia erunt cubiti, et contra Meridiem similiter erunt duo millia: ad mare quoque, quod respicit ad Occidentem, eadem mensura erit, et septentrionalis plaga aequali termino finietur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 36</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap036/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap036/</guid>
      <description>1 Accesserunt autem et principes familiarum Galaad filii Machir, filii Manasse de stirpe filiorum Ioseph: locutique sunt Moysi coram principibus Israel, atque dixerunt:&#xA;2 Tibi domino nostro praecepit Dominus ut Terram sorte divideres filiis Israel, et ut filiabus Salphaad fratris nostri dares possessionem debitam patri:&#xA;3 quas si alterius tribus homines uxores acceperint, sequetur possessio sua, et translata ad aliam tribum de nostra hereditate minuetur.&#xA;4 atque ita fiet, ut cum iubilaeus, id est quinquagesimus annus remissionis advenerit, confundatur sortium distributio, et aliorum possessio ad alios transeat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap004/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen et Aaron, dicens:&#xA;2 Tolle summam filiorum Caath de medio Levitarum per domos et familias suas,&#xA;3 a trigesimo anno et supra, usque ad quinquagesimum annum, omnium qui ingrediuntur ut stent et ministrent in tabernaculo foederis.&#xA;4 Hic est cultus filiorum Caath: Tabernaculum foederis, et Sanctum sanctorum&#xA;5 ingredientur Aaron et filii eius, quando movenda sunt castra, et deponent velum quod pendet ante fores, involventque eo arcam testimonii,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap005/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Praecipe filiis Israel, ut eiiciant de castris omnem leprosum, et qui semine fluit, pollutusque est super mortuo:&#xA;3 tam masculum quam feminam eiicite de castris, ne contaminent ea cum habitaverint vobiscum.&#xA;4 Feceruntque ita filii Israel, et eiecerunt eos extra castra, sicut locutus erat Dominus Moysi.&#xA;5 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;6 Loquere ad filios Israel: Vir, sive mulier, cum fecerint ex omnibus peccatis, quae solent hominibus accidere, et per negligentiam transgressi fuerint mandatum Domini, atque deliquerint,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap006/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere ad filios Israel, et dices ad eos: Vir, sive mulier, cum fecerint votum ut sanctificentur, et se voluerint Domino consecrare:&#xA;3 a vino, et omni, quod inebriare potest, abstinebunt. Acetum ex vino, et ex qualibet alia potione, et quidquid de uva exprimitur, non bibent: uvas recentes siccasque non comedent&#xA;4 cunctis diebus quibus ex voto Domino consecrantur: quidquid ex vinea esse potest, ab uva passa usque ad acinum non comedent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap007/</guid>
      <description>1 Factum est autem in die qua complevit Moyses tabernaculum, et erexit illud: unxitque et sanctificavit cum omnibus vasis suis, altare similiter et omnia vasa eius.&#xA;2 Obtulerunt principes Israel et capita familiarum, qui erant per singulas tribus, praefectique eorum, qui numerati fuerant,&#xA;3 munera coram Domino sex plaustra tecta cum duodecim bobus. Unum plaustrum obtulere duo duces, et unum bovem singuli, obtuleruntque ea in conspectu tabernaculi.&#xA;4 Ait autem Dominus ad Moysen:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap008/</guid>
      <description>1 Locutusque est Dominus ad Moysen, dicens:&#xA;2 Loquere Aaron, et dices ad eum: Cum posueris septem lucernas, candelabrum in australi parte erigatur. Hoc igitur praecipe ut lucernae contra boream e regione respiciant ad mensam panum propositionis, contra eam partem, quam candelabrum respicit, lucere debebunt.&#xA;3 Fecitque Aaron, et imposuit lucernas super candelabrum, ut praeceperat Dominus Moysi.&#xA;4 Haec autem erat factura candelabri, ex auro ductili, tam medius stipes, quam cuncta quae ex utroque calamorum latere nascebantur: iuxta exemplum quod ostendit Dominus Moysi, ita operatus est candelabrum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/04-numeri/chap009/</guid>
      <description>1 Locutus est Dominus ad Moysen in deserto Sinai anno secundo, postquam egressi sunt de Terra AEgypti, mense primo dicens:&#xA;2 Faciant filii Israel Phase in tempore suo,&#xA;3 quartadecima die mensis huius ad vesperam, iuxta omnes ceremonias et iustificationes eius.&#xA;4 Praecepitque Moyses filiis Israel ut facerent Phase.&#xA;5 Qui fecerunt tempore suo: quartadecima die mensis ad vesperam in monte Sinai. Iuxta omnia quae mandaverat Dominus Moysi, fecerunt filii Israel.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
