<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Philippenses on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/</link>
    <description>Recent content in Philippenses on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap001/</guid>
      <description>1 Paulus, et Timotheus servi Iesu Christi, omnibus sanctis in Christo Iesu, qui sunt Philippis, cum episcopis, et diaconibus.&#xA;2 Gratia vobis, et pax a Deo Patre nostro, et Domino Iesu Christo.&#xA;3 Gratias ago Deo meo in omni memoria vestri,&#xA;4 semper in cunctis orationibus meis pro omnibus vobis, cum gaudio deprecationem faciens,&#xA;5 super communicatione vestra in Evangelio Christi a prima die usque nunc.&#xA;6 confidens hoc ipsum, quia qui coepit in vobis opus bonum, perficiet usque in diem Christi Iesu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap002/</guid>
      <description>1 Si qua ergo consolatio in Christo, si quod solatium charitatis, si qua societas spiritus, si qua viscera miserationis:&#xA;2 implete gaudium meum ut idem sapiatis, eandem charitatem habentes, unanimes, idipsum sentientes,&#xA;3 nihil per contentionem, neque per inanem gloriam: sed in humilitate superiores sibi invicem arbitrantes,&#xA;4 non quae sua sunt singuli considerantes, sed ea, quae aliorum.&#xA;5 Hoc enim sentite in vobis, quod et in Christo Iesu:&#xA;6 qui cum in forma Dei esset, non rapinam arbitratus est esse se aequalem Deo:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap003/</guid>
      <description>1 De cetero fratres mei gaudete in Domino. Eadem vobis scribere, mihi quidem non pigrum, vobis autem necessarium.&#xA;2 Videte canes, videte malos operarios, videte concisionem.&#xA;3 Nos enim sumus circumcisio, qui spiritu servimus Deo, et gloriamur in Christo Iesu, et non in carne fiduciam habentes,&#xA;4 quamquam ego habeam confidentiam et in carne. Si quis alius videtur confidere in carne, ego magis,&#xA;5 circumcisus octavo die, ex genere Israel, de tribu Beniamin, Hebraeus ex Hebraeis, secundum legem Pharisaeus,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/11-philippenses/chap004/</guid>
      <description>1 Itaque fratres mei charissimi, et desideratissimi, gaudium meum, et corona mea: sic state in Domino, charissimi:&#xA;2 Evodiam rogo, et Syntychen deprecor idipsum sapere in Domino.&#xA;3 Etiam rogo et te germane compar, adiuva illas, quae mecum laboraverunt in Evangelio cum Clemente, et ceteris adiutoribus meis, quorum nomina sunt in libro vitae.&#xA;4 Gaudete in Domino semper: iterum dico gaudete.&#xA;5 Modestia vestra nota sit omnibus hominibus: Dominus prope est.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
