<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prières on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/</link>
    <description>Recent content in Prières on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Après l&#39;examen de conscience</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/apres-examen/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/apres-examen/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;Je reconnais et je confesse, ô mon Dieu ! que j&amp;rsquo;ai mérité par mes péchés d&amp;rsquo;être maintenant au fond de l&amp;rsquo;enfer : néanmoins votre miséricorde m&amp;rsquo;a donné le temps de m&amp;rsquo;en délivrer au moyen de la confession que je vais faire. Je vous demande la grâce, ô mon Jésus ! de pouvoir me confesser avec une ferme douleur et un ferme propos de ne jamais plus commettre ces péchés à l&amp;rsquo;avenir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Après la Confession</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/apres-confession/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/apres-confession/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;O bien-aimé Jésus ! soyez éternellement béni ! en me pardonnant mes péchés, vous m&amp;rsquo;avez arraché à l&amp;rsquo;enfer, et restitué dans mes droits à l&amp;rsquo;héritage céleste. Bonté infinie, je vous en remercie. Mon Dieu, je suis encore capable de vous trahir plus que je ne l&amp;rsquo;ai fait par le passé, plus que Judas lui-même; je ne puis me fier en moi-même; assistez-moi de votre grâce, ayez toujours la main sur moi, aidez-moi dans les tentations, et ôtez-moi la vie plutôt que de permettre que je vous offense encore.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Après le repas</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/apres-repas/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/apres-repas/</guid>
      <description>Diurnal français-latin : &amp;ldquo;Agimus tibi gratias, omnipotens Deus, pro universis beneficiis tuis; qui vivis et regnas in saecula saeculorum. Amen&amp;hellip;&#xA;Nous vous rendons grâces de tous vos bienfaits, Dieu tout-puissant, qui vivez et régnez dans tous les siècles des siècles. Ainsi soit-il.&amp;rdquo; 1&#xA;Robin 1852, p. 40.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avant l&#39;examen de conscience</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/avant-examen/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/avant-examen/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;O Jésus, mon divin Sauveur ! qui éclairez tout homme venant en ce monde, répandez, je vous en supplie, vos lumières et vos grâces dans mon âme, afin que je connaisse tous mes péchés, que je les déteste du fond du coeur et que je les confesse de manière à vous satisfaire pleinement. Exaucez-moi pour la louange et la gloire de votre infinie miséricorde, pour celle de votre divine Mère toujours vierge, de tous les Saints et de toutes les Saintes, afin que je puisse vous bénir et vous glorifier avec eux pendant tous les siècles des siècles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avant la Confession</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/avant-confession/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/avant-confession/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;Aimable Trinité, Père, Fils et Saint-Esprit, je vous adore. Voici prosterné à vos pieds. ô mon Dieu, un misérable pécheur qui désire rentrer en grâce avec vous par le moyen d&amp;rsquo;une bonne confession. Mais comme je ne puis rien faire de bon sans votre assistance, je vous conjure par les entrailles de votre miséricorde de m&amp;rsquo;accorder les lumières dont j&amp;rsquo;ai besoin pour me souvenir de mes péchés; faites m&amp;rsquo;en connaître la laideur et l&amp;rsquo;énormité, afin que j&amp;rsquo;en conçoive une vive horreur et que je les déteste de tout mon coeur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avant le repas (Benedicite)</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/avant-repas/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/avant-repas/</guid>
      <description>Diurnal latin-français : &amp;ldquo;Benedicite. Dominus. Nos, et ea quae sumus sumpturi, benedicat dextera Christi. In nomine Patris, et Filii, et Spiritus sancti. Amen.&#xA;Bénissez. C&amp;rsquo;est au Seigneur à nous bénir. Que la main de Jésus-Christ nous bénisse; qu&amp;rsquo;elle bénisse aussi la nourriture que nous allons prendre. Au nom du Père, et du Fils, et du Saint-Esprit. Ainsi soit-il.&amp;rdquo; 1&#xA;Robin 1852, p. 40.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confiteor</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/confiteor/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/confiteor/</guid>
      <description>Missel Dom Gaspar Lefèbvre, 1924 : &amp;ldquo;Confíteor Deo omnipoténti, beátae Mariae semper Vírgini, beáto Michaéli Archángelo, beáto Joánni Baptistae, Sanctis Apóstolis Petro et Paulo, et ómnibus Sanctis, quia peccávi nimis cogitatióne, verbo et ópere, mea culpa, mea culpa, mea máxima culpa.&#xA;Ideo precor beátam Mariam semper Virginem, beátum Michaélem Archángelum, beátum Joánnem Baptístam, sanctos Apóstolos, Petrum et Paulum, et omnes Sanctos, oráre pro me ad Dóminum Deum nostrum.&#xA;Je confesse à Dieu tout-puissant, à la bienheureuse Marie, toujours Vierge, à saint Michel Archange, à saint Jean-Baptiste, aux saints Apôtres Pierre et Paul, à tous les Saints&amp;hellip;, que j&amp;rsquo;ai beaucoup péché, par pensées, par paroles et par actions&amp;hellip; C&amp;rsquo;est ma faute, c&amp;rsquo;est ma faute, c&amp;rsquo;est ma très grande faute.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Credo in Deum</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/credo-in-deum/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/credo-in-deum/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Credo in Deum, Patrem omnipotentem, Creatorem caeli et terrae. Et in Jesum Christum Filium ejus unicum, Dominum nostrum : qui conceptus est de Spiritu Sancto, natus ex Maria Virgine, passus sub Pontio Pilato, crucifixus, mortuus, et sepultus : descendit ad inferos; tertia die resurrexit a mortuis; ascendit ad caelos; sedet ad dexteram Dei Patris omnipotentis : inde venturus est judicare vivos et mortuos. Credo in Spiritum Sanctum, sanctam Ecclesiam catholicam, Sanctorum communionem, remissionem peccatorum, carnis resurrectionem, vitam aeternam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Généralités</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/generalites/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/generalites/</guid>
      <description>Tobie 12:8 : &amp;ldquo;La prière est bonne avec le jeûne&amp;hellip;&amp;rdquo; 1&#xA;Glaire 1905, p. 950.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gloria Patri</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/gloria-patri/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/gloria-patri/</guid>
      <description>Brevarium romanum, 1936 : &amp;ldquo;Glória Patri, et Fílio, et Spirítui Sancto. Sicut erat in princípio, et nunc, et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.&amp;rdquo; 1&#xA;Missel Dom Gaspar Lefèbvre, 1924 : &amp;ldquo;Gloire au Père, et au Fils, et au Saint-Esprit. Comme il était au commencement, et maintenant, et toujours, et dans tous les siècles des siècles. Ainsi soit-il.&amp;rdquo; 1&#xA;PII X 1936, p. 5.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oraison dominicale</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/oraison-dominicale/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/oraison-dominicale/</guid>
      <description>Breviarium romanum, 1936 : &amp;ldquo;Pater Noster, qui es in caelis, sanctificétur nomen tuum. Advéniat regnum tuum. Fiat volúntas tua, sicut in caelo et in terra. Panem nostrum quotidiánum da nobis hódie. Et dimítte nobis débita nostra, sicut et nos dimittimus debitóribus nostris. Et ne nos indúcas in tentatiónem : sed libera nos a malo. Amen.&amp;rdquo; 1&#xA;Diurnal monastique (O. S. B.) : &amp;ldquo;Notre Père qui êtes aux cieux, que votre nom soit sanctifié.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prière à sainte Thérèse de l&#39;Enfant Jésus (de Lisieux)</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/sainte-therese/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/sainte-therese/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Ô glorieuse sainte Thérèse, élevée par Dieu Tout-Puissant pour aider et conseiller l’humanité, j’implore votre miraculeuse intercession. Vous êtes à tel point si puissante pour obtenir auprès de Dieu les faveurs et les grâces, que la sainte Mère l’Église vous a nommée la plus grande Sainte des temps modernes. Avec ferveur, je vous supplie de répondre à ma demande (spécifiez votre demande). Et de réaliser vos promesses de vous trouver en Paradis pour faire du bien sur terre, et de faire tomber depuis le Ciel une pluie de roses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salutation Angélique</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/salutation-angelique/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/prieres/salutation-angelique/</guid>
      <description>Manuel de prières : &amp;ldquo;Ave Maria, gratiâ plena; Dominus tecum; benedicta tu in mulieribus, et benedictus fructus ventris tui, Jesus. Sancta Maria, Mater Dei, ora pro nobis, peccatoribus, nunc et in hora mortis nostrae. Amen.&#xA;Je vous salue, Marie, pleine de grâces; le Seigneur est avec vous; vous êtes bénie entre toutes les femmes; et Jésus, le fruit de vos entrailles, est béni. Sainte Marie, Mère de Dieu, priez pour nous, pauvres pécheurs maintenant et à l&amp;rsquo;heure de notre mort.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
