<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saint Jacques on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/</link>
    <description>Recent content in Saint Jacques on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap001/</guid>
      <description>Joie dans les souffrances. Demander à Dieu la sagesse. Prier avec foi. Pauvres élevés, riches abaissés. Souffrances heureuses. Dieu ne tente pas. Il est l’auteur de tout bien. Ecouter volontiers : parler peu. Pratique la vérité. Caractère de la vraie piété.&#xA;1 Jacques, serviteur de Dieu et de Notre Seigneur Jésus-Christ, aux douze tribus qui sont dans la dispersion, salut.&#xA;Note : Jacq. 1, 1 : Qui sont dans la dispersion ; c’est-à-dire qui sont dispersés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap002/</guid>
      <description>L’acception des personnes condamnée. Estime pour les pauvres. Ne violer la loi en aucun point. La foi sans les oeuvres est inutile pour le salut. Abraham justifié par ses oeuvres jointes à la foi.&#xA;1 Mes frères, ne joignez pas l&amp;rsquo;acception des personnes à la foi que vous avez en Notre Seigneur Jésus-Christ, le Seigneur de la gloire.&#xA;Note : Jacq. 2, 1 : Voir Lévitique, 19, 15 ; Deutéronome, 1, 17 ; 16, 19 ; Proverbes, 24, 23 ; Ecclésiastique, 42, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap003/</guid>
      <description>Craindre de devenir maître. La langue source de maux ; difficulté de la contenir. Sagesse terrestre amie des disputes. Caractère de la sagesse qui vient d’en haut.&#xA;1 Ne vous faites point maîtres en grand nombre, mes frères, sachant que vous vous chargez d&amp;rsquo;un jugement plus sévère.&#xA;Note : Jacq. 3, 1 : Voir Matthieu, 23, 8.&#xA;2 Car nous faisons tous beaucoup de fautes. Si quelqu&amp;rsquo;un ne pèche point en paroles, c&amp;rsquo;est un homme parfait, et il peut conduire même tout son corps avec le frein.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap004/</guid>
      <description>Divisions produites par les passions. On n’obtient pas, parce qu’on demande mal. Amitié du monde ennemie du Dieu. Se soumettre à Dieu ; résister au démon. S’affliger par la pénitence. Ne pas médire, ne pas juger. Ne pas s’appuyer sur la vie, parce qu’elle est incertaine.&#xA;1 D&amp;rsquo;où viennent les guerres et les procès entre vous? N&amp;rsquo;est-ce pas de là? de vos convoitises qui combattent dans vos membres? 2 Vous convoitez et vous n&amp;rsquo;avez point ; vous tuez, vous êtes envieux, et ne pouvez obtenir; vous plaidez et faites la guerre, et VOUS n&amp;rsquo;avez point, parce que vous ne demandez point.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/20-jacques/chap005/</guid>
      <description>Riches injustes sévèrement punis. Patience dans les afflictions. Souffrances des prophètes et de Job. Eviter le jurement. Extrême-Onction. Confession des péchés. Prière du juste. Conversion du pécheur.&#xA;1 Et maintenant, riches, pleurez, poussant des hurlements à cause des misères qui vous surviendront. 2 Vos richesses sont tombées en pourriture, et vos vêtements ont été mangés par les vers. 3 Votre or et votre argent se sont rouillés, et leur rouille rendra témoignage contre vous, et dévorera vos chairs comme un feu.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
