<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jacobus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/</link>
    <description>Recent content in Jacobus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap005/</guid>
      <description>1 Agite nunc divites, plorate ululantes in miseriis vestris, quæ advenient vobis.&#xA;2 Divitiæ vestræ putrefactæ sunt: et vestimenta vestra a tineis comesta sunt.&#xA;3 Aurum, et argentum vestrum æruginavit: et ærugo eorum in testimonium vobis erit, et manducabit carnes vestras sicut ignis. Thesaurizastis vobis iram in novissimis diebus.&#xA;4 Ecce merces operariorum, qui messuerunt regiones vestras, quæ fraudata est a vobis, clamat: et clamor eorum in aures Domini sabbaoth introivit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap001/</guid>
      <description>1 Iacobus Dei, et Domini nostri Iesu Christi servus, duodecim tribubus, quæ sunt in dispersione, salutem.&#xA;2 Omne gaudium existimate fratres mei, cum in tentationes varias incideritis:&#xA;3 scientes quod probatio fidei vestræ patientiam operatur.&#xA;4 Patientia autem opus perfectum habet: ut sitis perfecti et integri in nullo deficientes.&#xA;5 Si quis autem vestrum indiget sapientia, postulet a Deo, qui dat omnibus affluenter, et non improperat: et dabitur ei.&#xA;6 Postulet autem in fide nihil hæsitans: qui enim hæsitat, similis est fluctui maris, qui a vento movetur et circumfertur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap002/</guid>
      <description>1 Fratres mei, nolite in personarum acceptione habere fidem Domini nostri Iesu Christi gloriæ.&#xA;2 Etenim si introierit in conventum vestrum vir aureum annulum habens in veste candida, introierit autem et pauper in sordido habitu,&#xA;3 et intendatis in eum, qui indutus est veste præclara, et dixeritis ei: Tu sede hic bene: pauperi autem dicatis: Tu sta illic; aut sede sub scabello pedum meorum:&#xA;4 nonne iudicatis apud vosmetipsos, et facti estis iudices cogitationum iniquarum?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap003/</guid>
      <description>1 Nolite plures magistri fieri fratres mei, scientes quoniam maius iudicium sumitis.&#xA;2 In multis enim offendimus omnes. Si quis in verbo non offendit: hic perfectus est vir. potest etiam freno circumducere totum corpus.&#xA;3 Si autem equis frena in ora mittimus ad consentiendum nobis, et omne corpus illorum circumferimus.&#xA;4 Ecce et naves, cum magnæ sint, et a ventis validis minentur, circumferuntur a modico gubernaculo ubi impetus dirigentis voluerit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:46169/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/20-jacobus/chap004/</guid>
      <description>1 Unde bella, et lites in vobis? Nonne hinc? ex concupiscentiis vestris, quæ militant in membris vestris?&#xA;2 Concupiscitis, et non habetis: occiditis, et zelatis: et non potestis adipisci: litigatis, et belligeratis, et non habetis, propter quod non postulatis.&#xA;3 Petitis, et non accipitis: eo quod male petatis: ut in concupiscentiis vestris insumatis.&#xA;4 Adulteri nescitis quia amicitia huius mundi, inimica est Dei? Quicumque ergo voluerit amicus esse sæculi huius, inimicus Dei constituitur.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
