<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Reges on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/</link>
    <description>Recent content in 2 Reges on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 24</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap024/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap024/</guid>
      <description>1 In diebus eius ascendit Nabuchodonosor rex Babylonis, et factus est ei Ioakim servus tribus annis: et rursum rebellavit contra eum.&#xA;2 Immisitque ei Dominus latrunculos Chaldæorum, et latrunculos Syriæ, et latrunculos Moab, et latrunculos filiorum Ammon: et immisit eos in Iudam, ut disperderent eum, iuxta verbum Domini, quod locutus fuerat per servos suos prophetas.&#xA;3 Factum est autem hoc per verbum Domini contra Iudam, ut auferret eum coram se propter peccata Manasse universa quæ fecit,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 25</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap025/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap025/</guid>
      <description>1 Factum est autem anno nono regni eius, mense decimo, decima die mensis, venit Nabuchodonosor rex Babylonis, ipse et omnis exercitus eius in Ierusalem, et circumdederunt eam: et extruxerunt in circuitu eius munitiones.&#xA;2 Et clausa est civitas atque vallata usque ad undecimum annum regis Sedeciæ,&#xA;3 nona die mensis: prævaluitque fames in civitate, nec erat panis populo terræ.&#xA;4 Et interrupta est civitas: et omnes viri bellatores nocte fugerunt per viam portæ, quæ est inter duplicem murum ad hortum regis (porro Chaldæi obsidebant in circuitu civitatem) fugit itaque Sedecias per viam, quæ ducit ad campestria solitudinis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap001/</guid>
      <description>1 Prævaricatus est autem Moab in Israel, postquam mortuus est Achab.&#xA;2 Ceciditque Ochozias per cancellos cœnaculi sui, quod habebat in Samaria, et ægrotavit: misitque nuncios, dicens ad eos: Ite, consulite Beelzebub deum Accaron, utrum vivere queam de infirmitate mea hac.&#xA;3 Angelus autem Domini locutus est ad Eliam Thesbiten, dicens: Surge, et ascende in occursum nunciorum regis Samariæ, et dices ad eos: Numquid non est Deus in Israel, ut eatis ad consulendum Beelzebub deum Accaron?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap010/</guid>
      <description>1 Erant autem Achab septuaginta filii in Samaria: scripsit ergo Iehu litteras, et misit in Samariam, ad optimates civitatis, et ad maiores natu, et ad nutritios Achab, dicens:&#xA;2 Statim ut acceperitis litteras has, qui habetis filios domini vestri, et currus, et equos, et civitates firmas, et arma,&#xA;3 eligite meliorem, et eum qui vobis placuerit de filiis domini vestri, et eum ponite super solium patris sui, et pugnate pro domo domini vestri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap011/</guid>
      <description>1 Athalia vero mater Ochoziæ, videns mortuum filium suum, surrexit, et interfecit omne semen regium.&#xA;2 Tollens autem Iosaba filia regis Ioram, soror Ochoziæ, Ioas filium Ochoziæ, furata est eum de medio filiorum regis, qui interficiebantur, et nutricem eius de triclinio: et abscondit eum a facie Athaliæ ut non interficeretur.&#xA;3 Eratque cum ea sex annis clam in domo Domini: porro Athalia regnavit super terram.&#xA;4 Anno autem septimo misit Ioiada, et assumens centuriones, et milites introduxit ad se in templum Domini, pepigitque cum eis fœdus: et adiurans eos in domo Domini, ostendit eis filium regis:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap012/</guid>
      <description>1 Anno septimo Iehu regnavit Ioas: et quadraginta annis regnavit in Ierusalem. nomen matris eius Sebia de Bersabee.&#xA;2 Fecitque Ioas rectum coram Domino cunctis diebus, quibus docuit eum Ioiada sacerdos.&#xA;3 Verumtamen excelsa non abstulit: adhuc enim populus immolabat, et adolebat in excelsis incensum.&#xA;4 Dixitque Ioas ad sacerdotes: Omnem pecuniam sanctorum, quæ illata fuerit in templum Domini a prætereuntibus, quæ offertur pro pretio animæ, et quam sponte et arbitrio cordis sui inferunt in templum Domini:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap013/</guid>
      <description>1 Anno vigesimo tertio Ioas filii Ochoziæ regis Iuda, regnavit Ioachaz filius Iehu super Israel in Samaria decem et septem annis.&#xA;2 Et fecit malum coram Domino, secutusque est peccata Ieroboam filii Nabat, qui peccare fecit Israel, et non declinavit ab eis.&#xA;3 Iratusque est furor Domini contra Israel, et tradidit eos in manu Hazael regis Syriæ, et in manu Benadad filii Hazael cunctis diebus.&#xA;4 Deprecatus est autem Ioachaz faciem Domini, et audivit eum Dominus: vidit enim angustiam Israel, quia attriverat eos rex Syriæ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap014/</guid>
      <description>1 In anno secundo Ioas filii Ioachaz regis Israel regnavit Amasias filius Ioas regis Iuda.&#xA;2 Viginti quinque annorum erat cum regnare cœpisset: viginti autem et novem annis regnavit in Ierusalem, nomen matris eius Ioadan de Ierusalem.&#xA;3 Et fecit rectum coram Domino, verumtamen non ut David pater eius. Iuxta omnia, quæ fecit Ioas pater suus, fecit:&#xA;4 nisi hoc tantum quod excelsa non abstulit: adhuc enim populus immolabat, et adolebat incensum in excelsis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap015/</guid>
      <description>1 Anno vigesimo septimo Ieroboam regis Israel regnavit Azarias filius Amasiæ regis Iuda.&#xA;2 Sedecim annorum erat cum regnare cœpisset, et quinquaginta duobus annis regnavit in Ierusalem: nomen matris eius Iechelia de Ierusalem.&#xA;3 Fecitque quod erat placitum coram Domino, iuxta omnia quæ fecit Amasias pater eius.&#xA;4 Verumtamen excelsa non est demolitus: adhuc populus sacrificabat, et adolebat incensum in excelsis.&#xA;5 Percussit autem Dominus regem, et fuit leprosus usque in diem mortis suæ, et habitabat in domo libera seorsum: Ioatham vero filius regis gubernabat palatium, et iudicabit populum terræ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap016/</guid>
      <description>1 Anno decimo septimo Phacee filii Romeliæ regnavit Achaz filius Ioatham regis Iuda.&#xA;2 Viginti annorum erat Achaz cum regnare cœpisset, et sedecim annis regnavit in Ierusalem: non fecit quod erat placitum in conspectu Domini Dei sui, sicut David pater eius.&#xA;3 sed ambulavit in via regum Israel: insuper et filium suum consecravit, transferens per ignem secundum idola Gentium, quæ dissipavit Dominus coram filiis Israel.&#xA;4 Immolabat quoque victimas, et adolebat incensum in excelsis, et in collibus, et sub omni ligno frondoso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap017/</guid>
      <description>1 Anno duodecimo Achaz regis Iuda, regnavit Osee filius Ela in Samaria super Israel novem annis.&#xA;2 Fecitque malum coram Domino: sed non sicut reges Israel, qui ante eum fuerant.&#xA;3 Contra hunc ascendit Salmanasar rex Assyriorum, et factus est ei Osee servus, reddebatque illi tributa.&#xA;4 Cumque deprehendisset rex Assyriorum Osee, quod rebellare nitens misisset nuncios ad Sua regem Ægypti, ne præstaret tributa regi Assyriorum sicut singulis annis solitus erat, obsedit eum, et vinctum misit in carcerem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap018/</guid>
      <description>1 Anno tertio Osee filii Ela regis Israel, regnavit Ezechias filius Achaz regis Iuda.&#xA;2 Vigintiquinque annorum erat, cum regnare cœpisset: et vigintinovem annis regnavit in Ierusalem: nomen matris eius Abi filia Zachariæ.&#xA;3 Fecitque quod erat bonum coram Domino, iuxta omnia quæ fecerat David pater eius.&#xA;4 Ipse dissipavit excelsa, et contrivit statuas, et succidit lucos, confregitque serpentem æneum, quem fecerat Moyses: siquidem usque ad illud tempus filii Israel adolebant ei incensum: vocavitque nomen eius Nohestan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap019/</guid>
      <description>1 Quæ cum audisset Ezechias rex, scidit vestimenta sua, et opertus est sacco, ingressusque est domum Domini.&#xA;2 Et misit Eliacim præpositum domus, et Sobnam scribam, et senes de sacerdotibus opertos saccis, ad Isaiam prophetam filium Amos.&#xA;3 Qui dixerunt: Hæc dicit Ezechias: Dies tribulationis, et increpationis, et blasphemiæ dies iste: venerunt filii usque ad partum, et vires non habet parturiens.&#xA;4 Si forte audiat Dominus Deus tuus universa verba Rabsacis, quem misit rex Assyriorum dominus suus, ut exprobraret Deum viventem, et argueret verbis, quæ audivit Dominus Deus tuus: et fac orationem pro reliquiis, quæ repertæ sunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap002/</guid>
      <description>1 Factum est autem, cum levare vellet Dominus Eliam per turbinem in cælum, ibant Elias et Eliseus de Galgalis.&#xA;2 Dixitque Elias ad Eliseum: Sede hic, quia Dominus misit me usque in Bethel. Cui ait Eliseus: Vivit Dominus, et vivit anima tua, quia non derelinquam te. Cumque descendissent Bethel,&#xA;3 egressi sunt filii prophetarum, qui erant in Bethel, ad Eliseum, et dixerunt ei: Numquid nosti, quia hodie Dominus tollet dominum tuum a te?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap020/</guid>
      <description>1 In diebus illis ægrotavit Ezechias usque ad mortem: et venit ad eum Isaias filius Amos, propheta, dixitque ei: Hæc dicit Dominus Deus: Præcipe domui tuæ: morieris enim tu, et non vives.&#xA;2 Qui convertit faciem suam ad parietem, et oravit Dominum, dicens:&#xA;3 Obsecro Domine, memento quæso quomodo ambulaverim coram te in veritate, et in corde perfecto, et quod placitum est coram te, fecerim. Flevit itaque Ezechias fletu magno.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap021/</guid>
      <description>1 Duodecim annorum erat Manasses cum regnare cœpisset, et quinquaginta quinque annis regnavit in Ierusalem: nomen matris eius Haphsiba.&#xA;2 Fecitque malum in conspectu Domini, iuxta idola Gentium, quas delevit Dominus a facie filiorum Israel.&#xA;3 Conversusque est, et ædificavit excelsa, quæ dissipaverat Ezechias pater eius: et erexit aras Baal, et fecit lucos sicut fecerat Achab rex Israel, et adoravit omnem militiam cæli, et coluit eam.&#xA;4 Extruxitque aras in domo Domini, de qua dixit Dominus: In Ierusalem ponam nomen meum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap022/</guid>
      <description>1 Octo annorum erat Iosias cum regnare cœpisset, triginta et uno anno regnavit in Ierusalem: nomen matris eius Idida, filia Hadaia de Besecath.&#xA;2 Fecitque quod placitum erat coram Domino, et ambulavit per omnes vias David patris sui: non declinavit ad dexteram, sive ad sinistram.&#xA;3 Anno autem octavo decimo regis Iosiæ, misit rex Saphan filium Aslia, filii Messulam scribam templi Domini, dicens ei:&#xA;4 Vade ad Helciam sacerdotem magnum, ut confletur pecunia, quæ illata est in templum Domini, quam collegerunt ianitores templi a populo,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 23</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap023/</guid>
      <description>1 Et renunciaverunt regi quod dixerat. Qui misit: et congregati sunt ad eum omnes senes Iuda et Ierusalem.&#xA;2 Ascenditque rex templum Domini, et omnes viri Iuda, universique qui habitabant in Ierusalem cum eo sacerdotes et prophetæ, et omnis populus a parvo usque ad magnum: legitque cunctis audientibus omnia verba libri fœderis, qui inventus est in domo Domini.&#xA;3 Stetitque rex super gradum: et fœdus percussit coram Domino, ut ambularent post Dominum, et custodirent præcepta eius, et testimonia, et ceremonias in omni corde, et in tota anima, et suscitarent verba fœderis huius, quæ scripta erant in libro illo: acquievitque populus pacto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap003/</guid>
      <description>1 Ioram vero filius Achab regnavit super Israel in Samaria anno decimo octavo Iosaphat regis Iudæ. Regnavitque duodecim annis.&#xA;2 Et fecit malum coram Domino, sed non sicut pater suus et mater: tulit enim statuas Baal, quas fecerat pater eius.&#xA;3 Verumtamen in peccatis Ieroboam filii Nabat, qui peccare fecit Israel, adhæsit, nec recessit ab eis.&#xA;4 Porro Mesa rex Moab, nutriebat pecora multa, et solvebat regi Israel centum millia agnorum, et centum millia arietum cum velleribus suis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap004/</guid>
      <description>1 Mulier autem quædam de uxoribus prophetarum clamabat ad Eliseum, dicens: Servus tuus vir meus mortuus est, et tu nosti quia servus tuus fuit timens Dominum: et ecce creditor venit ut tollat duos filios meos ad serviendum sibi.&#xA;2 Cui dixit Eliseus: Quid vis ut faciam tibi? Dic mihi, quid habes in domo tua? At illa respondit: Non habeo ancilla tua quidquam in domo mea, nisi parum olei, quo ungar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap005/</guid>
      <description>1 Naaman princeps militiæ regis Syriæ, erat vir magnus apud dominum suum, et honoratus: per illum enim dedit Dominus salutem Syriæ: erat autem vir fortis et dives, sed leprosus.&#xA;2 Porro de Syria egressi fuerant latrunculi, et captivam duxerant de Terra Israel puellam parvulam, quæ erat in obsequio uxoris Naaman,&#xA;3 quæ ait ad dominam suam: Utinam fuisset dominus meus ad prophetam, qui est in Samaria: profecto curasset eum a lepra, quam habet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap006/</guid>
      <description>1 Dixerunt autem filii prophetarum ad Eliseum: Ecce locus, in quo habitamus coram te, angustus est nobis.&#xA;2 Eamus usque ad Iordanem, et tollant singuli de silva materias singulas, ut ædificemus nobis ibi locum ad habitandum. Qui dixit: Ite.&#xA;3 Et ait unus ex illis: Veni ergo et tu cum servis tuis. Respondit: Ego veniam.&#xA;4 Et abiit cum eis. Cumque venissent ad Iordanem, cædebant ligna.&#xA;5 Accidit autem, ut cum unus materiam succidisset, caderet ferrum securis in aquam: exclamavitque ille, et ait: Heu heu heu domine mi, et hoc ipsum mutuo acceperam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap007/</guid>
      <description>1 Dixit autem Eliseus: Audite verbum Domini: Hæc dicit Dominus: In tempore hoc cras modius similæ uno statere erit, et duo modii hordei statere uno, in porta Samariæ.&#xA;2 Respondens unus de ducibus, super cuius manum rex incumbebat, homini Dei, ait: Si Dominus fecerit etiam cataractas in cælo, numquid poterit esse quod loqueris? Qui ait: Videbis oculis tuis, et inde non comedes.&#xA;3 Quattuor ergo viri erant leprosi iuxta introitum portæ: qui dixerunt ad invicem: Quid hic esse volumus donec moriamur?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap008/</guid>
      <description>1 Eliseus autem locutus est ad mulierem, cuius vivere fecerat filium, dicens: Surge, vade tu et domus tua, et peregrinare ubicumque repereris: vocavit enim Dominus famem, et veniet super terram septem annis.&#xA;2 Quæ surrexit, et fecit iuxta verbum hominis Dei: et vadens cum domo sua, peregrinata est in Terra Philisthiim diebus multis.&#xA;3 Cumque finiti essent anni septem, reversa est mulier de Terra Philisthiim: et egressa est ut interpellaret regem pro domo sua, et pro agris suis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/vetus-testamentum/12-2-reges/chap009/</guid>
      <description>1 Eliseus autem prophetes vocavit unum de filiis prophetarum, et ait illi: Accinge lumbos tuos, et tolle lenticulam olei hanc in manu tua, et vade in Ramoth Galaad.&#xA;2 Cumque veneris illuc, videbis Iehu filium Iosaphat filii Namsi: et ingressus suscitabis eum de medio fratrum suorum, et introduces in interius cubiculum.&#xA;3 Tenensque lenticulam olei, fundes super caput eius, et dices: Hæc dicit Dominus: Unxi te regem super Israel. Aperiesque ostium, et fugies, et non ibi subsistes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
