<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Judith on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/</link>
    <description>Recent content in Judith on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap001/</guid>
      <description>Puissance d’Arphaxad. Il est vaincu par Nabuchodonosor, qui veut ensuite se faire rendre hommage par les autres peuples voisins.&#xA;1 Arphaxad donc, roi des Mèdes, avait subjugué un grand nombre de nations à son empire, et lui-même bâtit une ville très puissante, qu&amp;rsquo;il appela Ecbatane,&#xA;Note : Judith 1, 1 : Donc. Cette particule, qui manque d’ailleurs dans le grec, supposant quelque chose qui précède, on croit avec assez de probabilité que cette histoire est tirée des anciennes annales des Hébreux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap010/</guid>
      <description>Judith se pare et se rend avec sa servante au camp des Assyriens. Elle y est arrêtée et conduite à Holoferne, qui est épris de sa beauté.&#xA;1 Or il arriva que quand Judith eut cessé de crier vers le Seigneur, elle se leva du lieu dans lequel elle était étendue, prosternée devant le Seigneur; 2 Et elle appela sa servante, et, descendant dans sa maison, elle ôta son cilice, et se dépouilla des vêtements de son veuvage ; 3 Puis elle lava son corps, s&amp;rsquo;oignit d&amp;rsquo;un parfum excellent, sépara les cheveux de sa tête, mit une mitre sur sa tête, se revêtit des habits de sa joie, et mit des sandales à ses pieds; elle prit aussi des petits ornements de la main droite, des lis, ainsi que des pendants d&amp;rsquo;oreilles et des anneaux, et se para de tous ses ornements.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap011/</guid>
      <description>Holoferne demande à Judith pourquoi elle a quitté son peuple pour venir vers lui. Elle lui répond en flattant ses espérances, et il lui fait de grandes promesses.&#xA;1 Alors Holoferne lui dit : Ayez l&amp;rsquo;esprit calme, et ne craignez pas en votre cœur, parce que je n&amp;rsquo;ai jamais nui à un homme qui a voulu servir le roi Nabuchodonosor. 2 Et si votre peuple ne m&amp;rsquo;avait point méprisé, je n&amp;rsquo;aurais pas levé ma lance sur lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap012/</guid>
      <description>Judith refuse les mets de la table d’Holoferne, et lui assure que les provisions qu’elle a apportées lui suffiront. Elle sort du camp pendant les nuits pour prier. Holoferne donne un festin où il fait venir Judith et où il s’enivre.&#xA;1 Or il commanda qu&amp;rsquo;on la fît entrer où étaient déposés ses trésors; et il commanda de plus qu&amp;rsquo;elle y demeurât, et il régla ce qui lui serait donné de sa table.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap013/</guid>
      <description>Judith, étant restée seule auprès d’Holoferne, lui tranche la tête, et sort avec la fille qui la servait. Elle arrive à Béthulie, où elle est reçue avec un grand étonnement et beaucoup d’applaudissements. On fait venir Achior qui reconnaît la tête d’Holoferne.&#xA;1 Or, dès que le soir fut venu, ses serviteurs se hâtèrent de rentrer en leurs logis, et Vagao ferma les portes de la chambre, et s&amp;rsquo;en alla.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap014/</guid>
      <description>Judith conseille aux Israélites de s’avancer vers les Assyriens. Achior embrasse la religion des Juifs. Les Israélites s’avancent vers les Assyriens qui, s’apercevant de la mort d’Holoferne, sont saisis de trouble.&#xA;1 Alors Judith dit à tout le peuple : Écoutez-moi, mes frères; suspendez cette tête sur nos murs ; 2 Et lorsque le soleil sera levé, que chacun prenne ses armes, et sortez avec impétuosité; non point pour que vous descendiez au bas de la montagne, mais comme faisant une attaque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap015/</guid>
      <description>La frayeur se répand dans le camp des Assyriens ; ils prennent la fuite. Les Israélites se jettent sur eux, les poursuivent, s’emparent de leurs dépouilles, et donnent à Judith celles d’Holoferne&#xA;1 Et lorsque toute l&amp;rsquo;armée eut appris qu&amp;rsquo;Holoferne avait été décapité, l&amp;rsquo;esprit et le conseil s&amp;rsquo;enfuirent loin d&amp;rsquo;eux, et poussés seulement par la frayeur et l&amp;rsquo;inquiétude, ils cherchèrent un secours dans la fuite ; 2 En sorte que nul ne parlait à son compagnon; mais, baissant la tête et abandonnant tout, ils se hâtaient d&amp;rsquo;échapper aux Hébreux, qu&amp;rsquo;ils entendaient venir armés sur eux, et ils fuyaient çà et là par les chemins des campagnes et les sentiers des collines.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap016/</guid>
      <description>Cantique de Judith. Elle va à Jérusalem avec le peuple célébrer sa victoire. Elle revient à Béthulie où elle meurt couverte de gloire et fort âgée.&#xA;1 Alors Judith chanta ce cantique au Seigneur, disant :&#xA;2 Commencez à chanter le Seigneur avec des tambours, chantez le Seigneur avec des cymbales, entonnez un psaume nouveau, exaltez et invoquez son nom.&#xA;3 Le Seigneur rompt les guerres, le Seigneur est son nom.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap002/</guid>
      <description>Nabuchodonosor envoie Holoferne avec une puissante armée pour s’assujettir tous les peuples voisins. Premiers exploits d’Holoferne. Il s’avance jusqu’à Damas.&#xA;1 A la treizième année du roi Nabuchodonosor, le vingt-deuxième jour du premier mois, dans la maison de Nabuchodonosor, roi des Assyriens, déclaration fut faite qu&amp;rsquo;il se vengerait. 2 Il appela donc tous les anciens, et tous les chefs, et ses guerriers, et il tint avec eux son conseil secret ; 3 Et il dit que sa pensée était uniquement de subjuguer toute la terre à son empire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap003/</guid>
      <description>Divers peuples envoient vers Holoferne pour lui promettre obéissance. Il descend des montagnes vers eux, détruit leurs villes, et coupe leur bois sacrés, afin que Nabuchodonosor soit seul adoré.&#xA;1 Alors les rois et les princes de toutes les villes et de toutes les provinces, de la Syrie, ceux de la Mésopotamie, et de la Syrie de Sobal, de la Libye et de la Cilicie, envoyèrent leurs députés, lesquels, venant vers Holoferne, dirent :2 Que ton indignation contre nous cesse ; car il vaut mieux qu&amp;rsquo;en vivant, nous servions Nabuchodonosor le grand roi, et te soyons soumis, que si en mourant nous souffrions avec notre ruine les maux de la servitude.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap004/</guid>
      <description>Terreur des Israélites à l’approche d’Holoferne. Le grand-prêtre Eliachim donne les ordres nécessaires, et exhorte le peuple à implorer le secours du Seigneur.&#xA;1 Alors les enfants d&amp;rsquo;Israël, qui habitaient dans la terre de Juda, apprenant cela, redoutèrent extrêmement sa présence. 2 L&amp;rsquo;effroi et l&amp;rsquo;horreur saisirent leurs esprits; ils craignirent qu&amp;rsquo;il ne fît à Jérusalem et au temple du Seigneur ce qu&amp;rsquo;il avait fait aux autres villes et à leurs temples.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap005/</guid>
      <description>Holoferne, averti que les enfants d’Israël vont lui résister, demande qui ils sont. Achior les lui fait connaître, et lui déclare, que s’ils n’ont pas offensé leur Dieu, ils seront invincibles. Ce discours irrite son armée.&#xA;1 Or on annonça à Holoferne, prince de la milice des Assyriens; que les enfants d&amp;rsquo;Israël se préparaient à résister, et qu&amp;rsquo;ils avaient fermé les chemins des montagnes ; 2 Et il s&amp;rsquo;enflamma d&amp;rsquo;une fureur excessive dans son grand courroux; alors il appela tous les princes de Moab et les chefs d&amp;rsquo;Ammon, 3 Et leur dit : Dites-moi qui est ce peuple qui occupe les montagnes, ou quelles sont, et ce que sont, et combien grandes sont leurs villes ; quelle est aussi leur force, ou quelle est leur multitude, ou qui est le roi de leur milice ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap006/</guid>
      <description>Holoferne fait de terribles menaces à Achior. Il ordonne qu’on le conduise vers Béthulie et qu’on le livre aux enfants d’Israël. Achior leur est livré, et leur raconte ce qui lui est arrivé.&#xA;1 Or il arriva que, lorsqu&amp;rsquo;ils eurent cessé de parler, Holoferne, extrêmement indigné, dit à Achior :2 Parce que tu nous as prophétisé, disant que la nation d&amp;rsquo;Israël est défendue par son Dieu, afin que je te montre qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas de Dieu si ce n&amp;rsquo;est Nabuchodonosor, 3 Lorsque nous les aurons tous frappés comme un seul homme, alors et toi aussi avec eux tu périras par le glaive des Assyriens, et tout Israël périra entièrement avec toi ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap007/</guid>
      <description>Holoferne assiège Béthulie ; les Israélites en sont effrayés. Holoferne s’empare de toutes les fontaines. Les habitants de Béthulie, pressés par la soif, veulent se rendre. Ozias promet de rendre la ville dans cinq jours.&#xA;1 Holoferne donc, le jour suivant, ordonna à ses armées de monter contre Béthulie. 2 Or il y avait cent vingt mille combattants à pied, et vingt-deux mille cavaliers, outre les hommes armés que la captivité avait atteints, et toute la jeunesse qui avait été amenée des provinces et des villes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap008/</guid>
      <description>Origine et vertus de Judith. Elle apprend ce qu’Ozias dit, mande les anciens, et leur en fait des reproches. Elle ranime leur courage. Ils lui disent de prier. Elle annonce qu’elle va sortir pour exécuter un dessein qu’elle médite.&#xA;1 Et il arriva que Judith apprit ces paroles, Judith, veuve, fille de Mérari, fils d&amp;rsquo;Idox, fils de Joseph, fils d&amp;rsquo;Ozias, fils d&amp;rsquo;Elaï, fils de Jamnor, fils de Gédéon, fils de Raphaïm, fils d&amp;rsquo;Achitob, fils de Melchias, fils d&amp;rsquo;Enan, fils de Nathanias, fils de Salathiel, fils de Siméon, fils de Ruben ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:46 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/18-judith/chap009/</guid>
      <description>Judith adresse à Dieu sa prière, et implore son secours pour l’exécution du dessein qu’elle médite.&#xA;1 Ceux-ci s&amp;rsquo;étant retirés, Judith entra dans son oratoire ; et, se revêtant d&amp;rsquo;un cilice, elle mit de la cendre sur sa tête, et, se prosternant devant le Seigneur, elle criait vers le Seigneur, disant :&#xA;2 Seigneur, Dieu de mon père Siméon, qui lui avez donné un glaive pour se venger des étrangers qui commirent une violence dans leur profanation, et découvrirent la nudité d&amp;rsquo;une vierge pour sa confusion;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
