<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apocalypsis on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/</link>
    <description>Recent content in Apocalypsis on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap001/</guid>
      <description>1 Apocalypsis Iesu Christi, quam dedit illi Deus palam facere servis suis, quæ oportet fieri cito: et significavit, mittens per Angelum suum servo suo Ioanni,&#xA;2 qui testimonium perhibuit verbo Dei, et testimonium Iesu Christi, quæcumque vidit.&#xA;3 Beatus, qui legit, et audit verba prophetiæ huius: et servat ea, quæ in ea scripta sunt: tempus enim prope est.&#xA;4 Ioannes septem Ecclesiis, quæ sunt in Asia. Gratia vobis, et pax ab eo, qui est, et qui erat, et qui venturus est: et a septem spiritibus, qui in conspectu throni eius sunt:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 10</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap010/</guid>
      <description>1 Et vidi alium Angelum fortem descendentem de cælo amictum nube, et iris in capite eius, et facies eius erat ut sol, et pedes eius tamquam columnæ ignis:&#xA;2 et habebat in manu sua libellum apertum: et posuit pedem suum dextrum super mare, sinistrum autem super terram:&#xA;3 et clamavit voce magna, quemadmodum cum leo rugit. Et cum clamasset, locuta sunt septem tonitrua voces suas.&#xA;4 Et cum locuta fuissent septem tonitrua voces suas, ego scripturus eram: et audivi vocem de cælo dicentem mihi: Signa quæ locuta sunt septem tonitrua: et noli ea scribere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 11</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap011/</guid>
      <description>1 Et datus est mihi calamus similis virgæ, et dictum est mihi: Surge, et metire templum Dei, et altare, et adorantes in eo.&#xA;2 atrium autem, quod est foris templum, eiice foras, et ne metiaris illud: quoniam datum est Gentibus, et civitatem sanctam calcabunt mensibus quadraginta duobus:&#xA;3 et dabo duobus testibus meis, et prophetabunt diebus mille ducentis sexaginta, amicti saccis.&#xA;4 Hi sunt duæ olivæ, et duo candelabra in conspectu Domini terræ stantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 12</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap012/</guid>
      <description>1 Et signum magnum apparuit in cælo: Mulier amicta sole, et luna sub pedibus eius, et in capite eius corona stellarum duodecim:&#xA;2 et in utero habens, clamabat parturiens, et cruciabatur ut pariat.&#xA;3 Et visum est aliud signum in cælo: et ecce draco magnus rufus habens capita septem, et cornua decem: et in capitibus eius diademata septem,&#xA;4 et cauda eius trahebat tertiam partem stellarum cæli, et misit eas in terram, et draco stetit ante mulierem, quæ erat paritura: ut cum peperisset, filium eius devoraret.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 13</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap013/</guid>
      <description>1 Et vidi de mari bestiam ascendentem, habentem capita septem, et cornua decem, et super cornua eius decem diademata, et super capita eius nomina blasphemiæ.&#xA;2 Et bestia, quam vidi, similis erat pardo, et pedes eius sicut pedes ursi, et os eius sicut os leonis. Et dedit illi draco virtutem suam, et potestatem magnam.&#xA;3 Et vidi unum de capitibus suis quasi occisum in mortem: et plaga mortis eius curata est.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 14</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap014/</guid>
      <description>1 Et vidi: et ecce Agnus stabat supra montem Sion, et cum eo centum quadraginta quattuor millia habentes nomen eius, et nomen Patris eius scriptum in frontibus suis.&#xA;2 Et audivi vocem de cælo, tamquam vocem aquarum multarum, et tamquam vocem tonitrui magni: et vocem, quam audivi, sicut citharœdorum citharizantium in citharis suis.&#xA;3 Et cantabant quasi canticum novum ante sedem, et ante quattuor animalia, et seniores: et nemo poterat dicere canticum, nisi illa centum quadraginta quattuor millia, qui empti sunt de terra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 15</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap015/</guid>
      <description>1 Et vidi aliud signum in cælo magnum, et mirabile, Angelos septem, habentes plagas septem novissimas: Quoniam in illis consummata est ira Dei.&#xA;2 Et vidi tamquam mare vitreum mistum igne, et eos, qui vicerunt bestiam, et imaginem eius, et numerum nominis eius, stantes super mare vitreum, habentes citharas Dei:&#xA;3 et cantantes canticum Moysi servi Dei, et canticum Agni, dicentes: Magna, et mirabilia sunt opera tua Domine Deus omnipotens: iustæ et veræ sunt viæ tuæ, Rex sæculorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 16</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap016/</guid>
      <description>1 Et audivi vocem magnam de templo, dicentem septem Angelis: Ite, et effundite septem phialas iræ Dei in terram.&#xA;2 Et abiit primus, et effudit phialam suam in terram, et factum est vulnus sævum, et pessimum in homines, qui habebant characterem bestiæ: et in eos, qui adoraverunt imaginem eius.&#xA;3 Et secundus Angelus effudit phialam suam in mare, et factus est sanguis tamquam mortui: et omnis anima vivens mortua est in mari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 17</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap017/</guid>
      <description>1 Et venit unus de septem Angelis, qui habebant septem phialas, et locutus est mecum, dicens: Veni ostendam tibi damnationem meretricis magnæ, quæ sedet super aquas multas,&#xA;2 cum qua fornicati sunt reges terræ, et inebriati sunt qui inhabitant terram de vino prostitutionis eius.&#xA;3 Et abstulit me in spiritu in desertum. Et vidi mulierem sedentem super bestiam coccineam, plenam nominibus blasphemiæ, habentem capita septem, et cornua decem.&#xA;4 Et mulier erat circumdata purpura, et coccino, et inaurata auro, et lapide pretioso, et margaritis, habens poculum aureum in manu sua, plenum abominatione, et immunditia fornicationis eius:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 18</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap018/</guid>
      <description>1 Et post hæc vidi alium Angelum descendentem de cælo, habentem potestatem magnam: et terra illuminata est a gloria eius.&#xA;2 Et exclamavit in fortitudine, dicens: Cecidit, cecidit Babylon magna: et facta est habitatio dæmoniorum, et custodia omnis spiritus immundi, et custodia omnis volucris immundæ, et odibilis:&#xA;3 quia de vino iræ fornicationis eius biberunt omnes gentes: et reges terræ cum illa fornicati sunt: et mercatores terræ de virtute deliciarum eius divites facti sunt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 19</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap019/</guid>
      <description>1 Post hæc audivi quasi vocem turbarum multarum in cælo dicentium: Alleluia: Salus, et gloria, et virtus Deo nostro est:&#xA;2 quia vera, et iusta iudicia sunt eius, qui iudicavit de meretrice magna, quæ corrupit terram in prostitutione sua, et vindicavit sanguinem servorum suorum de manibus eius.&#xA;3 Et iterum dixerunt: Alleluia. Et fumus eius ascendit in sæcula sæculorum.&#xA;4 Et ceciderunt seniores vigintiquattuor, et quattuor animalia, et adoraverunt Deum sedentem super thronum, dicentes: Amen: Alleluia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap002/</guid>
      <description>1 Angelo Ephesi Ecclesiæ scribe: Hæc dicit, qui tenet septem stellas in dextera sua, qui ambulat in medio septem candelabrorum aureorum:&#xA;2 Scio opera tua, et laborem, et patientiam tuam, et quia non potes sustinere malos: et tentasti eos, qui se dicunt Apostolos esse, et non sunt: et invenisti eos mendaces:&#xA;3 et patientiam habes, et sustinuisti propter nomen meum, et non defecisti.&#xA;4 Sed habeo adversum te, quod charitatem tuam primam reliquisti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 20</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap020/</guid>
      <description>1 Et vidi Angelum descendentem de cælo, habentem clavem abyssi, et catenam magnam in manu sua.&#xA;2 Et apprehendit draconem, serpentem antiquum, qui est diabolus, et satanas, et ligavit eum per annos mille:&#xA;3 et misit eum in abyssum, et clausit, et signavit super illum ut non seducat amplius gentes, donec consummentur mille anni: et post hæc oportet illum solvi modico tempore.&#xA;4 Et vidi sedes, et sederunt super eas, et iudicium datum est illis: et animas decollatorum propter testimonium Iesu, et propter verbum Dei, et qui non adoraverunt bestiam, neque imaginem eius, nec acceperunt characterem eius in frontibus, aut in manibus suis, et vixerunt, et regnaverunt cum Christo mille annis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 21</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap021/</guid>
      <description>1 Et vidi cælum novum, et terram novam. Primum enim cælum, et prima terra abiit, et mare iam non est.&#xA;2 Et ego Ioannes vidi sanctam civitatem Ierusalem novam descendentem de cælo a Deo, paratam, sicut sponsam ornatam viro suo.&#xA;3 Et audivi vocem magnam de throno dicentem: Ecce tabernaculum Dei cum hominibus, et habitabit cum eis. Et ipsi populus eius erunt, et ipse Deus cum eis erit eorum Deus:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 22</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap022/</guid>
      <description>1 Et ostendit mihi fluvium aquæ vitæ, splendidum tamquam crystallum, procedentem de sede Dei et Agni.&#xA;2 In medio plateæ eius, et ex utraque parte fluminis lignum vitæ, afferens fructus duodecim, per menses singulos reddens fructum suum, et folia ligni ad sanitatem Gentium.&#xA;3 Et omne maledictum non erit amplius: sed sedes Dei, et Agni in illa erunt, et servi eius servient illi.&#xA;4 Et videbunt faciem eius: et nomen eius in frontibus eorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap003/</guid>
      <description>1 Et Angelo Ecclesiæ Sardis scribe: Hæc dicit qui habet septem Spiritus Dei, et septem stellas: Scio opera tua, quia nomen habes quod vivas, et mortuus es.&#xA;2 Esto vigilans, et confirma cetera, quæ moritura erant. Non enim invenio opera tua plena coram Deo meo.&#xA;3 In mente ergo habe qualiter acceperis, et audieris, et serva, et pœnitentiam age. Si ergo non vigilaveris, veniam ad te tamquam fur, et nescies qua hora veniam ad te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 4</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap004/</guid>
      <description>1 Post hæc vidi: et ecce ostium apertum in cælo, et vox prima, quam audivi tamquam tubæ loquentis mecum, dicens: Ascende huc, et ostendam tibi quæ oportet fieri post hæc.&#xA;2 Et statim fui in spiritu: et ecce sedes posita erat in cælo, et supra sedem sedens.&#xA;3 Et qui sedebat similis erat aspectui lapidis iaspidis, et sardinis: et iris erat in circuitu sedis similis visioni smaragdinæ.&#xA;4 Et in circuitu sedis sedilia vigintiquattuor: et super thronos vigintiquattuor seniores sedentes, circumamicti vestimentis albis, et in capitibus eorum coronæ aureæ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 5</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap005/</guid>
      <description>1 Et vidi in dextera sedentis supra thronum, librum scriptum intus et foris, signatum sigillis septem.&#xA;2 Et vidi Angelum fortem, prædicantem voce magna: Quis est dignus aperire librum, et solvere signacula eius?&#xA;3 Et nemo poterat neque in cælo, neque in terra, neque subtus terram aperire librum, neque respicere illum.&#xA;4 Et ego flebam multum, quoniam nemo dignus inventus est aperire librum, nec videre eum.&#xA;5 Et unus de senioribus dixit mihi: Ne fleveris: ecce vicit leo de tribu Iuda, radix David, aperire librum, et solvere septem signacula eius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 6</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap006/</guid>
      <description>1 Et vidi quod aperuisset Agnus unum de septem sigillis, et audivi unum de quattuor animalibus, dicens, tamquam vocem tonitrui: Veni, et vide.&#xA;2 Et vidi: et ecce equus albus, et qui sedebat super illum habebat arcum, et data est ei corona, et exivit vincens ut vinceret.&#xA;3 Et cum aperuisset sigillum secundum, audivi secundum animal, dicens: Veni, et vide.&#xA;4 Et exivit alius equus rufus: et qui sedebat super illum, datum est ei ut sumeret pacem de terra, et ut invicem se interficiant, et datus est ei gladius magnus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 7</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap007/</guid>
      <description>1 Post hæc vidi quattuor Angelos stantes super quattuor angulos terræ, tenentes quattuor ventos terræ ne flarent super terram, neque super mare, neque in ullam arborem.&#xA;2 Et vidi alterum Angelum ascendentem ab ortu solis, habentem signum Dei vivi: et clamavit voce magna quattuor Angelis, quibus datum est nocere terræ, et mari,&#xA;3 dicens: Nolite nocere terræ, et mari, neque arboribus, quoadusque signemus servos Dei nostri in frontibus eorum.&#xA;4 Et audivi numerum signatorum, centum quadraginta quattuor millia signati, ex omni tribu filiorum Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 8</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap008/</guid>
      <description>1 Et cum aperuisset sigillum septimum, factum est silentium in cælo, quasi media hora.&#xA;2 Et vidi septem Angelos stantes in conspectu Dei: et datæ sunt illis septem tubæ.&#xA;3 Et alius Angelus venit, et stetit ante altare habens thuribulum aureum: et data sunt illi incensa multa, ut daret de orationibus sanctorum omnium super altare aureum, quod est ante thronum Dei.&#xA;4 Et ascendit fumus incensorum de orationibus sanctorum de manu Angeli coram Deo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 9</title>
      <link>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://eens.netlify.app/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/27-apocalypsis/chap009/</guid>
      <description>1 Et quintus Angelus tuba cecinit: et vidi stellam de cælo cecidisse in terram, et data est ei clavis putei abyssi.&#xA;2 Et aperuit puteum abyssi: et ascendit fumus putei, sicut fumus fornacis magnæ: et obscuratus est sol, et aer de fumo putei:&#xA;3 Et de fumo putei exierunt locustæ in terram, et data est illis potestas, sicut habent potestatem scorpiones terræ:&#xA;4 et præceptum est illis ne læderent fœnum terræ, neque omne viride, neque omnem arborem: nisi tantum homines, qui non habent signum Dei in frontibus suis.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
