<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Avis pour une bonne Confession on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/</link>
    <description>Recent content in Avis pour une bonne Confession on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Accusation</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/accusation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/accusation/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;1 - Il est bon de commencer par déclarer les péchés qui pèsent le plus sur la conscience.&#xA;2 - Que le pénitent évite, autant que possible, de découvrir ses complices, c&amp;rsquo;est-à-dire, ceux qui ont commis le péché avec lui.&#xA;3 - Qu&amp;rsquo;il ne se confesse pas comme s&amp;rsquo;il racontait une histoire, mais par mode d&amp;rsquo;accusation; ainsi qu&amp;rsquo;il ne dise pas : j&amp;rsquo;ai été dans tel endroit, j&amp;rsquo;ai fait telle chose, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contrition</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/contrition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/contrition/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;Remarquez que la douleur des péchés consiste dans la détestation des fautes passées et une ferme volonté de n&amp;rsquo;en plus commettre à l&amp;rsquo;avenir. Par conséquent, les larmes, les soupirs, les émotions sensibles ne sont pas nécessaires. Saint François de Sales dit fort bien que l&amp;rsquo;acte de contrition peut se faire en peu de temps, par un double coup d&amp;rsquo;oeil, l&amp;rsquo;un sur nous-mêmes, pour détester nos péchés; l&amp;rsquo;autre sur Dieu, pour lui promettre de s&amp;rsquo;en corriger avec l&amp;rsquo;aide de sa grâce.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Examen de conscience</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/examen/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/examen/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;Dans votre examen&amp;hellip; tâchez de vous rappeler le nombre des péchés commis; réfléchissez à la durée des mauvaises habitudes et aux circonstances qui ont accompagné la faute; voyez, par exemple, si elle a été commise dans l&amp;rsquo;église, si vous avez employé des moyens coupables en eux-mêmes pour arriver à une fin mauvaise; si vous avez scandalisé en faisant le mal. N&amp;rsquo;oubliez pas que la loi de la confession demande une déclaration humble et sincère de tout ce dont on peut se souvenir après un diligent examen; mais cette loi, qui est une loi de miséricorde, veut en même temps que la bonne volonté des pénitents supplée au défaut involontaire de la mémoire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Validité</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/validite/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/spiritualite/glossaire/confession/avis/validite/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice, Sermons : &amp;ldquo;Je suis porté à croire que beaucoup de confessions sont inutiles, nulles et même sacrilèges, et qu&amp;rsquo;au lieu de bannir le démon de l&amp;rsquo;âme, elle l&amp;rsquo;y font pénétrer davantage, de sorte qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;y établisse plus solidement et y exerce une tyrannie plus despotique&amp;hellip;&amp;rdquo; 1&#xA;Labis 1858, t. 3, p. 425.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
