<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Malachie on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/</link>
    <description>Recent content in Malachie on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap002/</guid>
      <description>Menaces contre les prêtres. Alliance du Seigneur avec la famille de Lévi. Reproches contre les enfants de Juda, qui ont épousé des femmes étrangères, qui ont répudié leurs femmes légitimes, et qui ont douté de la Providence.&#xA;1 Et maintenant, à vous ce commandement, ô prêtres. 2 Si vous ne voulez pas écouter et si vous ne voulez pas prendre à cœur de rendre gloire à mon nom, dit le Seigneur des armées, j&amp;rsquo;enverrai sur vous l&amp;rsquo;indigence, et je maudirai vos bénédictions; et je les maudirai, parce que vous n&amp;rsquo;avez pas pris à cœur mes paroles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap003/</guid>
      <description>Avènement du précurseur du Messie et du Messie lui-même. Les enfants de Juda sont exhortés à se convertir. Reproches contre les enfants de Juda qui manquent à offrir leurs dîmes et leurs prémices au Seigneur, et qui blasphèment contre sa providence.&#xA;1 Voici que moi j&amp;rsquo;envoie mon ange, et il préparera la voie devant ma face. Et aussitôt viendra dans son temple le dominateur que vous cherchez, et l&amp;rsquo;ange de l&amp;rsquo;alliance que vous désirez.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap004/</guid>
      <description>Jour de vengeance contre les méchants et de salut pour les justes. Avènement d’Elie, conversion future des Juifs.&#xA;1 Car voici que viendra un jour embrasé comme la fournaise ; et tous les superbes et tous ceux qui commettent l&amp;rsquo;impiété seront de la paille, et le jour qui viendra les enflammera, dit le Seigneur des armées, et il ne leur laissera ni racine ni germe.&#xA;Note : Ml. 4, 1 : Un jour ; selon la plupart des interprètes, c’est le dernier jour, lorsque Jésus-Christ descendra du ciel, précédé d’un feu vengeur (voir 2 Thessaloniciens, 1, 8).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/46-malachie/chap001/</guid>
      <description>Ingratitude des Israélites envers le Seigneur. Mépris des prêtres pour son autel. On lui offrira en tout lieu une oblation pure. Son nom sera respecté parmi les nations.&#xA;1 Malheur accablant de la parole du Seigneur, adressée à Israël, par l&amp;rsquo;entremise de Malachie.&#xA;Note : Ml. 1, 1 : Malheur accablant. Voir Isaïe, 13, 1. ― Par l’entremise (per manum), voir Aggée, 1, 1.&#xA;2 Je vous ai aimés, dit le Seigneur, et vous avez dit : En quoi nous avez-vous aimés?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
