<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Constitutions de sainte Térèse pour les Carmélites déchaussées on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/</link>
    <description>Recent content in Constitutions de sainte Térèse pour les Carmélites déchaussées on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Clôture</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/03-cloture/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/03-cloture/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Les novices ne laisseront d&amp;rsquo;être visitées aussi bien que les professes, afin que si elles ont quelque mécontentement, il soit connu : car on ne recherche autre chose sinon qu&amp;rsquo;elles y demeurent de leur pleine volonté, et leur donner moyen de la manifester, si elle n&amp;rsquo;ont envie de demeurer.&amp;rdquo; 1&#xA;Oudin 1865, p. 109.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dîner et réfection</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/04-diner-refection/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/04-diner-refection/</guid>
      <description>&amp;ldquo;1. Il n&amp;rsquo;y peut avoir rien de réglé pour l&amp;rsquo;heure du diner, parce que cela est quand il y en aura. On sonnera pour le diner à onze heures et demie quand il sera jeûne de l&amp;rsquo;Eglise, et à onze heures quand il sera jeûne de l&amp;rsquo;ordre. Et en été l&amp;rsquo;on dinera à dix heures.&amp;rdquo; 1&#xA;&amp;ldquo;3. Hors l&amp;rsquo;heure du diner et du souper, qu&amp;rsquo;aucune religieuse ne mange ni boive sans permission.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Heures et choses spirituelles</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/05-heures/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/05-heures/</guid>
      <description>&amp;ldquo;1. On dira les matines après neuf heures et non auparavant, ni tant après que l&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;ait (icelles étant achevées) un quart d&amp;rsquo;heure à faire l&amp;rsquo;examen de conscience de ce à quoi on a employé le jour.&amp;rdquo; 1&#xA;&amp;ldquo;2. On sonnera pour cet examen, et celle à qui la mère prieure le commandera lira un peu du mystère auquel on doit penser le jour suivant. Le temps que l&amp;rsquo;on employera en cela soit de sorte, qu&amp;rsquo;à onze heures, peu plus ou moins, l&amp;rsquo;on donne le signe avec la clochette, et qu&amp;rsquo;elles se retirent pour dormir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introduction</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/00-introduction/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/00-introduction/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Constitutions des religieuses de l&amp;rsquo;ordre de Notre-Dame du Mont-Carmel&amp;hellip; Tirées et extraites de ce qu&amp;rsquo;elle a dit et écrit, et dressées par l&amp;rsquo;autorité de N. S. P. le Pape, au premier chapitre de son Ordre, tenu à Alcala en Espagne, le quatrième Dimanche du Carême 1581, dix-huit mois avant son décès; approuvées de la même autorité Apostolique, et apportées en France au mois d&amp;rsquo;octobre 1604 par les filles de cette Sainte, envoyées pour y établir son Ordre et observées depuis ce temps par tous les Monastères et religieuses dudit Ordre en ce Royaume, sous la conduite et direction des supérieurs ordonnés pour celui-ci, par nos saints Pères les Papes Clément VIII, Paul V et Grégoire XV à présent séant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jeûnes et habits</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/08-jeunes-habits/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/08-jeunes-habits/</guid>
      <description>&amp;ldquo;1. Il faut jeûner depuis le jour de l&amp;rsquo;Exaltation de la sainte Croix en septembre jusques à Pâques, excepté les dimanches. On ne doit jamais manger de chair, si ce n&amp;rsquo;est pour nécessité, quand la règle le commande.&amp;rdquo; 1&#xA;&amp;ldquo;2. En les jeunes de l&amp;rsquo;Eglise et ès vendredis de l&amp;rsquo;an, hors ceux d&amp;rsquo;entre pâques et pentecôte, le manger ordinaire du réfectoire ne sera ni oeufs, ni laitages : toutefois la prieure pourra dispenser de ce commandement les malades et celles qui en auront besoin, et auxquelles le poisson fait mal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novices et nombre de religieuses </title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/02-novices-nombre-religieuses/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/02-novices-nombre-religieuses/</guid>
      <description>&amp;ldquo;1. Que l&amp;rsquo;on prenne bien garde que celles que l&amp;rsquo;on devra recevoir soient personne d&amp;rsquo;oraison et qui ne cherchent que la perfection et le mépris du monde : car si elles ne viennent dégagées d&amp;rsquo;icelui, elles garderont mal aisément ce que l&amp;rsquo;on garde ici : et vaux mieux le considérer auparavant que de les mettre dehors par après : quelles n&amp;rsquo;aient pas moins de dix-sept ans, qu&amp;rsquo;elles soient saines, ayent bon entendement et soient propres pour dire l&amp;rsquo;Office Divin et aider au Choeur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obéissance et élection des supérieurs</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/01-obeissance-election-superieurs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/01-obeissance-election-superieurs/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Les élections se feront par les voix secrètes, comme le saint Concile l&amp;rsquo;ordonne : et après l&amp;rsquo;élection faite, il faut brûler les billets sur le lieu, en la présence de toutes, de sorte que jamais les noms de celles qui opinent et donnent leurs voix ne se publient.&amp;rdquo; 1&#xA;Oudin 1865, pp. 84-85.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obligation</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/22-obligation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/22-obligation/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Nous déclarons que ces constitutions et les préceptes et commandements des supérieurs, qui seront quelque fois imposés au soeurs, ou à quelqu&amp;rsquo;une en particulier ne les obligent point sous peine de péché mortel ni véniel, si ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;elles fissent quelque chose par dépit, et mépris contre ce qui est commandé par les constitutions, ou si le prélat ne le commande par écrit en vertu du saint Esprit et de la sainte obéissance.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pauvreté</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/07-pauvrete/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/07-pauvrete/</guid>
      <description>&amp;ldquo;1. L&amp;rsquo;on doit vivre d&amp;rsquo;aumône sans aucun revenu en les couvents qui seront dans les villes riches et abondantes, où cela se pourra porter : et aux lieux où elles ne se pourront pas nourrir des aumônes seules, elles pourront avoir du revenu en commun : mais en tout le reste il n&amp;rsquo;y doit avoir aucun différence entre les monastères rentés et ceux qui sont pauvres.&amp;rdquo; 1&#xA;&amp;ldquo;2. Et tant qu&amp;rsquo;elles pourront supporter, qu&amp;rsquo;elles ne demandent point : la nécessité qui les contraindra à demander doit être grande, et faut qu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;aident du travail de leurs mains comme faisait saint Paul : et Notre-Seigneur leur pourvoira de ce qui sera nécessaire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silence</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/10-silence/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/10-silence/</guid>
      <description>&amp;ldquo;1. Le silence sera gardé depuis complies jusques au sortir de prime au lendemain.&amp;rdquo;&#xA;&amp;ldquo;2. Que la Prieure ait soin qu&amp;rsquo;il y ait de bons livres, spécialement les Chartreux, la Vie des Saints, le Mépris du monde, l&amp;rsquo;Oratoire des religieux, ceux de frère Louis de Grenade et de frère Pierre d&amp;rsquo;Alcantara; pour ce que cette nourriture est en partie aussi nécessaire pour l&amp;rsquo;âme, comme le manger pour le corps.&amp;rdquo; 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>Travail</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/09-travail/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:58 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/vie-religieuse/carmel/constitutions/sainte-terese/09-travail/</guid>
      <description>&amp;ldquo;1. Que l&amp;rsquo;on ne fasse point d&amp;rsquo;ouvrage curieux; l&amp;rsquo;ouvrage soit filer, ou autres choses qui ne soient si délicates qu&amp;rsquo;elles occupent la pensée et empêchent de l&amp;rsquo;avoir en Dieu.&amp;rdquo;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
