<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3 Rois on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/</link>
    <description>Recent content in 3 Rois on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap001/</guid>
      <description>Abisag réchauffe David dans sa vieillesse. Adonias forme un parti pour se faire déclarer roi. Salomon est établi successeur de David. Il pardonne à Adonias.&#xA;1 Or, le roi David était devenu vieux, et il comptait un grand nombre de jours de vie ; et quoiqu&amp;rsquo;il fût couvert de vêtements, il ne se réchauffait pas. 2 Ses serviteurs lui dirent donc : Cherchons pour notre seigneur le roi une jeune fille vierge, afin qu&amp;rsquo;elle se tienne devant le roi, qu&amp;rsquo;elle le soigne, dorme sur son sein, et réchauffe notre seigneur le roi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap010/</guid>
      <description>La reine de Saba vient trouver Salomon. Sagesse et richesses de ce prince. Description du trône qu’il fit faire.&#xA;1 Mais la reine de Saba aussi, ayant appris la renommée de Salomon au nom du Seigneur, vint l&amp;rsquo;éprouver par des énigmes.&#xA;Note : III Rois 10, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 9, 1 ; Matthieu, 12, 42 ; Luc, 11, 31. ― La renommée de Salomon au nom du Seigneur ; c’est-à-dire la renommée de Salomon acquise par tout ce qu’il avait fait pour le nom du Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap011/</guid>
      <description>Salomon se laisse aller à l’amour des femmes. Elles le font tomber dans l’idolâtrie. Ennemis que Dieu lui suscite. Le prophète Ahias promet à Jéroboam le royaume des dix tribus. Mort de Salomon. Roboam lui succède.&#xA;1 Or le roi Salomon aima beaucoup de femmes étrangères, la fille de Pharaon aussi, et des Moabites, des Ammonites, des Iduméennes, des Sidoniennes et des Héthéennes,&#xA;Note : III Rois 11, 1 : Voir Deutéronome, 17, 17 ; Ecclésiastique, 47, 21.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap012/</guid>
      <description>Roboam donne lieu à la séparation des dix tribus, qui choisissent Jéroboam pour roi. Roboam se prépare à faire la guerre à Jéroboam. Le prophète Séméias le lui défend. Culte impie des veaux d’or établi par Jéroboam.&#xA;1 Or Roboam vint à Sichem; car c&amp;rsquo;est là que tout Israël s&amp;rsquo;était assemblé pour l&amp;rsquo;établir roi.&#xA;Note : III Rois 12, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 10, 1. ― Vint à Sichem, au centre de la Palestine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap013/</guid>
      <description>Un prophète prédit devant Jéroboam la naissance de Josias et la destruction des hauts lieux. Ce prophète est tué par un lion pour avoir désobéi au commandement de Dieu. Jéroboam persiste dans son impiété.&#xA;1 Et voilà qu&amp;rsquo;un homme de Dieu vint avec les paroles du Seigneur, de Juda à Béthel, Jéroboam étant près de l&amp;rsquo;autel et jetant de l&amp;rsquo;encens.&#xA;Note : III Rois 13, 1 : Jetant de l’encens ; c’est-à-dire encensant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap014/</guid>
      <description>Jéroboam envoie sa femme consulter le prophète Ahias sur la maladie de son fils. Mort de Jéroboam. Nadab lui succède. Sésac, roi d’Egypte, pille le temple de Jérusalem. Roboam meurt. Abiam règne à sa place.&#xA;1 En ce temps-là, Abia, fils de Jéroboam, fut malade,&#xA;Note : III Rois 14, 1 : 0 Voir 3 Rois, 15, 29. ― Celui qui urine, etc. Voir 1 Rois, 25, 22. ― Celui qui est renfermé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap015/</guid>
      <description>Abiam imite l’impiété de Roboam. Il meurt et est remplacé par Asa son fils, qui imite la piété de David. Josaphat son fils lui succède. Nadab est tué par Baasa, qui règne en sa place.&#xA;1 Ainsi en la dix-huitième année du règne de Jéroboam, fils de Nabath, Abiam régna sur Juda. 2 Il régna trois ans dans Jérusalem ; le nom de sa mère était Maacha, fille d&amp;rsquo;Abessalom.&#xA;Note : III Rois 15, 2 : Voir 2 Paralipomènes, 13, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap016/</guid>
      <description>Jéhu prédit à Baasa la ruine de sa famille. Mort de Baasa. Ela lui succède. Zambri tue Ela et se fait roi d’Israël. Amri est choisi par le peuple. Zambri se brûle dans son palais. Mort d’Amri : Achab lui succède et épouse Jézabel.&#xA;1 Or la parole du Seigneur fut adressée à Jéhu, fils d&amp;rsquo;Hanani, contre Baasa, disant :2 Quand je t&amp;rsquo;ai élevé de la poussière, et je t&amp;rsquo;ai établi chef sur mon peuple Israël, toi au contraire, tu as marché dans la voie de Jéroboam, et tu as fait pécher mon peuple Israël, pour m&amp;rsquo;irriter par leurs péchés :3 Voilà que moi, je moissonnerai la postérité de Baasa et la postérité de sa maison, et je ferai de ta maison ce que j&amp;rsquo;ai fait de la maison de Jéroboam, fils de Nabath.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap017/</guid>
      <description>Elie déclare à Achab qu’il ne pleuvra point jusqu’à ce que Dieu l’ordonne par sa bouche. Ce prophète est nourri par les corbeaux. Il multiplie miraculeusement à Sarephta l’huile et la farine chez une veuve. Le fils de cette veuve meurt. Elie le ressuscite.&#xA;1 Et Elie, le Thesbite, un des habitants de Galaad, dit à Achab : Il vit, le Seigneur Dieu d&amp;rsquo;Israël, en la présence duquel je suis !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap018/</guid>
      <description>Le Seigneur envoie Elie devant Achab. Elie persuade à Abdias d’aller annoncer son arrivée à Achab. Entrevue d’Achab et d’Elie. Elie fait descendre le feu du ciel sur son sacrifice, et met à mort les faux prophètes de Baal ; il promet de la pluie et elle tombe.&#xA;1 Après bien des jours, la parole de Dieu fut adressée à Elie, en la troisième année, disant : Va, et montre-toi à Achab, afin que je donne de la pluie sur la surface de la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap019/</guid>
      <description>Jézabel veut faire mourir Elie. Le prophète se retire à la montagne d’Horeb. Le Seigneur l’envoie sacrer Hazaël roi de Syrie, et Jéhu, roi d’Israël. Elisée reçoit l’esprit de prophétie, et s’attache à Elie.&#xA;1 Or Achab annonça à Jézabel tout ce qu&amp;rsquo;avait fait Elie, et de quelle manière il avait tué par le glaive tous les prophètes. 2 Et Jézabel envoya un messager à Elie, disant : Que les dieux me fassent ceci, et qu&amp;rsquo;ils ajoutent cela, si demain à cette heure, je ne mets ton âme comme l&amp;rsquo;âme de chacun d&amp;rsquo;eux !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap002/</guid>
      <description>Derniers avis de David à Salomon. Adonias est mis à mort. Abiathar est relégué. Joab est tué au pied de l’autel. Séméi est puni de mort.&#xA;1 Or, approchèrent les jours où David devait mourir, et ils ordonna à Salomon, son fils, disant :2 Moi j&amp;rsquo;entre dans la voie de toute la terre : fortifie-toi, et sois homme. 3 Observe les commandements du Seigneur ton Dieu, afin que tu marches dans ses voies, que tu gardes ses cérémonies, ses préceptes, ses ordonnances et ses lois, comme il est écrit dans la loi de Moïse, afin que tu comprennes tout ce que tu feras et toutes tes démarches,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap020/</guid>
      <description>Siège de Samarie par Bénadad. Défaite de son armée. Seconde défaite de l’armée des Syriens. Achab fait alliance avec Bénadad. Il en est repris par un prophète.&#xA;1 Or Bénadad, roi de Syrie, assembla toute son armée, et trente-deux rois avec lui, des chevaux et des chars; puis montant, il combattait contre Samarie, et l&amp;rsquo;assiégeait. 2 Et envoyant dans la ville des messagers à Achab, roi d&amp;rsquo;Israël, 3 Il dit : Voici ce que dit Bénadad : Votre argent et votre or est à moi; vos femmes et vos enfants les meilleurs sont à moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap021/</guid>
      <description>Naboth refuse de vendre sa vigne à Achab. Jézabel fait condamner Naboth à être lapidé. Elie fait de terribles menaces à Achab, et détourne de dessus lui les maux dont il était menacé.&#xA;1 Or après ces événements, en ce même temps, Naboth, le Jezrahélite, avait une vigne qui était dans Jezrahel, près du palais d&amp;rsquo;Achab, roi de Samarie.&#xA;Note : III Rois 21, 1 : Une vigne qui, laquelle. Les éditions ordinaires de la Vulgate portent lequel (Naboth) ; mais celle de Turin, que nous suivons, comme étant la seule approuvée par le Saint-Siège, lit conformément au contexte, laquelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 22</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap022/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap022/</guid>
      <description>Achab et Josaphat se liguent contre les Syriens. Les faux prophètes d’Achab prédisent la victoire ; Michée lui prédit sa mort. Achab meurt. Ochozias lui succède. Josaphat meurt aussi, et Joram règne à sa place.&#xA;1 Trois ans se passèrent donc sans guerre entre la Syrie et Israël.&#xA;Note : III Rois 22, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 18, 1.&#xA;2 Mais, en la troisième année, Josaphat, roi de Juda, descendit vers le roi d&amp;rsquo;Israël.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap003/</guid>
      <description>Salomon épouse la fille de Pharaon. Il demande à Dieu la sagesse. Dieu lui donne par surcroît les richesses et la gloire. Jugement qu’il porte entre deux femmes.&#xA;1 La royauté fut donc affermie dans la main de Salomon ; il s&amp;rsquo;unit par alliance à Pharaon, roi d&amp;rsquo;Egypte ; car il prit sa fille, et il l&amp;rsquo;amena dans la cité de David, jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;il eût achevé de bâtir sa maison, et la maison du Seigneur, et le mur de Jérusalem tout autour.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap004/</guid>
      <description>Principaux officiers de Salomon. Etendue de sa domination. Sagesse de ce prince.&#xA;1 Or le roi Salomon régnait sur tout Israël ; 2 Et voici les principaux officiers qu&amp;rsquo;il avait : Azarias, fils de Sadoc, le prêtre; 3 Elihoreph et Ahia, fils de Sisa, étaient scribes; Josaphat, fils d&amp;rsquo;Ahilud, tenait les registres; 4 Banaïas, fils de Joïada, commandait l&amp;rsquo;armée ; Sadoc et Abiathar étaient prêtres ;&#xA;Note : III Rois 4, 4 : Sadoc et Abiathar étaient grand prêtres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap005/</guid>
      <description>Alliance entre Hiram et Salomon. Hiram lui fournit le bois nécessaire pour la construction du temple. Salomon choisir dans Israël ceux qui devaient travailler à cet édifice.&#xA;1 Hiram, roi de Tyr, envoya aussi ses serviteurs vers Salomon; car il apprit qu&amp;rsquo;on l&amp;rsquo;avait oint roi, en la place de son père, parce qu&amp;rsquo;Hiram avait toujours été l&amp;rsquo;ami de David.&#xA;2 Or Salomon envoya vers Hiram, disant :3 Vous savez le désir de David mon père, et qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pu bâtir une maison au nom du Seigneur son Dieu, à cause des guerres qui le menaçaient de toutes parts, jusqu&amp;rsquo;à ce que le Seigneur eût mis ses ennemis sous la plante de ses pieds.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap006/</guid>
      <description>Description du temple bâti par Salomon.&#xA;1 Il arriva donc, à la quatre cent quatre-vingtième année de la sortie des enfants d&amp;rsquo;Israël de la terre d&amp;rsquo;Egypte, à la quatrième année du règne de Salomon sur Israël, au mois de Zio (c&amp;rsquo;est le second mois de l&amp;rsquo;année), que l&amp;rsquo;on commença à bâtir la maison du Seigneur.&#xA;Note : III Rois 6, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 3, 1. ― Le mois de Zio ou Zif commençait à la nouvelle lune d’avril.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap007/</guid>
      <description>Description du palais de Salomon. Divers ouvrages faits pour le temple.&#xA;1 Quant à sa maison, Salomon la bâtit et l&amp;rsquo;acheva entièrement en treize ans.&#xA;Note : III Rois 7, 1 : Voir 3 Rois, 9, 10.&#xA;2 Il bâtit aussi la maison de la forêt du Liban, qui avait cent coudées de longueur, cinquante coudées de largeur et trente coudées de hauteur, et quatre galeries entre des colonnes de bois de cèdre ; car il avait coupé du bois de cèdre pour les colonnes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap008/</guid>
      <description>Dédicace du temple de Salomon. Salomon offre à Dieu sa prière et bénit le peuple. Nombre des victimes immolées dans cette solennité.&#xA;1 Alors s&amp;rsquo;assemblèrent tous les anciens d&amp;rsquo;Israël avec les princes des tribus, et les chefs des familles des enfants d&amp;rsquo;Israël, auprès du roi Salomon dans Jérusalem, pour transporter l&amp;rsquo;arche de l&amp;rsquo;alliance du Seigneur de la cité de David, c&amp;rsquo;est-à-dire, de Sion.&#xA;Note : III Rois 8, 1 : Voir 2 Paralipomènes, 5, 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/11-3-rois/chap009/</guid>
      <description>Le Seigneur apparaît une seconde fois à Salomon. Ce prince donne vingt villes au roi de Tyr. Il bâtit plusieurs villes et s’assujettit plusieurs peuples. Il envoie une flotte au pays d’Ophir.&#xA;1 Or, il arriva que lorsque Salomon eut achevé l&amp;rsquo;édifice de la maison du Seigneur, l&amp;rsquo;édifice du roi, et tout ce qu&amp;rsquo;il avait souhaité et voulu faire, 2 Le Seigneur lui apparut une seconde fois, comme il lui avait apparu à Gabaon.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
