<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Damnation on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/</link>
    <description>Recent content in Damnation on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dans la Tradition</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/tradition/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/tradition/</guid>
      <description>Pape Benoît XII, Benedictus Deus, 1336 : &amp;ldquo;&amp;hellip; nous définissons que selon la disposition générale de Dieu, les âmes de ceux qui meurent en état de péché mortel descendent aussitôt après leur mort en enfer, où elles sont tourmentées de peines éternelles, et que néanmoins au jour du jugement tous les hommes comparaîtront avec leurs corps &amp;ldquo;devant le tribunal du Christ&amp;rdquo; pour rendre compte de leurs actes personnels, &amp;ldquo;afin que chacun reçoive le salaire de ce qu&amp;rsquo;il aura fait penda nt qu&amp;rsquo;il était dans son corps, soit en bien, soit en mal&amp;rdquo; 2 Co 5,10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enfer</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/bible/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/bible/</guid>
      <description>Psaumes 6:6 : &amp;ldquo;Parce que nul dans la mort ne se souvient de vous : et dans l&amp;rsquo;enfer renier qui vous glorifiera ?&amp;rdquo; 1&#xA;Psaumes 9:18 : &amp;ldquo;Que de même les pécheurs soient précipités dans l&amp;rsquo;enfer, et toutes les nations qui oublient Dieu.&amp;rdquo; 2&#xA;Psaumes 27:1 : &amp;ldquo;Vers vous. Seigneur, je crierai : Mon Dieu, ne gardez pas le silence, en vous éloignant de moi, de peur que si vous vous taisez, en vous éloignant de moi, je ne devienne semblable à ceux qui descendent dans la fosse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Histoire</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/histoire/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/doctrine/glossaire/damnation/histoire/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs, 1680 : &amp;ldquo;Une femme de Pennafleur qui avait accoutûmé de recevoir les Frères Mineurs, porta faux témoignage contre une de ses voisines, et mourut sans avoir réparé le mal dont elle était la cause : son âme ayant été présenté au jugement de Dieu, fut condamnée à l&amp;rsquo;enfer, mais S. François demanda grâce pour elle; et obtint qu&amp;rsquo;elle serait renvoyée dans son corps; en effet cette femme ressuscita, satisfit au dommage qu&amp;rsquo;elle avait causé, et après avoir fait cette juste réparation mourut derechef.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
