<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 Petrus on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/</link>
    <description>Recent content in 2 Petrus on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Caput 1</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/chap001/</guid>
      <description>1 Simon Petrus, servus, et Apostolus Iesu Christi, iis, qui coæqualem nobiscum sortiti sunt fidem in iustitia Dei nostri, et Salvatoris Iesu Christi.&#xA;2 Gratia vobis, et pax adimpleatur in cognitione Dei, et Christi Iesu Domini nostri:&#xA;3 quomodo omnia nobis divinæ virtutis suæ, quæ ad vitam, et pietatem donata sunt, per cognitionem eius, qui vocavit nos propria gloria, et virtute,&#xA;4 per quem maxima, et pretiosa nobis promissa donavit: ut per hæc efficiamini divinæ consortes naturæ: fugientes eius, quæ in mundo est, concupiscentiæ corruptionem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 2</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/chap002/</guid>
      <description>1 Fuerunt vero et pseudoprophetæ in populo, sicut et in vobis erunt magistri mendaces, qui introducent sectas perditionis, et eum, qui emit eos, Dominum negant: superducentes sibi celerem perditionem.&#xA;2 Et multi sequentur eorum luxurias, per quos via veritatis blasphemabitur:&#xA;3 et in avaritia fictis verbis de vobis negotiabuntur: quibus iudicium iam olim non cessat: et perditio eorum non dormitat.&#xA;4 Si enim Deus angelis peccantibus non pepercit, sed rudentibus inferni detractos in tartarum tradidit cruciandos, in iudicium reservari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caput 3</title>
      <link>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:00:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:42213/fr/bible/vulgata/novum-testamentum/22-2-petrus/chap003/</guid>
      <description>1 Hanc ecce vobis, charissimi, secundam scribo epistolam, in quibus vestram excito in commonitione sinceram mentem:&#xA;2 ut memores sitis eorum, quæ prædixi verborum a sanctis Prophetis, et Apostolorum vestrorum, præceptorum Domini et Salvatoris.&#xA;3 hoc primum scientes, quod venient in novissimis diebus in deceptione illusores, iuxta proprias concupiscentias ambulantes,&#xA;4 dicentes: Ubi est promissio, aut adventus eius? ex quo enim patres dormierunt, omnia sic perseverant ab initio creaturæ.&#xA;5 Latet enim eos hoc volentes, quod cæli erant prius, et terra, de aqua, et per aquam consistens Dei verbo:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
