<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jean on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/</link>
    <description>Recent content in Jean on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap001/</guid>
      <description>Divinité du Verbe. Mission de saint Jean-Baptiste. Incarnation du Verbe. Réponse de saint Jean aux députés des Juifs. Autre témoignage de saint Jean. Deux disciples de saint Jean vont trouver Jésus. André lui amène Pierre. Jésus appelle Philippe, qui lui amène Nathanaël.&#xA;1 Au commencement était le Verbe, et le Verbe était en Dieu, et le Verbe était Dieu.&#xA;Note : Jean 1, 1 : Et le Verbe était en Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap010/</guid>
      <description>Faux et vrai pasteur. Jésus est la porte des brebis ; il est le bon pasteur. Caractère du mercenaire. Brebis réunies sous un seul pasteur. Jésus quitte sa vie pour la reprendre. Les brebis de Jésus entendent sa voix. Les Juifs veulent le lapider. Il prouve sa divinité par ses oeuvres.&#xA;1 En vérité, en vérité, je vous le dis : Celui qui n&amp;rsquo;entre point par la porte dans le bercail des brebis, mais y monte par ailleurs, est un voleur et un larron.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap011/</guid>
      <description>Maladie et mort de Lazare. Jésus va à Béthanie pour le ressusciter. Entretien de Marthe avec Jésus. Jésus ressuscite Lazare. Les Juifs veulent perdre Jésus. Caïphe prophétise. Jésus se retire à Ephrem. Les Juifs cherchent l’occasion de le prendre.&#xA;1 Or il y avait un certain malade, Lazare, de Béthanie, du bourg où demeuraient Marie et Marthe sa soeur.&#xA;Note : Jean 11, 1-2 : Béthanie, voir Matthieu, 21, 17. ― Marie Madeleine, voir Matthieu, 27, 56.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap012/</guid>
      <description>Marie parfume les pieds de Jésus. Murmures de Judas. Les Juifs veulent tuer Lazare. Entrée de Jésus à Jérusalem ; des gentils demandent à le voir. Discours de Jésus à cette occasion. Trouble de Jésus. Voix du ciel. Puissance de la croix. Marcher pendant la lumière. Incrédulité des Juifs. La parole de Jésus condamnera ceux qui ne la reçoivent pas.&#xA;1 Jésus donc, six jours avant la pâque, vint à Béthanie, où était mort Lazare qu&amp;rsquo;avait ressuscité Jésus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap013/</guid>
      <description>Dernière cène de Jésus-Christ. Il lave les pieds de ses apôtres. Prédiction de la trahison de Judas. Glorification de Jésus. Commandement de l’amour. Renoncement de saint Pierre prédit.&#xA;1 Avant la fête de la pâque, Jésus sachant que son heure était venue de passer de ce monde à son Père, comme il avait aimé les siens, qui étaient dans le monde, il les aima jusqu&amp;rsquo;à la fin.&#xA;Note : Jean 13, 1 : Voir Matthieu, 26, 2 ; Marc, 14, 1 ; Luc, 22, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap014/</guid>
      <description>Sermon après la cène. Jésus va préparer un lieu à ses disciples. Il est la voie, la vérité et la vie. Qui le voit, voit son Père. Il fera ce qui sera demandé en son nom. Promesse de l’Esprit consolateur. Observation des commandements. Le Saint-Esprit enseigne toutes choses. Paix de Dieu. Amour et obéissance de Jésus.&#xA;1 Que votre coeur ne se trouble point. Vous croyez en Dieu, croyez aussi en moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap015/</guid>
      <description>Suite du sermon après la cène. Jésus est la vigne ; ses disciples sont les sarments. Vie et joie en lui seul. Commandement de l’amour. Choix des disciples. Monde ennemi des fidèles. Juifs inexcusables. Témoignage de l’esprit de vérité.&#xA;1 Moi je suis la vraie vigne, et mon Père est le vigneron.&#xA;Note : Jean 15, 1 : Je suis la vraie vigne. L’image de la vigne est très fréquente dans l’Ecriture Sainte, parce que c’était une des cultures principales de la Palestine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap016/</guid>
      <description>Suite du sermon après la cène. Prédiction des persécutions. Promesse du Paraclet. Triple conviction qu’il doit produire, et lumière qu’il doit répandre. Prière au nom de Jésus-Christ. Confiance au milieu des tribulations.&#xA;1 Je vous ai dit ces choses, afin que vous ne soyez point scandalisés. 2 Ils vous chasseront des synagogues; et vient l&amp;rsquo;heure où quiconque vous fera mourir croira rendre hommage à Dieu ; 3 Et ils vous feront ainsi, parce qu&amp;rsquo;ils ne connaissent ni mon Père ni moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap017/</guid>
      <description>Jésus prie pour sa glorification. Il prie pour tous ceux qui croyaient déjà en lui, et pour tous ceux qui devaient croire en lui dans la suite.&#xA;1 Jésus parla ainsi; puis, levant les yeux au ciel, il dit : Mon Père, elle est venue l&amp;rsquo;heure ; glorifiez votre Fils, afin que votre Fils vous glorifie ; 2 Puisque vous lui avez donné puissance sur toute chair, afin que, quant à tous ceux que vous lui avez donnés, il leur donne la vie éternelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap018/</guid>
      <description>Jésus dans le jardin. Juifs renversés. Jésus pris et mené devant Anne. Saint Pierre le suit. Jésus est envoyé à Caïphe, renié par saint Pierre et présenté à Pilate. Barabbas lui est préféré.&#xA;1 Lorsqu&amp;rsquo;il eut dit ces choses, Jésus s&amp;rsquo;en alla avec ses disciples au-delà du torrent de Cédron, où il y avait un jardin dans lequel il entra, lui et ses disciples.&#xA;Note : Jean 18, 1 : Voir 2 Rois, 15, 23 ; Matthieu, 26, 36 ; Marc, 14, 32 ; Luc, 22, 39.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap019/</guid>
      <description>Flagellation. Couronnement d’épines. Pilate cherche les moyens de délivrer Jésus ; il l’abandonne. Jésus est conduit au Calvaire et crucifié. Inscription de la croix. Partage de ses vêtements. La sainte Vierge et saint Jean au pied de la croix. Jésus a soif ; il meurt. Son côté est percé. Joseph et Nicodème prennent le soin d’ensevelir Jésus.&#xA;1 Alors donc Pilate prit Jésus et le fit flageller.&#xA;Note : Jean 19, 1 : Voir Matthieu, 27, 26 ; Marc, 15, 15.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap002/</guid>
      <description>Noces de Cana. Changement de l’eau en vin. Vendeurs chassés du temple. Jésus annonce sa résurrection. Beaucoup croient en lui, mais il ne se fie pas à eux.&#xA;1 Trois jours après, il se fit des noces à Cana en Galilée : et la mère de Jésus y était.&#xA;Note : Jean 2, 1 : Cana en Galilée est célèbre non seulement par le miracle de l’eau changée en vin, mais aussi par un autre miracle raconté dans Jean, 4, 46-54.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 20</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap020/</guid>
      <description>Madeleine va au sépulcre ; elle avertit Pierre et Jean ; ils y viennent ensemble. Apparition des anges et de Jésus à Madeleine. Jésus apparaît aux apôtres et leur donne le Saint-Esprit. Seconde apparition de Jésus aux apôtres. Thomas voit et croit.&#xA;1 Or le premier jour de la semaine, au matin, quand les ténèbres duraient encore, Marie-Madeleine vint au sépulcre, et vit la pierre ôtée du tombeau.&#xA;Note : Jean 20, 1 : Voir Matthieu, 28, 1 ; Marc, 16, 1 ; Luc, 24, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 21</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap021/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap021/</guid>
      <description>Apparition de Jésus à ses disciples près de la mer de Tibériade. Pêche miraculeuse. Amour de saint Pierre. Jésus lui confie ses brebis et lui prédit son martyre. Saint Pierre demande à Jésus ce que deviendra saint Jean.&#xA;1 Après cela, Jésus se manifesta de nouveau à ses disciples près de la mer de Tibériade. Or il se manifesta ainsi. 2 Simon Pierre et Thomas, appelé Didyme, Nathanaël, qui était de Cana en Galilée, les fils de Zébédée, et deux autres de ses disciples, se trouvaient ensemble.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap003/</guid>
      <description>Nicodème vient trouver Jésus-Christ ; instructions que Jésus lui donne. Le Fils de Dieu envoyé pour sauver le monde. Celui qui ne croit pas en lui est condamné. Dispute entre les disciples de saint Jean et ceux de Jésus-Christ touchant le baptême. Réponse de saint Jean à ses disciples.&#xA;1 Or il y avait un homme parmi les pharisiens, nommé Nicodème, un des chefs des Juifs.&#xA;Note : Jean 3, 1 : Un des chefs des Juifs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap004/</guid>
      <description>Jésus retourne en Galilée. Il s’entretient avec la Samaritaine, et répond à ses disciples au sujet de cet entretien. Foi des Samaritains. Jésus vient de nouveau à Cana. Il guérit un malade à Capharnaüm.&#xA;1 Lors donc que Jésus sut que les pharisiens avaient appris qu&amp;rsquo;il faisait plus de disciples et baptisait plus que Jean,&#xA;Note : Jean 4, 1 : Voir Jean, 3, 22.&#xA;2 (Quoique Jésus ne baptisât point, mais ses disciples), 3 Il quitta la Judée, et s&amp;rsquo;en alla de nouveau en Galilée ; 4 Or il lui fallait passer par la Samarie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap005/</guid>
      <description>Guérison d’un homme malade depuis trente-huit ans. Murmures des Juifs sur le prétendu violement du sabbat, et sur ce que Jésus-Christ se déclarait le Fils de Dieu. Réponse de Jésus-Christ aux Juifs. Le Fils agit avec le Père : il a reçu du Père tout pouvoir de juger. Il a la vie en lui de même que le Père. Témoignage de Jean-Baptiste et du Père céleste. Incrédulité des Juifs. Moïse sera leur accusateur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap006/</guid>
      <description>Multiplication des cinq pains et des deux poissons. Jésus marche sur la mer. La nourriture qui ne périt pas. Jésus-Christ déclare que sa chair et son sang sont une nourriture et un breuvage. Plusieurs se scandalisent de ses paroles et l’abandonnent. Les douze apôtres demeurent avec lui. Jésus prédit l’infidélité de l’un d’eux.&#xA;1 Après cela Jésus s&amp;rsquo;en alla de l&amp;rsquo;autre côté de la mer de Galilée, c&amp;rsquo;est-à-dire de Tibériade;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap007/</guid>
      <description>Les parents de Jésus veulent le persuader d’aller en Judée. Jésus y va en secret. Il enseigne publiquement dans le temple. Ses reproches à ceux qui voulaient le faire mourir. Il annonce l’effusion de l’Esprit de Dieu. On veut en vain l’arrêter. Nicodème prend sa défense.&#xA;1 Après cela Jésus parcourait la Galilée : car il ne voulait point parcourir la Judée, parce que les Juifs cherchaient à le faire mourir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap008/</guid>
      <description>Femme adultère présentée à Jésus-Christ. Jésus lumière du monde. Son Père lui rend témoignage. Impénitence des Juifs prédite. Crucifiement annoncé. Qui commet le péché est esclave du péché. Vrais enfants d’Abraham. Le démon est le père du mensonge. Qui est de Dieu entend les paroles de Dieu. Jésus outragé laisse la défense de sa gloire à son Père. Il déclare qu’il est avant Abraham.&#xA;1 Mais Jésus s&amp;rsquo;en alla à la montagne des Oliviers ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/nouveau-testament/04-jean/chap009/</guid>
      <description>Aveugle-né guéri par Jésus-Christ. Enquête des pharisiens sur ce miracle. Ils chassent de la synagogue celui qui avait été guéri. Instruit par Jésus-Christ, il se prosterne et l’adore. Double jugement exercé par Jésus-Christ.&#xA;1 Et comme il passait, Jésus vit un homme aveugle de naissance; 2 Et ses disciples l&amp;rsquo;interrogèrent : Maître, qui a péché, celui-ci ou ses parents, pour qu&amp;rsquo;il soit né aveugle?&#xA;Note : Jean 9, 2 : « Beaucoup de Juifs étaient imbus de la fausse opinion que tout mal physique était la peine d’un péché personnel ou des parents (comparer à Exode, 20, 5).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
