<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sagesse on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/</link>
    <description>Recent content in Sagesse on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap001/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap001/</guid>
      <description>Aimer la justice. Chercher le Seigneur avec droiture. Le Seigneur connaît tout, et rien n’échappe à sa vengeance. La mort ne vient pas de Dieu ; mais elle est la suite du péché.&#xA;1 Aimez la justice, vous qui jugez la terre. Ayez du Seigneur de bons sentiments, et cherchez-le dans la simplicité de cœur ;&#xA;Note : Sg. 1, 1 : Voir 3 Rois, 3, 9 ; Isaïe, 56, 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap010/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap010/</guid>
      <description>Merveilles opérées par la sagesse depuis le commencement du monde, en la personne d’Adam, de Noé, d’Abraham, de Jacob, de Joseph, de Moïse, et en faveur des Israélites.&#xA;1 C&amp;rsquo;est elle qui conserva celui qui fut formé le premier par Dieu, pour être le père du globe de la terre, ayant d&amp;rsquo;abord été créé seul ; 2 Et elle le tira de son péché, et lui donna la force de gouverner toutes choses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap011/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap011/</guid>
      <description>La sagesse a conduit les Israélites dans le désert. Miracle de l’eau tirée du rocher par Moïse. Sagesse de Dieu marquée dans les plaies dont il frappa l’Egypte. Bonté de Dieu pour ses créatures.&#xA;1 Elle a dirigé leurs œuvres par les mains d&amp;rsquo;un saint prophète.&#xA;Note : Sg. 11, 1 : Voir Exode, 16, 1. ― D’un saint prophète ; c’est-à-dire de Moïse, appelé en effet prophète dans plusieurs passages de l’Ecriture.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap012/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap012/</guid>
      <description>Dieu châtie avec patience ceux qui l’ont offensé pour leur donner lieu de faire pénitence. Il instruit ses enfants par les châtiments qu’il exerce sur ses ennemis.&#xA;1 Qu&amp;rsquo;il est bon et doux, Seigneur, votre esprit en toutes choses!2 Et c&amp;rsquo;est pour cela que vous châtiez par parties ceux qui s&amp;rsquo;égarent; au sujet de leurs fautes, vous les reprenez et les exhortez, afin qu&amp;rsquo;abandonnant le mal, ils croient en vous, Seigneur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 13</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap013/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap013/</guid>
      <description>Vanité des hommes qui, au lieu de reconnaître Dieu dans ses créatures, les ont prises elles-mêmes pour des dieux. Folie et aveuglement de ceux qui ont donné le nom de dieux aux ouvrages de la main des hommes.&#xA;1 Ainsi, vains sont tous les hommes en qui n&amp;rsquo;est pas la science de Dieu, et qui par les biens visibles n&amp;rsquo;ont pu comprendre Celui qui est, et n&amp;rsquo;ont pas, en considérant les œuvres, connu quel était l&amp;rsquo;ouvrier ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 14</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap014/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap014/</guid>
      <description>Folie de celui qui en s’embarquant invoque une idole. Prophétie de la ruine de l’idolâtrie. Origine de l’idolâtrie. Maux dont elle est la source.&#xA;1 Un autre encore, pensant a naviguer, et commençant à faire route à travers les flots impétueux, invoque un bois plus fragile que celui qui le porte. 2 Car le désir d&amp;rsquo;acquérir l&amp;rsquo;a inventé, et un ouvrier l&amp;rsquo;a fabriqué par son adresse.&#xA;Note : Sg. 14, 2-7 : Ces versets forment une parenthèse, dans laquelle l’auteur montre comment, avec la permission de Dieu, la navigation a été inventée par les hommes, afin de faire éclater sa toute-puissance et comment Dieu s’en est servi dans le déluge pour répandre ses bénédictions sur le genre humain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 15</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap015/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap015/</guid>
      <description>Le Sage, au nom des fidèles Israélites, loue le Seigneur de les avoir préservés de l’idolâtrie. Aveuglement de ceux qui fabriquent des idoles et de ceux qui les adorent. Culte impie des animaux.&#xA;1 Mais vous, notre Dieu, vous êtes doux et véritable, patient, et avec miséricorde disposant toutes choses. 2 Car, si nous péchions, nous sommes à vous, connaissant votre grandeur, et si nous ne péchions pas, nous savons que vous tenez compte de nous.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 16</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap016/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap016/</guid>
      <description>La manière dont Dieu traite ses amis et ses ennemis. Plaies dont il frappe les Egyptiens ; bienfaits qu’il répand sur les Hébreux.&#xA;1 A cause de ces animaux et d&amp;rsquo;autres semblables, ils ont souffert des tourments mérités et ont été exterminés par une multitude de bêtes.&#xA;Note : Sg. 16, 1 : A Cause de ces animaux, etc. Comparer à Sagesse, 12, 25 et Exode, 8, vv. 2-3, 16, 21 ; 10, vv.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 17</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap017/</guid>
      <description>Jugements de Dieu. Ténèbres de l’Egypte et frayeur des Egyptiens, tandis que le reste du monde jouissait de la lumière et vaquait librement à ses travaux.&#xA;1 Grands sont vos jugements, Seigneur, et inexprimables vos paroles : à cause de cela les âmes sans science se sont égarées.&#xA;Note : Sg. 17, 1 : Inexprimables (inenarrabilia) ; ou difficiles à exposer, à expliquer, comme porte le texte grec. ― Les âmes sans science ; littéralement indisciplinées (indisciplinatæ) ; mais il faut se rappeler que dans l’Ecriture, et surtout dans les Livres sapientiaux, le mot disciplina s’emploie fréquemment pour science ; aussi le grec porte-t-il ici sans instruction, sans éducation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 18</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap018/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap018/</guid>
      <description>Les Egyptiens sont dans les ténèbres, tandis que les Israélites jouissent de la lumière. Ces derniers sont ensuite guidés par une colonne de feu. Les premiers-nés de l’Egypte sont exterminés sans réserve ; la plaie de la mort qui frappe les Hébreux dans le désert est bientôt arrêtée.&#xA;1 Mais, Seigneur, il y avait pour vos saints une grande lumière, et ils entendaient leur voix, mais ne voyaient pas leur visage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 19</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap019/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap019/</guid>
      <description>Les Egyptiens engloutis dans la mer en poursuivant les Hébreux, qui y trouvent un passage libre. Parallèle des jugements de Dieu sur Sodome et sur l’Egypte. Les éléments employés à l’exécution des jugements du Seigneur.&#xA;1 Mais aux impies, jusqu&amp;rsquo;au dernier moment, sans miséricorde survint la colère du Seigneur; car il savait d&amp;rsquo;avance leur avenir;&#xA;Note : Sg. 19, 1 : Aux impies ; c’est-à-dire aux Egyptiens.&#xA;2 Parce qu&amp;rsquo;ayant eux-mêmes permis aux Israélites de se retirer, et les ayant renvoyés avec un grand empressement, ils couraient après eux, poussés par le repentir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap002/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap002/</guid>
      <description>Faux raisonnement des impies qui nient l’immortalité de l’âme, et qui mettent le souverain bien dans la jouissance des plaisirs sensibles. Leur haine contre le juste. Le démon auteur de la mort.&#xA;1 Ils ont dit, en effet, pensant faussement en eux-mêmes : Il est court et plein d&amp;rsquo;ennui le temps de notre vie, et il n&amp;rsquo;est pas de jouissance à la fin de l&amp;rsquo;homme, et il n&amp;rsquo;est personne qu&amp;rsquo;on sache être revenu des enfers ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap003/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap003/</guid>
      <description>Bonheur des justes et malheur des méchants après la mort. Récompense de la chasteté. Suites funestes de l’adultère.&#xA;1 Mais les âmes des justes sont dans la main de Dieu, et le tourment de la mort ne les touchera pas.&#xA;Note : Sg. 3, 1 : Voir Deutéronome, 33, 3 ; Sagesse, 5, 4.&#xA;2 Ils ont paru mourir aux yeux des insensés; et leur sortie du monde a été estimée affliction; 3 Et leur séparation d&amp;rsquo;avec nous, une extermination; mais eux sont en paix.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap004/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap004/</guid>
      <description>Avantages de la chasteté. Suites malheureuses de l’adultère. Mort des justes heureuse, quoique précipitée. Justes retirés du monde par miséricorde. Malheur des méchants à la mort.&#xA;1 Ô combien belle est une génération chaste et glorieuse ! car sa mémoire est immortelle, et elle est connue de Dieu et des hommes. 2 Lorsqu&amp;rsquo;elle est présente, on l&amp;rsquo;imite, et on la regrette lorsqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;est retirée ; couronnée pour jamais, elle triomphe, après avoir remporté le prix de la victoire dans les combats incontaminés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap005/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap005/</guid>
      <description>Triomphe des justes. Regrets inutiles des méchants. Félicité éternelle des justes. Vengeance du Seigneur contre les méchants.&#xA;1 Alors les justes s&amp;rsquo;élèveront avec une grande fermeté contre ceux qui les ont tourmentés, et qui leur ont ravi le fruit de leurs travaux.&#xA;Note : Sg. 5, 1 : Alors ; c’est-à-dire lors du jugement des impies, dont il est parlé au chapitre précédent.&#xA;2 Ceux-ci le voyant seront troublés par une crainte horrible, et ils s&amp;rsquo;étonneront de ce salut soudain, 3 Disant en eux-mêmes, se repentant et gémissant dans l&amp;rsquo;angoisse de leur esprit : Voici ceux que nous avons eus autrefois en dérision, en proverbes outrageants.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap006/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap006/</guid>
      <description>Rois et juges de la terre exhortés à acquérir la sagesse. Supplices rigoureux préparés à ceux qui gouvernent injustement. La sagesse se présente à ceux qui l’aiment et la cherchent. Combien il est avantageux de la posséder.&#xA;1 Mieux vaut la sagesse que les forces, et l&amp;rsquo;homme prudent que le courageux.&#xA;Note : Sg. 6, 1 : Voir Ecclésiaste, 9, 18.&#xA;2 Ecoutez donc, rois, et comprenez : instruisez-vous, juges des confins de la terre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap007/</guid>
      <description>Tous entrent dans cette vie et en sortent de la même manière. La sagesse est préférable à tous les autres biens. Avantages qu’on en retire. Louanges de la sagesse.&#xA;1 Je suis assurément, moi aussi homme mortel, semblable à tous, et de la race de cet homme de terre qui le premier fut fait, et dans le sein de ma mère j&amp;rsquo;ai été formé chair;&#xA;Note : Sg. 7, 1 : J’ai été formé chair ; c’est-à-dire corps ; mon corps a été formé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap008/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap008/</guid>
      <description>Excellence de la sagesse. Avantages que l’on trouve dans la possession de la sagesse. C’est de Dieu qu’on la reçoit.&#xA;1 La sagesse, au contraire, atteint avec force d&amp;rsquo;une extrémité à une autre extrémité, et dispose toutes choses avec douceur.&#xA;2 Je l&amp;rsquo;ai aimée, je l&amp;rsquo;ai recherchée dès ma jeunesse, et j&amp;rsquo;ai demandé à l&amp;rsquo;avoir pour épouse, et je suis devenu amateur de sa beauté. 3 Elle glorifie la noblesse de son origine, comme jouissant de l&amp;rsquo;union étroite de Dieu ; et aussi parce que le Seigneur de toutes choses l&amp;rsquo;a aimée ;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap009/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:40:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/bible/glaire/ancien-testament/27-sagesse/chap009/</guid>
      <description>Prière de Salomon au Seigneur pour obtenir la sagesse. La sagesse est nécessaire pour gouverner les autres et pour se conduire soi-même.&#xA;1 Dieu de mes pères, et Seigneur de miséricorde, qui avez fait toutes choses par votre parole,&#xA;Note : Sg. 9, 1 : Dieu de mes pères, etc. C’est la prière dont il est parlé au chapitre précédent ; elle continue dans tout le reste du livre. On peut la considérer comme une paraphrase de celle qu’on lit à 3 Rois, 3, verset 6 et suivants.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
