<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glossaire catholique on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/</link>
    <description>Recent content in Glossaire catholique on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Démon</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/demon/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/demon/</guid>
      <description>Sainte Thérèse d&amp;rsquo;Avila : &amp;ldquo;La malice du démon est comme une lime sourde dont il faut se défier de bonne heure.&amp;rdquo; 1&#xA;Sainte Thérèse d&amp;rsquo;Avila : &amp;ldquo;&amp;hellip; le démon ne peut pas connaître les choses à venir.&amp;rdquo; 2&#xA;Saint Thomas d&amp;rsquo;Aquin, Opuscules, 17, chap. 10 : &amp;ldquo;Il arrive fréquemment, en effet, que Dieu se sert de la malice des démons pour le bien de ses saints, auxquels, parce qu&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;ont pas été vaincus, il prépare des couronnes, et il se sert ainsi des saints pour se railler d&amp;rsquo;eux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Détachement</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/detachement/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/detachement/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs, à propos de Frère Jean Bovisi, 1680 : &amp;ldquo;Ce serviteur de Dieu était si jalous de son coeur, qu&amp;rsquo;il ne le voulait donner qu&amp;rsquo;à Dieu seul, et regardait toutes les créatures comme indignes de son amour : il fuyait la conversation de ses frères, et ne souffrait celle des séculiers que comme un supplice. Il disait que quand on était demandé par quelqu&amp;rsquo;un, il fallait aller à lui avec un esprit de charité pour le servir, et le renvoyer bientôt; que celui qui cherche Dieu le trouvera, mais que celui qui cherche quelque autre chose que Dieu ne trouvera ni Dieu, ni ce qu&amp;rsquo;il désire; que l&amp;rsquo;amour du prochain a souvent un grand pouvoir pour abattre notre esprit, et que si nous le fuyons pour nous attacher mieux à Dieu, nous profiterons plus et pour lui, et pour nous; que si nous contentons bien Dieu, il nous donnera le moyen de satisfaire aux hommes; car il ne nous peut arriver aucun mal, pendant que nous laisserons le monde pour nous unir à lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Faux signes</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/faux-signes/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/faux-signes/</guid>
      <description>Matthieu 24:24 : &amp;ldquo;Car il s&amp;rsquo;élèvera de faux Christs et de faux prophètes ; et ils feront de grands signes et des prodiges, en sorte que soient induits en erreur (s&amp;rsquo;il peut se faire) même les élus.&amp;rdquo; 1&#xA;Glaire 1905, p. 2391.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Immitation du Christ</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/immitation-christ/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/immitation-christ/</guid>
      <description>1 Pierre 2:21 : &amp;ldquo;Car c&amp;rsquo;est à quoi vous avez été appelés, parce que le Christ même a souffert pour nous, vous laissant un exemple, afin que vous suiviez ses traces.&amp;rdquo; 1&#xA;Marc 10:38 : &amp;ldquo;Mais Jésus leur dit : Vous ne savez ce que vous demandez : pouvez-vous boire le calice que je bois, ou être baptisés du baptême dont je suis baptisé ?&amp;rdquo; 2&#xA;1 Corinthiens 4:16 : Je vous en conjure donc, soyez mes imitateurs, comme je le suis du Christ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mauvaises compagnies</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/mauvaises-compagnies/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/mauvaises-compagnies/</guid>
      <description>Psaumes 1:1 : &amp;ldquo;Heureux l&amp;rsquo;homme qui n&amp;rsquo;est pas allé au conseil des impies, qui ne s&amp;rsquo;est pas arrêté dans la voie des pécheurs, qui ne s&amp;rsquo;est pas assis dans la chaire de pestilence.&amp;rdquo; 1&#xA;Psaumes 25:4-5 : &amp;ldquo;Je n&amp;rsquo;ai pas siégé dans un conseil de vanité; et je ne m&amp;rsquo;ingérerai pas parmi ceux qui commettent des iniquités. Je hais l&amp;rsquo;assemblée des méchants; et je ne siégerai pas avec des impies.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monde</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/monde/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/monde/</guid>
      <description>Romains 12:2 : &amp;ldquo;Et ne vous conformez point à ce siècle, mais réformez-vous par le renouvellement de votre esprit, afin que vous reconnaissiez combien la volonté de Dieu est bonne, agréable et parfaite.&amp;rdquo; 1&#xA;Matthieu 18:7 : &amp;ldquo;Malheur au monde, à cause des scandales; car il est nécessaire qu&amp;rsquo;il vienne des scandales : cependant malheur à l&amp;rsquo;homme par qui le scandale arrive.&amp;rdquo; 2&#xA;Saint Hugues : &amp;ldquo;Tout le bonheur, toute la suavité, toute la puissance, toutes les richesses du monde créé peuvent bien impressionner le coeur de l&amp;rsquo;homme, mais non le rassasier.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pensées</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/pensees/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/pensees/</guid>
      <description>Jean Cassien, Conférences : &amp;ldquo;Notre principal effort, la pensée fixe de notre coeur est de nous occuper sans cesse de Dieu et des choses divines. Tout ce qui peut nous en distraire, quelque grand qu&amp;rsquo;il puisse être, doit nous paraître secondaire et nuisible même. Cette obligation de notre esprit est parfaitement représentée dans l&amp;rsquo;Evangile par l&amp;rsquo;histoire de Marthe et de Marie.&amp;rdquo; 1&#xA;Jean Cassien, Conférences : &amp;ldquo;Les bonnes lectures et la méditation des Ecritures servent à remplir de Dieu notre mémoire, et le chant continuel des psaumes entretient la componction de notre coeur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pensées impures</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/pensees-impures/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/pensees-impures/</guid>
      <description>P. Laurent, fautes intérieures contre le voeux de chasteté, 1890 : &amp;ldquo;Donner avec une entière advertance, un plein consentement à une pensée directement contraire à la sainte vertu de chasteté, c&amp;rsquo;est se rendre coupable de péché mortel. Mais une mauvaise pensée ne nous est imputable qu&amp;rsquo;autant qu&amp;rsquo;elle est volontaire. Pour juger si elle est volontaire, il faut distinguer trois choses : la suggestion, la délectation et le consentement.&#xA;La suggestion n&amp;rsquo;est autre chose que l&amp;rsquo;idée du mal ou de la chose mauvaise qui se porte à l&amp;rsquo;esprit; elle n&amp;rsquo;est point en elle-même un péché; elle devient, au contraire, un mérite, si la volonté n&amp;rsquo;y adhère point et la rejette, et ce mérite est d&amp;rsquo;autant plus grand que la tentation se montre plus opiniâtre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Providence divine</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/providence/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/providence/</guid>
      <description>Père Marchese, Vie de saint Pierre d&amp;rsquo;Alcantara : &amp;ldquo;Il avait aussi reçu de Dieu cette foi que l&amp;rsquo;Apôtre appelle gratuite, qui est un don tout particulier, qui consiste en une ferme confiance d&amp;rsquo;obtenir de Dieu tout ce qu&amp;rsquo;on lui demande, et par la puissance de laquelle les Saints ont fait de si étonnants miracles, et se sont signalés par des entreprises si éloignées des forces de la nature.&#xA;Qui peut douter que l&amp;rsquo;âme du Saint ne posséda très éminemment cette assurance inébranlable, après l&amp;rsquo;avoir vu tant de fois traverser les rivières les plus rapides n&amp;rsquo;étant soutenu sur l&amp;rsquo;impétuosité de leurs eaux, que par la vive espérance qu&amp;rsquo;il avait au secours de Dieu, et faire tant de prodiges pour remédier aux pressantes nécessités de ses couvents par la seule vertu de cette entière confiance, qu&amp;rsquo;il avait en Dieu, laquelle était le sujet de plusieurs excellents discours qu&amp;rsquo;il faisait à ses religieux pour les animer à l&amp;rsquo;amour de cette vertu, les assurant, qu&amp;rsquo;ils ne seraient jamais trompés dans l&amp;rsquo;espérance sincère qu&amp;rsquo;ils auraient en la divine Providence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tentations</title>
      <link>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/tentations/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/fr/spiritualite/glossaire/tentations/</guid>
      <description>Saint Léonard de Port-Maurice : &amp;ldquo;&amp;hellip; par péché de pensée on n&amp;rsquo;entend point toute pensée mauvaise qui se présente à l&amp;rsquo;esprit, car si s&amp;rsquo;en est présenté, ou il peut s&amp;rsquo;en présenter à l&amp;rsquo;esprit des plus grands saints; mais on entend pensée coupable à laquelle vous adhérez volontairement.&#xA;Cela peut arriver de deux manières : la première, c&amp;rsquo;est quand la volonté désire efficacement d&amp;rsquo;en venir à l&amp;rsquo;exécution et de réaliser cette pensée; ce consentement de la volonté se nomme péché de désir.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
