<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Souffrance on Extra Ecclesia Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/</link>
    <description>Recent content in Souffrance on Extra Ecclesia Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bienheureuse Angele de Foligno : l’abjection</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/compagnes-de-jesus-christ-abjection/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/compagnes-de-jesus-christ-abjection/</guid>
      <description>La Théologie de la Croix de Jésus-Christ, Angele de Foligni, traduit de l’original latin, pp. 50-59, 1696.&#xA;De la seconde des compagnes de Jésus-Christ, qui est l’abjection ou l’avilissement. Combien les Chrétiens y sont maintenant opposés. Raisons pourquoi il faut endurer le mépris, soit qu’on ait tort ou non. 1. La seconde des compagnes, dont le Fils de Dieu s’est associé durant qu’il a vécu sur la terre, a été un parfait mépris de soi, une grande abjection, et une ignominie honteuse, volontaire, et extrême qu’il a voulu subir ici continuellement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dans la Bible</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/bible/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/bible/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Notre Seigneur à sainte Térèse d&#39;Avila</title>
      <link>http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/sainte-terese-d-avila/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:41727/fr/spiritualite/glossaire/souffrance/sainte-terese-d-avila/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Notre Seigneur me dit un jour :&#xA;Penses-tu, ma fille, que le mérite consiste à jouir ? non, mais à travailler, à souffrir, et à aimer. Tu n’as vue nulle part que Saint Paul ai goûté plus d’une fois des délices célestes, tandis qu’il a eu très souvent à souffrir. Considère encore ma vie ; elle n’a été que souffrances, tu n’y trouves qu’une heure de bonheur, celle du Thabor. Garde-toi de croire, quand tu contemples ma Mère me tenant entre ses bras, que des joies si douces fussent exemptes d’un cruel martyre : dès qu’elle eut entendu les paroles de Siméon, mon Père l’éclaira pour lui montrer tout ce que j’aurais à souffrir.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
